<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Domínguez Herrera Carlos Alberto on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/dom%C3%ADnguez-herrera-carlos-alberto/</link>
    <description>Recent content in Domínguez Herrera Carlos Alberto on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/dom%C3%ADnguez-herrera-carlos-alberto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE OFICIALES EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PERSONAL DE OFICIALES Y SUBALTERNOS ASIMILADOS DE SERVICIOS EN SITUACIÓN DE RETIRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</guid>
      <description>Propone otorgar, por excepción y única vez, un (01) grado inmediato superior al personal de Oficiales egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policia Nacional del Perú, Personal de Oficiales y Subalternos Asimilados de Servicios en Situación de Retiro, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27360-LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00554/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00554/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 7 de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoción del Sector Agrario.
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-11 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2016-11-11 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-11-14 En comisión Agraria   2016-11-14 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-07-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - En Relatoría 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 16 E INCORPORA EL ARTÍCULO 16-A Y EL CAPÍTULO DEL RÉGIMEN ECONÓMICO EN LA LEY 26549, LEY DE LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04032/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04032/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 16 e incorpora el artículo 16-A y el Capítulo VII, referido al Régimen Económico, en la Ley 26549, Ley de los Centros Educativos Privados, con el fin de mejorar la gestión educativa, la optimización de recursos, promoviendo la transparencia y el acceso a la información de las instituciones educativas privadas.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DEL PRESUPUESTO PARTICIPATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02706/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02706/</guid>
      <description>Propone fortalecer el presupuesto participativo otorgándole el carácter vinculante de los acuerdos y compromisos asumidos en las fases del proceso presupuestario, institucionalizando su mecanismo de control y vigilancia, así como mejorando el acceso a la información pública y fortalecimiento de capacidades con el soporte de la Contraloría General de la República.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-18 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-04-18 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-19 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-04-19 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-05-08 Oficio - 738-2017-2018-CDH/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30225 LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01334/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01334/</guid>
      <description>Propone modificar el literal n) del artículo 11 de la Ley 30225 Ley de Contrataciones del Estado, busca ampliar el grado de impedimento para contratar con el estado, de las empresas que tengan directivos vinculados a actos de corrupción con sentencia consentida o ejecutoriada.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-08 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2017-05-09 En comisión Fiscalización y Contraloría   2019-07-11 Oficio - 1074-2018-2019-CDH/CR del Congresista Dominguez H.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL PÁRRAFO 7.7. EN EL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CARÁCTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCIÓN CON CAMBIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02097/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02097/</guid>
      <description>Propone la incorporación del párrafo 7.7 en el artículo 7 de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-10 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2017-11-10 En comisión Fiscalización y Contraloría   2018-04-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Fiscalización y Contraloría Unanimidad - En Relatoría 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 7.4 DEL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CARÁCTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCIÓN CON CAMBIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02122/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02122/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 7.4 del artículo 7 de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-14 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2017-11-14 En comisión Fiscalización y Contraloría   2018-04-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Fiscalización y Contraloría Unanimidad - En Relatoría 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LES QUE RESTABLECE LA VIGENCIA DE LA DÉCIMA QUINTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 653-LEY DE PROMOCIÓN DE LAS INVERSIONES EN EL SECTOR AGRARIO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00434/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00434/</guid>
      <description>Propone restablecer la vigencia de la Décima Quinta Disposición Complementaria del Decreto Legislativo 653-Ley de Promoción de las Inversiones en el Sector Agrario.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-21 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2016-10-24 En comisión Agraria   2017-06-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - En Relatoría 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EL CÁLCULO DE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIOS PARA LOS TRABAJADORES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD QUE PERTENECEN AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02149/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02149/</guid>
      <description>Propone ley que precisa el cálculo de la Compensación por Tiempo de Servicios (CTS) que se otorga al momento del cese a los trabajadores del Seguro Social de Salud-Essalud pertenecientes al régimen laboral del Decreto Legislativo 276 y su modificatoria Ley 25224, deberá tomarse en cuenta el 100% del ingreso percibido (Remuneración Principal y Bonificación por Productividad de acuerdo a lo establecido en la Resolución de Gerencia General 298-GG-IPSS-97, Resoluciones Supremas 018-97-EF y 019-97-EF), que fueron generadas por las Leyes 26553, 26706 y el Decreto Ley 25926.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29852, LEY QUE CREA EL SISTEMA DE SEGURIDAD ENERGÉTICA EN HIDROCARBUROS Y EL FONDO DE INCLUSIÓN SOCIAL ENERGÉTICPO, PARA OTORGAR PROTECCIÓN ANTE HELADAS Y FRIAJES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03182/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03182/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29852, Ley que crea el sistema de seguridad energética en hidrocarburos y el fondo de inclusión social energético, para otorgar protección contra las heladas y friajes a la población de las zonas Alto Andinas y de la Selva, que sufren los efectos negativos climáticos y daños a la vida, la salud y la educación, así como a la infraestructura y actividades agrícolas y ganaderas.
Estado actual #  Dictamen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA CENTÉSIMA VIGÉSIMA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30693-LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2018</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02945/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02945/</guid>
      <description>Propone derogar la Centésima Vigésima Primera Disposición Complementaria Final de la Ley 30793-Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2018
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-04 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-06-04 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-06-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad   2018-06-19 Oficio - 1041-DC/STB/2017-2018 del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REESTRUCTURA LA POLÍTICA ECONÓMICA-FINANCIERA DE LOS MICRO Y PEQUEÑOS AGRICULTORES POR CRÉDITOS OTORGADOS POR EL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02683/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02683/</guid>
      <description>Propone restructurar la política económica-financiera en la deuda de los micro y pequeños agricultores con el Estado, a partir de los fondos de AGROPERÚ administrados por el Banco Agropecuario (AGROBANCO).
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-12 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-04-12 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-04-16 En comisión Agraria   2018-04-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-05-10 Oficio - 392-2017-2018-MAEA/CR del Congresista Elías Avalos, solicita adherirse al Proyecto de Ley 2683/2017-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL ROL RECTOR DEL MINISTERIO DE SALUD Y MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1161</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01029/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01029/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 5, 6 del Decreto Legislativo 1161, que fortalece el rol rector del Ministerio de Salud, a fin de garantizar el pleno ejercicio de la Autoridad Nacional de Salud.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-03-10 En comisión Salud y Población   2017-03-10 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-11-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Descentralización   2017-12-11 Oficio - 469-2017-2018-CSP/CR del Presidente de la Comisión de Salud, Congresista Narváez Soto, solicita la inclusión o priorización en la Agenda del Pleno   2018-04-10 Oficio - 898-DC/STB/2017-2018 del Congresista Segundo Tapia solicita priorización   2018-08-20 Oficio - 038-SV/STB/2018-2019 del Segundo Vicepresidente, Congresista Tapia Bernal, solicita priorización   2018-09-26 Oficio - 135-2018-2019-CDH/CR del Congresista Domínguez Herrera solicita adherirse al Proyecto de Ley 1029.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA REDUCCIÓN GRADUAL DEL CONSUMO DE BOLSAS DE PLÁSTICO Y QUE CREA EL IMPUESTO NACIONAL A LAS BOLSAS DE PLÁSTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02843/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02843/</guid>
      <description>Propone la adopción de medidas para reducir el consumo de bolsas de plástico para prevenir, minizar y atenuar los impactos adversos que los residuos plásticos generan en el medio ambiente y los ecosistemas marinos y terrestres, y en determinadas actividades económicas, como la pesca, acuicultura, el turismo, entre otras.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-15 Oficio - 755-2017-2018/CPAAAAE-CR del Presidente de la Comisión de Pueblos Andinos, Congresista Arana Zegarra, solicita que el Proyecto de Ley 2843/2017-CR se decrete a la comisión que preside.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PERMITE LA CREACIÓN Y MODERNIZACIÓN DE MERCADOS MULTIFUNCIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00064/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00064/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 2.1 inciso 2 artículo 83 de la Ley Orgánica de Municipalidades Ley 27972, para que los gobiernos locales estén autorizados a construir mercados donde se puedan comercializar todo tipo de servicios, bienes y productos para uso doméstico y personal y, no estén restringidos solo a mercados de abastos.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-08-25 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-16 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - / en Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL TRABAJADOR SOCIAL EN LA LEY 29179, LEY QUE PROMUEVE LA CONVIVENCIA SIN VIOLENCIA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02087/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02087/</guid>
      <description>Propone incorporar al trabajador social en cada institución educativa para detectar y prevenir conductas de riesgo que puedan atentar contra la sana convivencia democrática, contribuyendo a la solución pacífica de conflictos y a la construcción de un entorno seguro y protector a fin de promover, favorecer y reforzar el desarrollo integral del estudiante, orietándolo a usar sus potencialidades a favor de la construcción de un exitoso proyecto de vida.
Estado actual #  Orden del Día</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA ESCUELA PARA PADRES O MADRES DE FAMILIA (EPAMAFA) EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE LA EDUCACIÓN BÁSICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02391/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02391/</guid>
      <description>Propone promover y fortalecer la Escuela para padres o madres de familia (EPAMAFA) en las instituciones educativas de la Educación Básica, con la finalidad de ofrecer a los padres o madres de familia la información y los conocimientos necesarios para la buena crianza de sus hijos.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-02-08 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-06-15 Oficio - 840-2017-2018-CDH/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA DEL ARTÍCULO 59 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, PARA RECONOCER EXPRESAMENTE LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES Y PROMOCIÓN DE LAS COOPERATIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02685/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02685/</guid>
      <description>Propone ley de reforma del artículo 59 de la Constitución Política del Perú, para reconocer expresamente la igualdad de oportunidades y promoción de las cooperativas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-12 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-16 En comisión Constitución y Reglamento   2018-04-19 Oficio - 008-2017-2018-POAC/CR del Congresista Alvarez C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY GENERAL DEL DEPORTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01517/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01517/</guid>
      <description>Propone Ley General del Deporte
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-06-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-06-13 Oficio - 356-2016-2017-RRF-CR del Cong. Reátegui F., solicita adherirse al Proyecto de Ley 1517/2016-CR.-14.06.17 DGP atender   2017-06-13 Oficio - 609-2016-2017-CDH-CR del Cong.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>