<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Superintendencia de Banca y Seguros on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/superintendencia-de-banca-y-seguros/</link>
    <description>Recent content in Superintendencia de Banca y Seguros on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/superintendencia-de-banca-y-seguros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26702, LEY GENERAL DEL SISTEMA FINANCIERO Y DEL SISTEMA DE SEGUROS Y ORGÁNICA DE LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA Y SEGUROS, PARA INCLUIR PRECISIONES SOBRE LA REGULACIÓN Y SUPERVISIÓN DE LAS ORGANIZACIONES COOPERATIVAS DE AHORRO Y CRÉDITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01161/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01161/</guid>
      <description>Propone régimen legal de operaciones y supervisión de las Cooperativas de Ahorro y Crédito no autorizadas a operar con terceros y que para ello modifica la Vigésimo Cuarta Disposición Final y Complementaria de la Ley 26702, Ley General del Sistema Finnaciero y del Sistema de Seguros y Orgánica de la Superintendenci ade Banca y Seguros, referida a la regulación y supervisión de este tipo de entidades y otras leyes relacionadas a las operaciones que estas realizan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL RÉGIMEN LABORAL DE LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA, SEGUROS Y ADMINISTRADORAS PRIVADAS DE FONDOS DE PENSIONES Y SUS TRABAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01129/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01129/</guid>
      <description>Propone ley que establece el régimen laboral de la Superintendencia de Banca, Seguros y Administradoras Privadas de Fondos de Pensiones y sus Trabajadores.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-05 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-04-05 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-04-06 En comisión Constitución y Reglamento   2017-04-06 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-06-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - falta Dictamen Com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA Y FORTALECE EL FUNCIONAMIENTO DE LAS CAJAS MUNICIPALES DE AHORRO Y CRÉDITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01065/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01065/</guid>
      <description>Propone ley que modifica y fortalece el funcionamiento de las Cajas Municipales de Ahorro y Crédito.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-15 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-03-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-16 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - /en Relatoría 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA SUPERVISIÓN QUE REALIZA LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA, SEGUROS Y ADMINISTRADORAS PRIVADAS DE FONDOS DE PENSIONES A LAS AFOCAT Y LOS FONDOS DE COBERTURA QUE ADMINISTRAN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01021/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01021/</guid>
      <description>Propone el fortalecimiento de la supervisión que realiza la Superintendencia de Banca, Seguros y Administradoras Privadas de Fondos de Pensiones a las AFOCAT y los Fondos de cobertura que administran.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-03-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-03-10 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-05-16 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>