<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Contraloría General de la República on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/contralor%C3%ADa-general-de-la-rep%C3%BAblica/</link>
    <description>Recent content in Contraloría General de la República on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/contralor%C3%ADa-general-de-la-rep%C3%BAblica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE TIPIFICA LAS CONDUCTAS INFRACTORAS EN MATERIA DE RESPONSABILIDAD ADMINISTRATIVA FUNCIONAL Y ESTABLECE MEDIDAS PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA POTESTAD SANCIONADORA DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05283/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05283/</guid>
      <description>Propone ley que tiene por objeto tipificar las conductas infractoras en materia de responsabilidad administrativa funcional que determina la Contraloría General de la República y establecer medidas para fortalecer la potestad sancionadora que le confiere la Ley 27785, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloría General de la República
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TIPIFICA LAS CONDUCTAS INFRACTORAS EN MATERIA DE RESPONSABILIDAD ADMINISTRATIVA FUNCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04267/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04267/</guid>
      <description>Propone tipificar las conductas infractoras y establecer las sanciones en materia de responsabilidad administrativa funcional, cuyo procedimiento ancionador está a cargo de la Contraloría General de la República, conforme con lo dispuesto en la Ley 27785, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloría General de la República
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-03 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-05-03 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-05-03 En comisión Fiscalización y Contraloría   2019-05-03 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-07-01 Oficio - 1311-2018-2019/HCF-CR del Congresista Cevallos F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA LA CONTINUIDAD DE PROYECTOS DE INVERSIÓN PARA LA PROVISIÓN DE INFRAESTRUCTURA U OBRAS PARALIZADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03995/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03995/</guid>
      <description>Propone crear un marco legal que tiene por objeto garantizar la continuidad de los proyectos de inversión para la provisión de infraestructura u obras que se encuentren paralizada, coadyuvando en la efectiva prestación de servicios públicos a la población y una adecuada utilización de los recursos económicos del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-03-08 En comisión Fiscalización y Contraloría   2019-04-02 Oficio - 647-2018-2019-CEBFIF/CR, de la congresista Araoz F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL CONTROL GUBERNAMENTAL EN LOS PROYECTOS DE INVERSIÓN EJECUTADOS BAJO LA MODALIDAD DE OBRAS POR IMPUESTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03928/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03928/</guid>
      <description>Propone el fortalecimiento del control a cargo de la Contraloría General de la República sobre los proyectos de inversión ejecutados bajo la modalidad de obras por impuesto, a fin de garantizar una adecuada inversión pública.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-04 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-03-04 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-03-05 En comisión Fiscalización y Contraloría   2019-03-05 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-20 Oficio - 001819-2019-CG/DC del Contralor General de la República, solicita priorización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA FACILITAR LA IMPLEMENTACIÓN DE LAS ACCIONES DEL PROCESO DE FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03574/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03574/</guid>
      <description>Propone ley que establece medidas para facilitar la implementación de las acciones del proceso de fortalecimiento del Sistema Nacional de Control.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-05 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2018-11-06 En comisión Fiscalización y Contraloría   2018-12-17 Dispensado de Dictamen Fiscalización y Contraloría - y la ampliación de Agenda por Acuerdo de la Junta de Portavoces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL CONTROL GUBERNAMENTAL EN LOS PROYECTOS DE INVERSIÓN EJECUTADOS BAJO LA MODALIDAD DE OBRAS POR IMPUESTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03575/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03575/</guid>
      <description>Propone ley que fortalece el Control Gubernamental en los proyectos de inversión ejecutados bajo la modalidad de obras por impuestos.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-05 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2018-11-05 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-11-06 En comisión Fiscalización y Contraloría   2018-11-06 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-11-12 Oficio - 01864-2018-CG/DC del Contralor General de la República, Schak Y.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA NUEVAS CAUSALES DE VACANCIA Y SUSPENSIÓN DE AUTORIDADES REGIONALES Y LOCALES CON MOTIVO DE SANCIONES IMPUESTAS POR LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03292/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03292/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 15, 30 y 31 de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobierno Regionales, así como los artículos 9, 22, 23 y 25 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, incorporando nuevos supuestos de vacancia y suspensión en el cargo de los gobernadores, vicegobernadores y consejeros regionales, así como los alcaldes provinciales, distritales y regidores.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA Y DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02041/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02041/</guid>
      <description>Propone establecer las normas y disposiciones requeridas para el fortalecimiento de la Contraloría General de la República y del Sistema Nacional de Control, con la finalidad de modernizar, mejorar y asegurar el ejercicio oportuno, efectivo y eficiente del control gubernamental, así como de optimizar sus capacidades orientadas a la prevención y lucha contra la corrupción.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA INAPLICACIÓN DEL BENEFICIO DE DEFENSA Y ASESORÍA EN LOS PROCESOS, INVESTIGACIONES Y PROCEDIMIENTOS INICIADOS EN BASE A LAS RECOMENDACIONES DE LOS ÓRGANOS DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01292/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01292/</guid>
      <description>Propone ley que establece la inaplicación del beneficio de defensa y asesoría en los procesos, investigaciones y procedimientos iniciados en mérito a las recomendaciones de los órganos de control.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-25 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2017-04-25 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-04-25 En comisión Fiscalización y Contraloría   2017-04-25 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01292/2016-CG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DEL CONTROL PREVIO DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA EN LOS PROCESOS DE PROMOCIÓN A LA INVERSIÓN PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00027/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00027/</guid>
      <description>Propone modificar el Decreto Legislativo 1251, que modifica el Decreto Legislativo 1224, Ley Marco de Promoción de la Inversión Privada mediante asociaciones público privadas y proyectos en activos.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-08-19 En comisión Fiscalización y Contraloría   2016-08-19 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-11-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE EL ACCESO DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA A LAS BASES DE DATOS DE LAS ENTIDADES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00033/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00033/</guid>
      <description>Propone Ley que dispone el acceso de la Contraloría General de la República a las bases de datos que administran las entidades públicas, para fines del ejercicio del control gubernamental.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2016-08-19 En comisión Fiscalización y Contraloría   2019-07-25 Rechazado de Plano Archivado Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00033/2016-CG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXTIENDE LA OBLIGACIÓN DE PRESENTAR DECLARACIÓN JURADA DE INGRESOS, BIENES Y RENTAS PARA INCREMENTAR LOS ALCANCES DE LA FISCALIZACIÓN QUE REALIZA LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00023/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00023/</guid>
      <description>Propone Ley que extiende la obligación de presentar declaración jurada de ingresos, bienes y rentas, en el marco de lo previsto en los artículos 40 y 41 de la Constitución Política del Perú, incrementando de esa manera los alcances de la fiscalización que realiza la Contraloría General de la República
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-08-19 En comisión Fiscalización y Contraloría   2016-08-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA PARA DISPONER LA INTERVENCIÓN DE LAS ENTIDADES POR EL CONTROL GUBERNAMENTAL MEDIANTE EL EJERCICIO DEL CONTROL PREVIO Y SIMULTÁNEO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00026/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00026/</guid>
      <description>Propone establecer medidas para cautelar el adecuado uso de los recursos públicos en las entidades sujetas al Sistema Nacional de Control, mediante la intervención directa del control gubernamental para la verificación de la ejecución de los recursos públicos, sin interrumpir la prestación de los servicios y actividades de las entidades.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2016-08-19 En comisión Fiscalización y Contraloría   2017-04-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Fiscalización y Contraloría Unanimidad - En Relatoría 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA AL CONTROL GUBERNAMENTAL PARA LA INMOVILIZCIÓN Y CUSTODIA TEMPORAL DE LOS DOCUMENTOS DE LAS ENTIDADES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00025/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00025/</guid>
      <description>Propone modificar el literal a) del artículo 22 de la Novena Disposición Final de la Ley 27785-Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloría General de la República, que faculta el control gubernamental para la inmovilización y custodia temporal de los documentos de las entidades públicas
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2016-08-19 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00025/2016-CG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL LITERAL J) AL ARTÍCULO 9 DE LA LEY 26872, LEY DE CONCILIACIÓN, MODIFICADA POR LA LEY 29876, MEDIANTE EL CUAL SE ESTABLECE QUE NO RESULTA EXIGIBLE LA CONCILIACIÓN EXTRAJUDICIAL A LAS ACCIONES LEGALES INDEMNIZATORIAS EJERCIDAS POR LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00030/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00030/</guid>
      <description>Propone incorporar el literal j) al artículo 9 de la Ley 26872, Ley de Conciliación modificada por la Ley 29876, mediante el cual se establece que no resulta exigible la conciliación extrajudicial a las acciones legales indemnizatorias ejercidas por la Contraloría General de la República.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-08-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-16 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Unanimidad - / en Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 384, 387 DEL CÓDIGO PENAL, PROMULGADO POR DECRETO LEGISLATIVO 635, QUE REPRIMEN CON PENA PRIVATIVA DE LA LIBERTAD LOS DELITOS DE COLUSIÓN Y PECULADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00032/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00032/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 384 y 387 del Código Penal, que reprimen con pena privativa de la libertad los delitos de colusión y peculado.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-08-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-13 Oficio - 01714-2016-CG/DC del Contralor General de la República, solicita el retiro del Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PLANTEA MODIFICACIONES A LA LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO PARA FORTALECER LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00024/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00024/</guid>
      <description>Propone fortalecer el control gubernamental sobre la inspección y supervisión de la ejecución de la obra pública, y establece medidas para cautelar la correcta ejecución de los procesos de contratación pública, mediante la participación directa de la Contraloría General de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-08-19 En comisión Fiscalización y Contraloría   2016-08-19 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00024/2016-CG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA COMPETENCIA DE LOS JUZGADOS PENALES NACIONALES Y LA SALA PENAL NACIONAL RESPECTO DE DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00028/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00028/</guid>
      <description>Propone fortalecer la lucha contra la corrupción en los procesos penales por la presunta comisión de delitos graves contra la administación pública, cuando éstos den lugar a un proceso complejo y sean de repercusión nacional.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos - (Decreto de Archivamiento Comis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA EJECUCIÓN DE OBRAS PÚBLICAS POR ADMINISTRACIÓN DIRECTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00031/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00031/</guid>
      <description>Propone Ley que regula la ejecución de obras públicas por administración directa.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-08-19 En comisión Fiscalización y Contraloría   2016-08-19 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Fiscalización y Contraloría Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA EMISIÓN DE OPINIÓN TÉCNICO JURÍDICA POR LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA EN LOS CASOS DE DENUNCIAS CONTRA EL PERSONAL DE LOS ÓRGANOS CONFORMANTES DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00029/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00029/</guid>
      <description>Propone Ley que regula la emisión de opinión técnico-jurídica por la Contraloría General de la República en los casos de denuncias contra el personal de los órganos conformantes del Sistema Nacional de Control.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2016-08-19 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00029/2016-CG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TRANSFIERE LA PROCURADURÍA PÚBLICA ESPECIALIZADA EN DELITOS DE CORRUPCIÓN A LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00022/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00022/</guid>
      <description>Propone que la Procuraduría Pública Especializada en Delitos de Corrupción dependa de la Contraloría General de la República, y establece medidas para asegurar su autonomía funcional y fortalecer la eficacia y eficiencia de su actuación en defensa de los intereses del Estado.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-08-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-08-19 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-10-10 Dictamen Negativo Justicia y Derechos Humanos Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>