<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>León Romero Luciana Milagros on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/le%C3%B3n-romero-luciana-milagros/</link>
    <description>Recent content in León Romero Luciana Milagros on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/le%C3%B3n-romero-luciana-milagros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE LA ESTERILIZACIÓN DE PERROS Y GATOS COMO COMPONENTE DE LA POLÍTICA NACIONAL DE SALUD PÚBLICA, PARA EL CONTROL POBLACIONAL Y LA TENENCIA RESPONSABLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04697/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04697/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público y conveniencia nacional promover la esterilización de perros y gatos, incorporándola como componente de la política nacional de salud pública que elabora el Ministerio de Salud, y que desarrolla mediante programas, estrategias, lineamientos y/o normas técnicas que vinculan a los Gobiernos Regionales y Locales, en coordinación con las diferentes políticas sectoriales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE OFICIALES EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PERSONAL DE OFICIALES Y SUBALTERNOS ASIMILADOS DE SERVICIOS EN SITUACIÓN DE RETIRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</guid>
      <description>Propone otorgar, por excepción y única vez, un (01) grado inmediato superior al personal de Oficiales egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policia Nacional del Perú, Personal de Oficiales y Subalternos Asimilados de Servicios en Situación de Retiro, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO EJECUCIÓN PENAL 46, 50/COMBATIR LA VIOLENCIA FAMILIAR Y LA VIOLENCIA DE GÉNERO, ASÍ COMO PROTEGER LOS DERECHOS DE LAS MUJERES, NIÑAS Y NIÑOS Y ADOLESCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00938/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00938/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 46 y 50 del Código de Ejecución Penal, para combatir la violencia familiar y la violencia de género, asi como proteger los derechos de las mujeres, niñas y niños y adolescentes.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-02-09 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-02-09 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2017-02-09 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-02-09 En comisión Mujer y Familia   2017-02-27 Oficio - 213-2016-2017/IIHF-CR del Directivo Portavoz, Congresista Arana Zegarra, y los Congresistas Bruce; Velásquez Quesquén; Lescano Ancieta; y, Espinoza Cruz, solicitan exoneración de pase a Comisiones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>