<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Donayre Gotzch Edwin Alberto on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/donayre-gotzch-edwin-alberto/</link>
    <description>Recent content in Donayre Gotzch Edwin Alberto on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/donayre-gotzch-edwin-alberto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EL CAMBIO DE ESPECIALIDAD FUNCIONAL Y CAMBIO DE CATEGORÍA EN LA LÍNEA DE CARRERA DEL PERSONAL DEL SERVICIO DE SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02777/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02777/</guid>
      <description>La presente Ley tiene por objeto, por única vez y de manera excepcional, el cambio de especialidad funcional y cambio de categoría en la línea de carrera del personal del Servicio de Sanidad de la Policía Nacional del Perú (Sanidad PNP), con el objeto de respetar el principio de garantía y la especialidad adquirida, y así garantizar una óptima administración de los recursos humanos existentes y necesarios para la institución, garantizando con ello un adecuado funcionamiento de los servicios de salud a favor del personal del PNP, así como de los recursos humanos que por necesidad de servicio ha venido gozando la Dirección de Sanidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CONFIERE EL ASCENSO AL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ QUE SE ENCUENTREN EN SITUACIÓN DE ACTIVIDAD, Y QUE HAYAN SIDO ASIMILADOS EN EL GRADO DE TENEIENTE S.PNP EN LOS AÑOS 1994, 1995 Y 1996</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03393/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03393/</guid>
      <description>Propone de manera excepcional y por única vez el ascenso al grado inmediato superior a los oficiales de servicios de la sanidad de la Policía Nacional del Perú. que se encuentren en situación de actividad, y que hayan sido asimilados en el grado de Teniente s.PNP en los años 1994, 1995 y 1996.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA A LOS EXCOMBATIENTES DE LA LUCHA CONTRASUBVERSIVA, A LOS ALCANCES DEL ARTÍCULO 10 DE LA LEY 24053, DENOMINA &#34;CAMPAÑA MILITAR DE 1941&#34;A LOS GLORIOSOS HECHOS DE ARMAS CUMPLIDOS EN ZARUMILLA Y EN LA FRONTERA NOR-ORIENTE Y DECLARA EL 31 DE JULIO DÍA CENTRAL CONMEMORATIVO, MODIFICADO POR LA LEY 30461</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01169/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01169/</guid>
      <description>Propone incorporar a los excombatientes de la lucha contrasubversiva, a los alcances del artículo 10 de la Ley 24053, denomina &amp;ldquo;&amp;ldquo;Campaña Militar de 1941&amp;quot;&amp;quot;, a los Gloriosos Hechos de Armas cumplidos en Zarumilla y en la frontera Nor-Oriente y declara el 31 de julio día central conmemorativo, modificado por la Ley 30461.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-07 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-04-10 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-05-04 Oficio - 250-2017/EVP-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA A LOS PROFESORES DE LAS INSTITUCIONES DE EDUCACIÓN BÁSICA DE LAS FUERZAS ARMADAS Y POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ A LA LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02421/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02421/</guid>
      <description>Propone incorporar una vigésima segunda disposición complementaria transitoria y final a la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, que permita que los profesores que laboran en las instituciones educativas de educación básica administradas y gestionadas por las instituciones de las Fuerzas Armadas y Policía Nacional del Perú, nombrados bajo el régimen del Decreto Legislativo 276, se rigen por la presente ley en cuanto les corresponda.
Estado actual #  Orden del Día</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA SE ACLARE QUE LOS PROFESORES QUE LABORAN EN LAS INSTITUCIONES DE EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR ADMINISTRADOS POR EL SECTOR DEFENSA, SE ENCUENTRAN COMPRENDIDOS EN LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02284/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02284/</guid>
      <description>Propone precisar que los profesores que laboran en las instituciones de educación básica regular administrados por el sector defensa, se encuentran comprendidos en la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, entendiéndose que dicho servidores son parte del Magisterio Nacional.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-01-15 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-01-15 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-05-08 Oficio - 1186-2017/2018-EADG del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL A LOS DISTRITOS DE LIVITACA Y VILILLE DE LA PROV. DE CHUMBIVILVAS, DISTRITO DE COPORAQUE, PROV. DE ESPINAR DEL DEPARTAMENTO DEL CUSCO, PARA CREAR EL DISTRITO DE CHILLOROYA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00056/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00056/</guid>
      <description>Propone declarar como zona de interés nacional a los distritos de Livitaca y Velille, de la provincia de Chumbivilvas, y el distrito de Coporaque de la provincia de Espinar, del departamento del Cusco, a fin de ejecutar las acciones de demarcación que conlleven a la creación del distito de Chilloroya.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-08-25 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-01 Oficio - 030-2016-2017-RMBB-CR de la Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO, LA INCORPORACIÓN DEL PERSONAL CIVIL NOMBRADO DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, MEDIANTE LA RESOLUCIÓN MINISTERIAL N° 0944-2010-IN/PNP, EN LA CATEGORÍA REMUNERATIVA DE OFICIALES Y SUBOFICIALES DE SERVICIO DE LA MISMA INSTITUCIÓN Y SU JERARQUÍA DE ACUERDO AL NIVEL Y CATEGORÍA QUE OSTENTA DENTRO DEL ESCALAFÓN CIVIL Y EL TIEMPO DE SERVICIOS QUE ESTÁN RECONOCIDOS POR LA INSTITUCIÓN POLICIAL Y POR SENTENCIA JUDICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02474/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02474/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público, la incorporación del personal civil nombrado de la Policía Nacional del Perú, mediante la Resolución Ministerial 0944-2019-IN/PNP, en la categoría remunerativa de oficiales y suboficiales de servicio de la misma institución, y su jerarquía de acuerdo al nivel y categoría que ostenta dentro del escalafón civil y el tiempo de servicios que están reconocidos por la institución policial y por sentencia judicial.
Estado actual #  Dictamen Negativo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN SITUACIÓN DE ACTIVIDAD, EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, COMPRENDIDOS EN EL ARTÍCULO 62 DE LA LEY 25066, Y EN EL DECRETO SUPREMO 019-90-IN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02704/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02704/</guid>
      <description>Propone otorgar el grado inmediato superior al personal de la Policía Nacional del Perú, en situación de actividad egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policía Nacional del Perú, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066 y el Decreto Supremo 019-90-IN
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-18 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-04-18 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-04-19 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-04-19 Oficio - 630-2017-2018-DFPO-CR del Congresista Palomino Ortiz, solicita adherirse al Proyecto de Ley 2704/2017-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL AUTORIZAR AL MINISTERIO DE DEFENSA REALIZAR EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DEL PERSONAL TÉCNICO Y AUXILIAR QUE SE ENCUENTREN DESEMPEÑANDO LABORES ASISTENCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03148/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03148/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional autorizar al Ministerio de Defensa realizar el cambio de grupo ocupacional y cambio de línea de carrera del personal técnico y auxiliar que se encuentren desempeñando labores asistenciales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-08-16 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-10-31 Oficio - 182-2018/2019-EADG/CR del Congresista Donayre G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA APLICACIÓN DEL PRINCIPIO DE IGUALDAD ENTRE JUECES Y FISCALES TITULARES Y PROVISIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01276/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01276/</guid>
      <description>Propone promover la aplicacción del principio de igualdad entre jueces y fiscales titulares y provisionales, respedcto a la remuneración y condiciones de trabajo.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-25 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-04-25 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-05-12 Oficio - 545-2016-2017-MAEA/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE Y DECLARA DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA A LOS INTEGRANTES DEL GRUPO ESPECIAL DE INTELIGENCIA (GEIN)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01548/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01548/</guid>
      <description>Propone reconocer y declarar como &amp;ldquo;&amp;ldquo;Defensores de la Democracia&amp;rdquo;&amp;rdquo;, a los integrantes del Grupo Especial de Inteligencia (GEIN) de la Policía Nacional del Perú, por su valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, la pacificación nacional, defensa del sistema democrático y la búsqueda y captura de altos mandos de delincuentes terroristas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-20 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-06-21 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-08-16 Oficio - 06-2017-2018-GP-PPK-CR del Vocero Portavoz del G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA MODIFICATORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1246</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01549/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01549/</guid>
      <description>Propone modificar la Primera Disposición Complementaria Modificatoria del Decreto Legislativo 1246, expedido por el Poder Ejecutivo en aplicación de la Ley 30506, la cual modifica el numeral 5) del artículo 6 del Decreto Legislativo 1140
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-21 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-06-21 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-08-29 Oficio - 551-2017-EADG del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL PERSONAL PROFESIONAL CIVIL NOMBRADO, ENFERMERAS (OS) PNP, EGRESADOS DE LA ESCUELA DE ENFERMERÍA Y LABORATORIO CLÍNICO DE LA SANIDAD-POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PROMOCIONES.- 1998, 1999,2000, A LA CATEGORÍA DE OFICIALES DE SERVICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00059/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00059/</guid>
      <description>Propone incorporar al personal profesional civil nombrado, enfermeras (os) PNP, egresados del Centro de Formación Profesional &amp;ldquo;&amp;ldquo;Escuela de Enfermería y Laboratorio Clínico de la Sanidad-Policía Nacional del Perú, promociones 1998, 1999, 2000 a la categoría de Oficiales de Servicios asimilados PNP y con efectividad en el grado.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-08-25 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-08-25 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-11-07 Oficio - 252-2016-EADG/DC del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA FACILIDADES Y GRATUIDAD A DAMNIFICADOS PARA EL TRÁMITE DE CERTIFICADOS DE POSESIÓN, LICENCIA DE CONSTRUCCIÓN, DECLARATORIA DE FÁBRICA E INSCRIPCIÓN REGISTRAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01259/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01259/</guid>
      <description>Propone otorgar facilidades a los damnificados del fenómeno del Niño Costero, de las jurisdicciones que han sido declarados en emergencia por tal motivo, para que puedan obtener sus certificados de posesión, licencia de construcción y declaratorias de fábrica que les permita reconstruir sus viviendas o lugares de trabajo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-21 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-04-21 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-04-24 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-04-24 En comisión Vivienda y Construcción   2017-09-11 Oficio - 549-2017-EADG/DC-A del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE INHABILITACIÓN PERPETUA PARA INGRESAR O REINGRESAR AL SECTOR PÚBLICO PARA LOS CONDENADOS POR LA COMISIÓN DEL DELITO DE TERRORISMO Y APOLOGÍA DEL TERRORISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00550/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00550/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 36 y 38 del Código Penal promulgado por el Decreto Legislativo 635, con la finalidad de establecer la inhabilitación perpetua para ingresar o reingresar al sector público, obtener mandato, cargo, empleo o comisión de carácter público, para los condenados por la comisión del delito de terrorismo tipificado en el Decreto Ley 25475 y por el delito de apología del terrorismo previsto en el inciso 2 del artículo 316 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE QUE LOS GASTOS EN EDUCACIÓN SON DEDUCIBLES PARA EFECTOS DE LA DETERMINACIÓN DEL IMPUESTO A LA RENTA DE CUARTA O QUINTA CATEGORÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00964/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00964/</guid>
      <description>Propone incorporar el inciso f) en el artículo 46 del Decreto Supremo 179-2004-EF Texto Único Ordenado de la Ley del Impuesto a la Renta, modificado por el Decreto Legislativo 1258, Decreto Legislativo que modifica la Ley del Impuesto a la Renta, establece que los gastos en educación puedan ser deducibles para afectos de la determinación de la renta neta y posterior cálculo del impuesto a la renta.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST. 2/ELIMINA EL SECRETO BANCARIO Y LA RESERVA TRIBUTARIA PARA LAS AUTORIDADES ELEGIDAS POR ELECCIÓN POPULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00954/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00954/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 5 del artículo 2 de la Constitución Política del Estado y la implementación de un nuevo marco constitucionall que regule el manejo de la información bancaria y tributaria de los funcionarios elegidos por elección popular y de aquellos incluidos en el artículo 99 de la Constitucíón.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE AGREGA DISPOSITIVOS AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA PARA INCORPORAR OBLIGACIÓN DE CONGRESISTAS DE DECLARAR INTERESES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01006/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01006/</guid>
      <description>Propone ampliar el Reglamento del Congreso de la República incorporando los artículos e incisos que guardan concordancia con el espíritu de transparencia e integridad que establece el citado Reglamento y el Código de Ética del Congreso.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-06 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-03-06 En comisión Constitución y Reglamento   2017-04-10 Por disposición del Oficial Mayor - considérese adherente de la Proposición 1006/2016-CR al Congresista Donayre G.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>