<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Palma Mendoza José Marvín on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/palma-mendoza-jos%C3%A9-marv%C3%ADn/</link>
    <description>Recent content in Palma Mendoza José Marvín on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/palma-mendoza-jos%C3%A9-marv%C3%ADn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 4 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1077 DECRETO LEGISLATIVO QUE CREA EL PROGRAMA DE COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03494/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03494/</guid>
      <description>Propone modificar el Decreto Legislativo 1077, norma que crea el Programa de Compensación para la Competitividad, estableciendo un plazo de veigencia permanente como Unidad Ejecutora del Ministerio de Agricultura y Riego.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Herrera Arévalo Marita; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 170, 171, 172, 174/INCREMENTAR LA PENA BASE DEL DELITO DE VIOLACIÓN SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02402/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02402/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 170, 171, 172, 173 y 174 del Código Penal, a fin de incrementar la pena base del delito de violación sexual, hacerla extensiva a todo el personal académico y establecer la cadena pepetua cuando a consecuencia de la violación sexual se cauce la muerte de la víctima o cuando el agente le quita la vida a la víctima para ocultar su delito, imponer como pena única la cadena perpetua cuando la víctima tenga menos de 14 años de edad, y establece la inhabilitación definitiva en los delitos violación sexual previsto en los artículos 170, 171, 172 y 174 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCREMENTA LAS PENAS DE LOS DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL PREVISTOS EN EL CAPITULO IX DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02119/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02119/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 170, 171, 172, 173 y 174 del Código Penal, incrementa las penas de los delitos de violación de la libertad sexual.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Vilcatoma De La Cruz Yeni; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE INCLUSIÓN LABORAL &#39;PRO JÓVEN&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01868/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01868/</guid>
      <description>Propone fomentar la inserción de jóvenes en el mercado laboral formal y estimular la mejora de la productividad laboral de dichos jóvenes en sus puestos de trabajo, a través del otorgamiento de incentivos al empleador, que permitan reducir el costo de las aportaciones a Essalud, de la capacitación y formación laboral de los jóvenes.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS CONTRA LA LIBERTAD SEXUAL Y LA MUERTE CIVIL DE LOS VIOLADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01602/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01602/</guid>
      <description>Propone establecer la imprescriptibilidad de los delitos de violación de la libertad sexual, modificando el artículo 80 del Código Penal y la duración de la inhibilitación principal del condenado mediante la modificación de los atículos 38, 170, 171, 172, 174, 175, 176 y 176-A del Código Penal.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY GENERAL DEL DEPORTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01517/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01517/</guid>
      <description>Propone Ley General del Deporte
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Noceda Chiang Paloma Rosa; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Alcalá Mateo Percy Eloy; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Bartra Barriga Rosa María; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL E INCREMENTA SUS PENAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01037/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01037/</guid>
      <description>Propone declarar la imprescriptibilidad de los delitos de violación de la libertad sexual, sí como modificar los artículos 170, 171, 172, 173-A, 174, 175, 176, 177 del Código Penal, incorporando a dicho cuerpo normativo el artículo 173-B y derogando los artículos 176-A y 183-B, al igual que el artículo 5 de la Ley 30096, Ley de Delitos Informáticos, con la finalidad de agravar las penas para dichos ilícitos penales, sancionando con cadena perpetua sus formas agravadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PREVÉ LA APLICACIÓN DE LA CASTRACIÓN QUÍMICA COMO MEDIDA COMPLEMENTARIA A LA PENA PRIVATIVA DE LIBERTAD EN CASOS DE DELITOS CONTRA LA LIBERTAD SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00460/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00460/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 28, 172, 173, 173-A y 174 del Código Penal, la aplicación de la castración química como medida complementaria a la pena privativa de libertad en casos de delitos contra la libertad sexual.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; García Belaunde Víctor Andrés; Del Águila Herrera Edmundo; Román Valdivia Miguel; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>