<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foronda Farro María Elena on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/foronda-farro-mar%C3%ADa-elena/</link>
    <description>Recent content in Foronda Farro María Elena on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/foronda-farro-mar%C3%ADa-elena/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL, QUE ESTABLECE LA DISOLUCIÓN DEL CONGRESO Y PROMUEVE LA CONVOCATORIA A ELECCIONES GENERALES ANTICIPADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04849/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04849/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04849/2019-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 134 de la Constitución Politica del Perú, tiene como objeto reformar parcialmente la Constitución a fin de establecer suipuestos para habilitar que el Presidente disuelva el Congreso de la República y procede con la convocatoria a elecciones generales anticipadas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LAS EMPRESAS PÚBLICAS DE AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04817/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04817/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04817/2019-CR Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad e interés público la promoción y fortalecimiento de las empresas públicas prestadoras de los servicios de agua potable y saneamiento
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Foronda Farro María Elena; Cevallos Flores Hernando Ismael; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 237-2019-EF, QUE APRUEBA EL PLAN NACIONAL DE COMPETITIVIDAD Y PRODUCTIVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04743/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04743/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04743/2019-CR Estado: En comisión   Propone derogar el Decreto Supremo 237-2019-EF, que aprueba el Plan Nacional de Competitividad y Productividad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LA ENSEÑANZA DE EDUCACIÓN FINANCIERA EN EL ÁREA DE EDUCACIÓN PARA EL TRABAJO EN EL CURRÍCULO NACIONAL DE LA EDUCACIÓN BÁSICA PARA EL NIVEL SECUNDARIO A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04742/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04742/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04742/2019-CR Estado: En comisión   Propone incorporar la enseñanza de educación financiera en el área de &amp;ldquo;&amp;ldquo;Educación para el Trabajo&amp;rdquo;&amp;rdquo; en el Currículo Nacional de la Educación Básica aprobada por la Resolución Mnisterial N° 281-2016-MINEDU.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Tucto Castillo Rogelio Robert; Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04744/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04744/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04744/2019-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, precisando que los electores con residencia en el extranjero están comprendidos en el Distrito Electoral de Lima.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#39;MEJORAMIENTO Y AMPLIACIÓN DE LOS SERVICIOS DE TRANSITABILIDAD DE LA VÍA DEPARTAMENTAL, RUTA N° HU-114.-TRAYECTORIA.-PUENTE HUANCACHUPA-LA ESPERANZA, EN LOS DISTRITOS DE PILLCO MARCA Y AMARILIS DE LA PROVINCIA DE HUÁNUCO-DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04729/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04729/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04729/2019-CR Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento y Ampliación de los servicios de transitabilidad de la vía departamental, Ruta N° HU-114: trayectoria: Puente Huancachupa-La Esperanza; en los distritos de Pillco Marca y Amarilis de la provincia de Huánuco-Departamento de Huánuco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXTINGUE DEUDAS VINCULADAS AL PROGRAMA DE RESCATE FINANCIERO AGROPECUARIO PARA LOS AGRICULTORES QUE SE ACOGIERON A LOS BENEFICIOS DE LA LEY 29264, LEY DE REESTRUCTURACIÓN DE LA DEUDA AGRARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04716/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04716/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04716/2019-CR Estado: En comisión   Propone ley que extingue deudas vinculadas al Programa de Rescate Financiero Agropecuario para los agricultores que se acogieron a los beneficios de la Ley 29264, Ley de Reestructuración de la Deuda Agraria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26834, LEY DE ÁREAS NATURALES PROTEGIDAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04718/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04718/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04718/2019-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 1, 2, 16 de la Ley 26834, Ley de Áreas Naturales Protegidas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Cevallos Flores Hernando Ismael; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 31, 32 Y DEROGA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30003, LEY QUE REGULA EL RÉGIMEN ESPECIAL DE SEGURIDAD SOCIAL PARA LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS PESQUEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04717/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04717/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04717/2019-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 31 y 32 de la Ley 30003, Ley que regula el Régimen Especial de Seguridad Social para los Trabajadores y Pensionistas Pesqueros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL HOSPITAL DE ALTA ESPECIALIZACIÓN DE PIURA-CATEGORÍA III 1 Y DEL HOSPITAL DE APOYO III SULLLANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04234/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04234/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04234/2018-CR Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del Hospital de Alta Especialización de Piura-Categoría III 1 y del Hospital de Apoyo III Sullana-Categoría II-2.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Tucto Castillo Rogelio Robert; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA PROMOCIÓN, PROTECCIÓN, INTANGIBILIDAD, INALIENABILIDAD E IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LAS ÁREAS VERDES DE USO PÚBLICO BAJO ADMINISTRACIÓN MUNICIPAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04233/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04233/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04233/2018-CR Estado: En comisión   Propone la promoción, protección, intangibilidad, inalienabilidad e imprescriptibilidad de las áreas verdes de uso público ubicadas en las áreas urbanas del territorio de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30137 SOBRE CRITERIO DE PRIORIZACIÓN PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04229/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04229/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04229/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 2 de la Ley 30137, sobre criterios de priorización para la atención del pago de Sentencias Judiciales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Curro López Edilberto; Tucto Castillo Rogelio Robert; Foronda Farro María Elena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA INVESTIGACIÓN, RECUPERACIÓN, PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL COMPLEJO ARQUEOLÓGICO DE PASHASH, DISTRITO DE CABANA, PROVINCIA PALLASCA, DEPARTAMENTO DE ÁNCASH.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04204/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04204/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04204/2018-CR Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la investigación, recuperación, protección, conservación y puesta en valor del complejo arqueológico de Pashash, ubicado en el distrito de Cabana, provincia de Pallasca, departamento de Áncash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE EDUCOMUNICACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04178/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04178/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04178/2018-CR Estado: Dictamen   Propone establecer lineamientos generales sobre la educomunicación como modelo educativo a partir de los medios de comunicación, aprovechando nuevas tecnologías de información y comunicación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Morales Ramírez Edyson Humberto; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Lapa Inga Zacarías Reymundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FOMENTO DEL TURISMO Y RECONOCIMIENTO PATRIMONIAL DEL CUARTO DEL RESCATE DE ATAHUALPA EN CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04172/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04172/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04172/2018-CR Estado: Dictamen   Propone regular las acciones del fomento de turismo y reconocimiento patrimonial del cuarto del rescate de Atahualpa, a cargo del Ministerio de Cultura, Ministerio de Comercio y turismo Exterior, Gobierno Regional de Cajamarca y la Municipalidad Provincial de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26702, LEY GENERAL DEL SISTEMA FINANCIERO Y DEL SISTEMA DE SEGUROS Y ORGÁNICA DE LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA Y SEGUROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04177/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04177/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04177/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el numeral 11 en el artículo 132 de la Ley 26702, Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Orgánica de la Superintendencia de Banca y Seguros, que establece las obligacones y los límites para atenuar los riesgos del ahorrista, con el propósito de garantizar la compensación equitativa del consumidor financiero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29338 LEY DE RECURSOS HÍDRICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04130/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04130/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04130/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 74, 75, 76, 120, 121, 123 y la primera disposición final de la Ley 29338, Ley de Recursos Hídricos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Cevallos Flores Hernando Ismael; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429 Y MODIFICA LA LEY 23374, LEY DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZONÍA PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04105/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04105/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04105/2018-CR Estado: En comisión   Propone derogar el Decreto Legislativo 1429, Decreto Legislativo que actualiza y fortalece la gestión institucional de los órganos colegiados del Instituto de Investigación de la Amazonía Peruana (IIAP).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Unidos por la República
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Foronda Farro María Elena; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Zeballos Patrón Horacio; Lazo Julca Israel Tito</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA GARANTIZAR LAS PRESTACIONES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD A LOS TRABAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04095/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04095/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04095/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00087, 00462, 01326, 01851, 01855, 03915, 03997, 04094, 03302, 04255 Estado: Dictamen   Propone establecer medidas tendientes a asegurar las prestaciones de los trabajadores afiliados al régimen contributivo de la Seguridad Social en Salud-ESSALUD y sus derechohabientes frente a cualquier deuda por concepto de aportes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REDUCE LA DEUDA DE LAS INSTITUCIONES PÚBLICAS CON EL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04094/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04094/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04094/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00087, 00462, 01326, 01851, 01855, 03915, 03997, 04095, 03302, 04255 Estado: Dictamen   Propone establecer medidas tendientes a reducir la deuda de las instituciones públicas con el Seguro Social de Salud-ESSALUD, para efectos de asegurar las prestaciones de prevención, promoción, recuperación y subsidios para el cuidado de la salud y bienestar social de los trabajadores afiliados al régimen contributivo de la Seguridad Social en Salud, y sus derechohabientes frente a cualquier deuda por concepto de aportes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PRECISA LOS ALCANCES DE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04085/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04085/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04085/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00980, 02613, 04192 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, precisa los alcances de la Inmunidad Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29332, QUE CREA EL PLAN DE INCENTIVOS A LA MEJORA DE LA GESTIÓN MUNICIPAL, MODIFICADA POR LA LEY 30281 Y PROMUEVE LA SOSTENIBILIDAD DE METAS DEL PLAN DE INCENTIVOS MUNICIPALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04082/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04082/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04082/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 1 de la Ley 2933, Ley que crea el Plan de Incentivos a la Mejora de la Gestión Municipal.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Foronda Farro María Elena; Curro López Edilberto; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Tucto Castillo Rogelio Robert; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE INCORPORACIÓN LABORAL Y PROMOCIÓN DEL EMPLEO PARA LOS PUEBLOS INDÍGENAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04075/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04075/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04075/2018-CR Estado: En comisión   Propone establecer el régimen legal de protección y promoción del derecho al trabajo de las personas pertenecientes a pueblos indígenas u originarios, para que dichos pueblos reconocidos conforme lo señala el Convenio 169 de la Organización Internacional del trabajo (OIT) y sus normas correspondientes, puedan acceder a un empleo digno en las instituciones o empresas públicas o privadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27450, Y OBLIGA AL MINISTERIO DE SALUD A ACTUALIZAR LA LISTA DE MEDICAMENTOS PARA EL TRATAMIENTO ONCOLÓGICO, VIH/SIDA Y LA DIABETES, EXONERADOS DEL PAGO DEL IGV Y DE LOS DERECHOS ARANCELARIOS, EN BASE AL INFORME EMITIDO POR LA COMISIÓN MULTISECTORIAL CREADA MEDIANTE DECRETO SUPREMO 004-2011-SA, CON PARTICIPACIÓN DE LA SOCIEDAD CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04013/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04013/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04013/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar la Ley 27450, ley que exonera del pago del Impuesto General a las ventas y de los derechos arancelarios a los medicamentos para tratamiento oncológico, VIH/SIDA y de la diabetes
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arana Zegarra Marco Antonio; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Tucto Castillo Rogelio Robert; Foronda Farro María Elena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA AUTORIDAD REGIONAL PARA LA RECONSTRUCCIÓN Y DESARROLLO SOSTENIBLE EN LAS ZONAS AFECTADAS POR EL FENÓMENO &#39;EL NIÑO COSTERO&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04011/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04011/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04011/2018-CR Estado: En comisión   Propone crear la Autoridad Regional de la Reconstrucción y Desarrollo sostenible en las zonas afectadas por el fenómeno &amp;ldquo;&amp;ldquo;El Niño Costero&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IDENTIFICACIÓN, REGISTRO Y REMEDIACIÓN DE LOS PASIVOS MINEROS DE LA CUENCA DEL RÍO SANTA, EN LOS DEPARTAMENTOS DE ANCASH Y LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04001/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04001/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04001/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02006, 02691, 02833, 03326, 03416, 03543, 03697, 03732, 03848, 04008, 02484 Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la identificación, registro y remediación de los pasivos mineros de la cuenca del río Santa, ubicado en los departamentos de Ancash y La libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE MEDIDAS QUE FORTALECEN A ESSALUD MEJORANDO LA SEGURIDAD SOCIAL EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03997/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03997/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03997/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00087, 00462, 01326, 01851, 01855, 03915, 04094, 04095, 03302, 04255 Estado: Dictamen   Propone aprobar medidas que contribuyan al fortalecimiento de ESSALUD, a fin de mejorar la calidad del servicio que le brindan a los afiliados, activos y cesantes, y sus derechohabientes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA ARTÍCULOS DE LA LEY 26549, MODIFICADA MEDIANTE LA LEY 27665</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04002/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04002/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04002/2018-CR Iniciativas agrupadas: 01947, 02217, 03958, 04032, 04322, 04378 Estado: Orden del Día   Propone la Ley que modifica el literal b del artículo 14 y el artículo 16 del capítulo V y los literales a, b, c del artículo 18 del Capítulo Vi de la Ley 26549 modificada por la Ley N° 27665, con el propósito que la educación privada igual que la pública, sea la base y desarrollo de la nación peruana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL MANEJO INTEGRADO DE LA ZONA MARINO COSTERAS DEL PERÚ PARA SU PROTECCIÓN, RECUPERACIÓN, MANTENIMIENTO Y APROVECHAMIENTO SOSTENIBLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03951/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03951/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03951/2018-CR Estado: En comisión   Propone regular el manejo integrado de la zona marino costeras del Perú, a través de procesos dinámicos de articulación y coordinación conjunta de los tres niveles de gobierno y de los sectores públicos y privados, así como, de los diversos actores sociales, con la finalidad de lograr una adecuada gestión de los recursos naturales, ecosistemas frágiles, servicios ambientales y de las actividades socioeconómicas garantizando su aprovechamiento y desarrollo sostenible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN DE LOS ANIMALES DE COMPAÑÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03940/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03940/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03940/2018-CR Estado: En comisión   Propone la Ley de protección de los animales de compañía.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Curro López Edilberto; Arana Zegarra Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PREVIENE Y SANCIONA EL HOSTIGAMIENTO POLÍTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03939/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03939/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03939/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03131, 03903, 00673, 03935 Estado: Orden del Día   Propone prevenir y sancionar el hostigamiento político, a fin de garantizar el ejercicio efectivo de los derechos políticos en igualdad de condiciones y sin ningún tipo de discriminación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Unidos por la República
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Reátegui Flores Rolando; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Lazo Julca Israel Tito; Foronda Farro María Elena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SISTEMATIZACIÓN LEGISLATIVA.-L.26889/PRODUCCIÓN PROYECTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03941/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03941/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03941/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 2° de la Ley N° 26889, Ley Marco para la Producción y Sistematización Legislativa&amp;rdquo;&amp;rdquo;, referidos a los proyectos de ley, tratándose de Decretos de Urgencia la exposición de motivos contiene la sustentación de los criterios de excepcionalidad, necesidad, transitoriedad, generalidad y conexidad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 345-2018-EF, QUE APRUEBA LA POLÍTICA NACIONAL DE COMPETITIVIDAD Y PRODUCTIVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03908/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03908/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03908/2018-CR Estado: En comisión   Propone derogar el Decreto Supremo 345-2018-EF, que aprueba la Política Nacional de Competitividad y Productividad, y declarar de interés la participación efectiva de los trabajadores, a través de sus organizaciones sindicales, en la elaboración, aprobación y evaluación de las políticas y planes nacionales de crecimiento económico.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 1, 2, 4, 9, 11, 12, 13, 14, 15 Y LA ADICIÓN EN LA QUINTA Y SEXTA DE LAS DISPOSICIONES FINALES Y COMPLEMENTARIAS, DE LA LEY 29785 LEY DE CONSULTA PREVIA A LOS PUEBLOS INDÍGENAS U ORIGINARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03844/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03844/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03844/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 1, 2, 4, 9, 11, 12, 13, 14, 15 y la adición en la Quinta y Sexta de las Disposiciones Finales y Complementarias de la Ley 29785, Ley de Consulta Previa a los Pueblos Indígenas u Originarios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 6, 7,12 DE LA LEY 27446, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE EVALUACIÓN DE IMPACTO AMBIENTAL PARA PRECISAR LA OBLIGACIÓN DE CONSULTAR EL OTORGAMIENTO DE LA CERTIFICACIÓN AMBIENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03843/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03843/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03843/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 6, 7 y 12 de la Ley 27446, Ley del Sistema Nacional de Evaluación de Impacto Ambiental.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Curro López Edilberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA UNDÉCIMA DISPOSICIÓN FINAL DE LA LEY 30754, LEY MARCO DE CAMBIO CLIMÁTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03805/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03805/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03805/2018-CR Estado: Dictamen   Propone modificar la undécima disposición final de la Ley 30754, referida a la Reglamentación de la Ley Marco del Cambio Climático.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Cevallos Flores Hernando Ismael</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 34 DE LA LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES, LEY 26864</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03800/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03800/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03800/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 34 de la Ley de Elecciones Municipales, Ley 26864.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Tucto Castillo Rogelio Robert; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Foronda Farro María Elena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY UNIVERSITARIA Y CREA EL REGISTRO DE PROFESORES UNIVERSITARIOS SANCIONADOS POR ACOSO U HOSTIGAMIENTO SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03799/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03799/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03799/2018-CR Estado: En comisión   Propone crear un registro de profesores sancionados por actos de acoso u hostigamiento sexual, así como modificar la ley universitaria con la finalidad de que los profesores que hayan sido sancionados penalmente por el delito de acoso, tipificado en el artículo 151-A, sean destituidos de sus cargos.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE A LA &#39;FESTIVIDAD DE LA OCTAVA DEL NIÑO JESÚS&#39; DE LA PROVINCIA DE AZÁNGARO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO, COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA NACIÓN.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03751/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03751/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03751/2018-CR Estado: En comisión   Propone reconocer a la &amp;ldquo;&amp;ldquo;Festividad de la Octava del Niño Jesús&amp;rdquo;&amp;rdquo; de la Provincia de Azángaro del Departamento de Puno, como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Nación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Curro López Edilberto; Arana Zegarra Marco Antonio; Castro Bravo Jorge Andrés; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pariona Tarqui Tania Edith</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 80/PLAZOS DE PRESCRIPCIÓN DE LA ACCIÓN PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03725/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03725/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03725/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 80 del Código Penal, incorpora la imprescriptibilidad de los delitos contra la administración pública o el patrimonio del Estado en el Código Penal
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Lapa Inga Zacarías Reymundo; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA NULIDAD DE DESPIDO POR DENUNCIAR ACTOS ILEGALES EN LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03684/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03684/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03684/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 8 de la Ley 29542, Ley de Protección al Denunciante en el Ámbito Administrativo y de Colaboración Eficaz en el Ámbito Penal.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 150-A AL CÓDIGO PENAL, EL CUAL SANCIONA EL ABANDONO AL ADULTO MAYOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03673/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03673/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03673/2018-CR Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 150-A al Código Penal el cual sanciona el abandono a un adulto mayor quien se encuentra bajo cuidado o protección.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Tucto Castillo Rogelio Robert; Arana Zegarra Marco Antonio; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIOS DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ EN SITUACIÓN DE RETIRO, COMPRENDIDOS EN LAS RESOLUCIONES SUPREMAS 0504-94-IN/PNP, 1172-95-IN/PNP Y 0848-96-IN/PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03683/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03683/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03683/2018-CR Estado: En comisión   Propone ley que otorga el grado inmediato superior a los Oficiales de Servicios de la Sanidad de la Policía Nacional del Perú en situación de retiro, comprendidos en las Resoluciones Supremas 0504-94-IN/PNP, 1172-95-IN/PNP y 0848-96-IN/PNP
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE EL USO E INGRESO DE TELÉFONOS MÓVILES Y DISPOSITIVOS ELECTRÓNICOS A INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS Y PRIVADAS DURANTE HORARIO DE CLASES POR ESTUDIANTES DE NIVEL PRIMARIA Y SECUNDARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03679/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03679/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03679/2018-CR Estado: En comisión   Propone prohibir el ingreso y uso de teléfonos móviles y otros dispositivos similares, durante el horario de clases, a Instituciones Educativas Públicas Privadas por estudiantes de nivel primaria y secundaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Tucto Castillo Rogelio Robert; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CONFORMA COMISIÓN INTERINSTITUCIONAL PARA LA ELABORACIÓN DE PLANES, POLÍTICAS Y ESTRATEGIAS PARA EL FUNCIONAMIENTO Y MODERNIZACIÓN DEL AEROPUERTO &#39;TENIENTE FAP JAIME MONTREUIL MORALES&#39;DE CHIMBOTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03640/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03640/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03640/2018-CR Estado: En comisión   Propone la conformación de una Comisión Interinstitucional para la elaboración de planes, políticas y estrategias para el funcionamiento y modernización del Aeropuerto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Teniente FAP Jaime Montreuil Morales&amp;rdquo;&amp;rdquo; de Chimbote.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE DISPONE LA CONVOCATORIA A ASAMBLEA CONSTITUYENTE Y ADELANTO DE ELECCIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03623/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03623/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03623/2018-CR Estado: En comisión   Propone ley de Reforma Constitucional tiene por objeto modificar el artículo 206 de la Constitución Política del Perú, para disponer la convocatoria a Asamblea Constituyente
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Arana Zegarra Marco Antonio; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Tucto Castillo Rogelio Robert; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA PARTICIPACIÓN DE LOS NÚCLEOS EJECUTORES PARA EL FOMENTO DEL EMPLEO EN ZONAS DE POBREZA Y EXTREMA POBREZA, ASÍ COMO LAS DECLARADAS EN EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03622/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03622/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03622/2018-CR Estado: Dictamen Negativo   Propone establecer la participación de núcleos ejecutores en trabajos a la población damnificada en zonas de pobreza y extrema pobreza, así como las declaradas en emergencia, en beneficio de sus habitantes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Tucto Castillo Rogelio Robert; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Arana Zegarra Marco Antonio; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INSTITUCIONALIZA EL DÍA DEL INGENIERO AGRÓNOMO EL 30 DE JUNIO DE CADA AÑO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03621/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03621/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03621/2018-CR Estado: En comisión   Propone declarar el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día del Ingeniero Agrónomo&amp;rdquo;&amp;rdquo; el 30 de junio de cada año.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Morales Ramírez Edyson Humberto; Arana Zegarra Marco Antonio; Tucto Castillo Rogelio Robert; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Dipas Huamán Miky Joaquín; Cevallos Flores Hernando Ismael; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 36-A AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA PARA RECONOCER A LA MESA DE MUJERES PARLAMENTARIAS PERUANAS COMO UN ESPACIO DEDICADO A PROMOVER EL DERECHO FUNDAMENTAL DE PARTICIPACIÓN POLÍTICA DE LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03603/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03603/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03603/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 335-A del Reglamento del Congreso de la República, a fin de reconocer a la Mesa de Mujeres Parlamentarias Peruanas como un espacio dedicado a promover el derecho fundamental de partición política de la mujer.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Melgarejo Páucar María Cristina; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Herrera Arévalo Marita; Arimborgo Guerra Tamar; Foronda Farro María Elena; Espinoza Cruz Marisol; Salgado Rubianes Luz Filomena; Ananculi Gómez Betty Gladys; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ramos Rosales María Candelaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE RESTITUYE LOS ARTÍCULOS 22, 37 Y 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO, QUE SE ENCONTRABAN VIGENTES EL 1 DE AGOSTO DEL 2016,</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03586/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03586/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03586/2018-CR Estado: En comisión   Propone Resolución Legislativa del Congreso que restituye los artículos 22, 37 y 76 del Reglamento del Congreso de la República.en lo referente a los Grupos Parlamentarios y la posibilidad de los parlamentarios para poder adherirse a un grupo constituido o formar uno nuevo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD DE LA CORDILLERA DEL AUSANGATE QUE INCLUYE LA MONTAÑA DE LOS SIETE COLORES COMO ÁREA NATURAL PROTEGIDA EN LA CATEGORIA DE SANTUARIO NACIONAL EN LAS PROVINCIAS DE CANCHIS Y QUISPICANCHIS, DEPARTAMENTO DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03560/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03560/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03560/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03024, 03063 Estado: Dictamen   Propone declarar santuario nacional con zonas de uso turístico y recreativo la Cordillera del Ausangate, incluida la Montaña de siete colores, en las provincias de Canchis y Quispicanchis, departamento del Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Tucto Castillo Rogelio Robert; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29360, LEY DEL SERVICIO DE DEFENSA PÚBLICA, E INCORPORA LA DEFENSORÍA DE LOS PUEBLOS INDÍGENAS CUANDO SE VULNEREN SUS DERECHOS COLECTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03537/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03537/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03537/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el literal g) del artículo 3 de la Ley 29360, Ley del Servicio de Defensa Pública, e incorpora la Defensoría de los Pueblos Indígenas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY LA DECLARACIÓN DE NACIONES UNIDAS SOBRE DERECHOS DE LOS PUEBLOS INDÍGENAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03492/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03492/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03492/2018-CR Estado: En comisión   Propone elevar a rango de Ley de la República, los 46 artículos de la Declaración de las Naciones Unidas sobre los derechos de los Pueblos Indígenas aprobado en el Sexagésimo primer período de sesiones de la Asamblea General de la Organización de las Naciones Unidas (ONU).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA E INCORPORA LA PARTICIPACIÓN DE LOS PUEBLOS INDÍGENAS Y AFROPERUANOS EN EL PROCEDIMIENTO LEGISLATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03493/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03493/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03493/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 35 del Reglamento del Congreso de la República, e incorpora la participación de los Pueblos Indígenas y Afroperuanos en el procedimiento legislativo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CONVOCA A ELECCIONES GENERALES EL 2019</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03482/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03482/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03482/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02754, 03308, 04368, 04637 Estado: Al Archivo   Propone el fortalecimiento del proceso democrático y la recuperación de la institucionalidad estatal, mediante la convocatoria de elecciones generales que permitan la renovación de autoridades legitimadas por la ciudadanía.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA COMISIÓN MULTISECTORIAL, PARA LOGRAR EL SANEAMIENTO ADMINISTRATIVO, ECONÓMICO Y DE CRISIS SOCIAL DE LAS EMPRESAS AZUCARERAS EN LAS REGIONES DE LAMBAYEQUE Y LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03474/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03474/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03474/2018-CR Estado: En comisión   Propone crear una Comisión Multisectorial para lograr el saneamiento administrativo, económico y de crisis social de las empresas azucareras en las regiones de Lambayeque y La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Cevallos Flores Hernando Ismael; Arana Zegarra Marco Antonio; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y SOCIAL LA DETERMINACIÓN DE LA PENSIÓN MÍNIMA PARA LOS PENSIONISTAS DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03471/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03471/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03471/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00136, 02108, 02775 Estado: Dictamen   Propone declarar de preferente interés nacional y social determinar una pensión mínima mensual, equivalente a una remuneración mínima vital, para los pensionistas pertenecientes al Sistema Nacional de Pensiones, que administra la Oficina de Normalización Previsional (ONP)
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1450, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1023, DECRETO LEGISLATIVO QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DEL SERVICIO CIVIL, RECTORA DEL SISTEMA ADMINISTRATIVO DE GESTIÓN DE RECURSOS HUMANOS Y LA LEY 30057, LEY DEL SERVICIO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03438/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03438/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03438/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03432, 03439, 03440, 03443 Estado: Orden del Día   Propone derogar el Decreto Legislativo 1450, Decreto Legislativo que modifica el Decreto Legislativo 1023, Decreto Legislativo que crea la Autoridad Nacional del Servicio Civil, Rectora del Sistema Administrativo de Gestión de Recursos Humanos, y la Ley 30057, Ley del Servicio Civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CHINCHAVITO EN LA PROVINCIA DE PACHITEA DEL DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03428/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03428/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03428/2018-CR Estado: En comisión   Propone declarar de interes nacional y necesidad pública la creación del distrito de Chinchavito en la provincia de Pachitea del departamento de Huánuco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Tucto Castillo Rogelio Robert; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL DELITO DE ACOSO VIRTUAL O CIBERACOSO EN LA LEY 30096, LEY DE DELITOS INFORMÁTICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03427/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03427/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03427/2018-CR Estado: En comisión   Propone incorporar el delito de Acoso Virtual o Ciberacoso en el artículo 5 de la Ley 30096, Ley de Delitos Informáticos y de esta manera prevenir aquellas conductas que están dirigidas a dañar a otra persona a través de medios tecnológicos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCREMENTA LAS SANCIONES PENALES EN LOS DELITOS DE CORRUPCIÓN COMETIDOS POR MIEMBROS DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA, MAGISTRADOS, FISCALES Y OTROS ANÁLOGOS AL CARGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03412/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03412/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03412/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 395, 396, 398 y 400 del Código Penal, incrementa las sanciones penales en los delitos de corrupción cometidos por miembros del Consejo Nacional de la Magistratura, Magistrados, Fiscales y otros análogos al cargo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 206 DE LA CONSTITUCIÓN Y DISPONE LA CONVOCATORIA A ASAMBLEA CONSTITUYENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03390/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03390/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03390/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00899, 01325, 01678, 01740, 02447, 02631, 02856, 02878, 02880, 03185, 03259, 03385, 03392, 03411, 03421, 03423, 03434, 03461 Estado: Autógrafa   Propone modificar el artículo 206 de la Constitución Política del Perú, dispone la convocatoria a Asamblea Constituyente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CONSERVACIÓN Y PROTECCIÓN DE LA ZONA RESERVADA DE &#39;ILLESCAS&#39; Y SU ESTABLECIMIENTO COMO RESERVA NACIONAL, EN LA PROVINCIA DE SECHURA, DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03400/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03400/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03400/2018-CR Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la conservación y protección de la zona reservada de Illescas y su establecimiento como Reserva Nacional para prevenir, reducir y mitigar la degradación de los ecosistemas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 2, 4, 5, 7, 8 DEL TÍTULO I DE LA LEY 28044</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03321/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03321/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03321/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 2, 4, 5, 7, 8 del Título I de la Ley 28044, que tiene por objetivo establecer con precisión y claridad los lineamientos generales del Sistema Educativo Peruano
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Curro López Edilberto; Tucto Castillo Rogelio Robert; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Cevallos Flores Hernando Ismael</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY GENERAL DE SALUD Y PERMITE EL EJERCICIO PROFESIONAL DE CARRERAS ALTAMENTE ESPECIALIZADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03285/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03285/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03285/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 22, 23, 24 de la Ley 26842, Ley General de Salud, permite el ejercicio profesional de carreras altamente especializadas
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Foronda Farro María Elena; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL ARTÍCULO 1 DEL DECRETO SUPREMO 013-2014-TR DEFINICIÓN DE SITUACIÓN ECONÓMICA APLICABLE AL DESPIDO COLECTIVO POR MOTIVOS ECONÓMICOS Y PLAZO PARA INTERPONER ARBITRAJE POTESTATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03268/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03268/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03268/2018-CR Estado: En comisión   Propone derogar el artículo 1 del Decreto Supremo 013-2014-TR definición de situación económica aplicable al despido colectivo por motivos económicos y plazo para interponer arbitraje potestativo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Foronda Farro María Elena; Tucto Castillo Rogelio Robert; Lapa Inga Zacarías Reymundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL INCISO C DEL ARTÍCULO 48 Y EL ARTÍCULO 52 DEL DECRETO SUPREMO 003-97-TR, TEXTO ÚNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 LEY DE PRODUCTIVIDAD Y COMPETITIVIDAD LABORAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03269/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03269/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03269/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el inciso c) del artículo 48 y el artículo 52 del Decreto Supremo 003-97-TR, Texto Único Ordenado del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Tucto Castillo Rogelio Robert; Curro López Edilberto; Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Foronda Farro María Elena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA LAS ALIANZAS ELECTORALES ENTRE PARTIDOS POLÍTICOS Y DICTA OTRAS DISPOSICIONES RESPECTO A LA BARRERA ELECTORAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03266/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03266/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03266/2018-CR Estado: Retirado   Propone eliminar las alianzas electorales entre partidos políticos que participan en las Elecciones Generales para elegir al Presidente de la República, Vicepresidentes, Congresistas y representantes peruanos ante el Parlamento Andino, a fin de que los partidos políticos se fortalezcan mediante un trabajo partidario constante y permanente que garantice su legitimidad política y su representación ciudadana.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 41 DE LA LEY 29944 LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03247/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03247/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03247/2018-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 41 de l Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Curro López Edilberto; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert; Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO MEJORAMIENTO Y AMPLIACIÓN DEL SERVICIO DE AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO DE LA CIUDAD DE ESPINAR, DISTRITO ESPINAR, PROVINCIA ESPINAR-CUSCO, ASÍ COMO LA EXPROPIACIÓN DE LOS BIENES INMUEBLES QUE SE REQUIERAN PARA SU EJECUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03242/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03242/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03242/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03615 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública la ejecución del proyecto denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento y Ampliación del Servicio de Agua Potable y Saneamiento de la ciudad de Espinar, distrito de Espinar, provincia de Espinar-Cusco&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Arana Zegarra Marco Antonio; Tucto Castillo Rogelio Robert; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY ORGÁNICA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA Y CREA EL CONSEJO TRANSITORIO DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03139/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03139/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03139/2017-CR Estado: En comisión   Propone incorporación de la Décimo Segunda Disposición Transitoria y Final a la Ley 26397, Ley Orgánica del Consejo Nacional de la Magistratura que crea el Consejo Transitorio de la Magistratura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CREA EL CONSEJO TRANSITORIO DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03125/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03125/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03125/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00955, 01720, 01786, 01847, 01895, 01902, 01930, 01960, 02902, 03123, 03159, 03206, 03239, 03334, 03350, 03349, 03394 Estado: Publicado El Peruano   Propone incorporación de la Cuarta Disposición Transitoria Especial a la Constitución Política del Perú, crea el Consejo Transitorio de la Magistratura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL A LAS ISLAS AMANTANÍ Y TAQUILE EN EL DISTRITO DE AMANTANÍ, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PUNO, COMO PATRIMONIO CULTURAL Y NATURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03049/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03049/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03049/2017-CR Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional a las Islas Amantaní y Taquile en el distrito de Amantaní, provincia y departamento de Puno, como Patrimonio Cultural y Natural de la Nación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Curro López Edilberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Tucto Castillo Rogelio Robert; Morales Ramírez Edyson Humberto; Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IMPLEMENTACIÓN DE PARARRAYOS EN LAS COMUNIDADES CAMPESINAS ALTO ANDINAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03048/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03048/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03048/2017-CR Estado: Se inhibe   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción e implementación de sistemas de pararrayos en las comunidades campesinas alto andinas del Perú, con la finalidad de prevenir, proteger y cautelar la vida y la salud de los pobladores que habitan en las comunidades campesinas alto andinas del Perú
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA MECANISMOS DE GOBERNANZA EN LA GESTIÓN PESQUERA AMAZÓNICA AL DECRETO LEY 25977, LEY GENERAL DE PESCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03050/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03050/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03050/2017-CR Estado: En comisión   Propone ley que incorpora mecanismos de Gobernanza en lagestión pesquera amazónica al Decreto Ley 25977, Ley General de Pesca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Flores Vílchez Clemente; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Zeballos Patrón Horacio; Foronda Farro María Elena; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Violeta López Gilbert Félix; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO PARA INCORPORAR EL CONTROL PARLAMENTARIO SOBRE LAS DECLARATORIAS DE ESTADOS DE EXCEPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03041/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03041/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03041/2017-CR Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 91-A, que regulará el procedimiento de control sobre los estados de excepción, al Reglamento del Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Curro López Edilberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EXCEPCIONALMENTE EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y LÍNEA DE CARRERA DEL PERSONAL DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03037/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03037/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03037/2017-CR Estado: En comisión   Propone autorizar, de manera excepcional, el cambio de grupo ocupacional y cambio de línea de carrera del personal de salud, compuesto por personal técnico y auxiliar asistencial de salud, del Ministerio de Salud y de las unidades ejecutoras de salud de los gobiernos regionales, comprendidos en el numeral 3.2 del artículo 3 de Decreto Legislativo 1153.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CHINCHAVITO EN LA PROVINCIA DE PACHITEA DEL DEPARTAMENTO DE HUANUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03039/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03039/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03039/2017-CR Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Chinchavito en la provincia de Pachitea del departamento de Huánuco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Tucto Castillo Rogelio Robert; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEJA SIN EFECTO LOS BENEFICIOS TRIBUTARIOS PARA LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PRIVADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03035/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03035/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03035/2017-CR Estado: En comisión   Propone dejar sin efecto los beneficios tributarios para las instituciones educativas privadas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Arana Zegarra Marco Antonio; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL PLAZO DE PRESCRIPCIÓN DE LAS ACCIONES DERIVADAS DE LA RELACIÓN LABORAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03034/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03034/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03034/2017-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo único de la Ley 27321, Ley que establece nuevo plazo de prescripción de las acciones derivadas de la relación laboral: las acciones por derechos derivados de la relación laboral prescriben a los 15 (quince) años, contados desde el día siguiente en que se extingue el vínculo laboral.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DE RELACIONES COLECTIVAS DE TRABAJO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03033/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03033/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03033/2017-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 82 del Texto Único Ordenado de la Ley de Relaciones Colectivas de Trabajo, con la finalidad de implementar algunas correcciones normativas en beneficio de un trato adecuado a los trabajadores en el ejercicio de su legítimo derecho constitucional a la huelga.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PERMITE LA DEVOLUCIÓN DE APORTES DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03036/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03036/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03036/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00142, 02581, 03378, 03773, 03784 Estado: Publicado El Peruano   Propone la modificación de la Ley 29426, Ley que crea el Régimen Especial de Jubilación Anticipada para Desempleados en el Sistema Privado de Pensiones: de manera facultativa, el afiliado no menor de cuarenta (40) años puede solicitar la devolución del íntegro de sus aportes, siempre que acredite encontrarse desempleados por un período mínimo de doce (12) meses continuos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE LA PROTECCIÓN Y CONSERVACIÓN DE LAS CUENCAS DEL LAGO TITICACA EN LA REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03016/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03016/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03016/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01130, 01508 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del Proyecto Especial de protección y conservación de las cuencas de los ríos que conforman la Hoya Hidrográfica del Lago Titicaca en la Región Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1099, EN LOS ARTÍCULOS 1, 7</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03015/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03015/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03015/2017-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 1, 7 del Decreto Legislativo 1099, para que se de las mismas oportunidades a los pobladores de las diferentes cuencas y subcuencas de la región Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Curro López Edilberto; Tucto Castillo Rogelio Robert; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arana Zegarra Marco Antonio; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CREA DOS ESCAÑOS Y EL DISTRITO ELECTORAL ESPECIAL DE LOS PUEBLOS AFROPERUANOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02965/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02965/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02965/2017-CR Estado: En comisión   Propone Ley de Reforma Constitucional que crea dos escaños y el Distrito Electoral Especial de los Pueblos Afroperuanos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arana Zegarra Marco Antonio; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Cevallos Flores Hernando Ismael</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROTECCIÓN Y CONSERVACIÓN DEL ECOSISTEMA &#39;ESTUARIO DE VIRRILÁ&#39; Y LOS &#39;MANGLARES DE CHULLIYACHE&#39; EN LA PROVINCIA DE SECHURA DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02942/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02942/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02942/2017-CR Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la protección y conservación del ecosistema &amp;ldquo;&amp;ldquo;Estuario de Virrilá&amp;rdquo;&amp;rdquo; y los &amp;ldquo;&amp;ldquo;Manglares de Chulliyache&amp;rdquo;&amp;rdquo; ubicados en la provincia de Sechura, departamento de Piura y su establecimiento como área natural protegida.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Curro López Edilberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arana Zegarra Marco Antonio; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE SALUD AMBIENTAL CON ENFOQUE INTERCULTURAL Y DE PUEBLOS INDÍGENAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02932/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02932/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02932/2017-CR Estado: En comisión   Propone regular las acciones de prevención y reducción de riesgos ambientales que inciden en la salud humana, a cargo del Ministerio de Salud y del Ministerio del Ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Morales Ramírez Edyson Humberto; Curro López Edilberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Foronda Farro María Elena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL ÁREA DE CONSERVACIÓN REGIONAL DE ECOSISTEMAS CON POTENCIAL HÍDRICO EN RAZUWILLKA, QARHUARAZU Y SARA SARA EN AYACUCHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02924/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02924/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02924/2017-CR Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del Área de Conservación Regional de Ecosistemas con Potencial Hídrico en Razuwillka, Qarhuarazu y Sara Sara, en las provincias de Huanta, Lucanas, Sucre y Paucar del Sara Sara en la región de Ayacucho y la incorporación en el Sistema Naciconal de Áreas Naturales Protegidas por el Estado-SINAMPE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL A LA DANZA DE LOS NEGRITOS DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02904/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02904/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02904/2017-CR Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la declaratoria como Patrimonio Cultural Inmaterial a la Danza de los Negritos de Huánuco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Tucto Castillo Rogelio Robert; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Curro López Edilberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE EL ESTABLECIMIENTO DE LOS CRITERIOS TÉCNICOS PARA LA ELABORACIÓN DEL PLAN REGIONAL DE DESARROLLO DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE, QUE CONTRIBUYA AL DESARROLLO SOSTENIBLE DEL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02838/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02838/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02838/2017-CR Estado: En comisión   Propone disponer el establecimiento de los criterios técnicos para la elaboración del Plan Regional de Desarrollo del Terminal Portuario de Chimbote, que contribuya al Desarrollo sostenible del departamento de Ancash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Castro Bravo Jorge Andrés; Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL PARA INCLUIR EL DELITO DE ACOSO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02817/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02817/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02817/2017-CR Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 151-A al Código Penal, para incluir el delito de acoso
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO PARA TRANSPARENTAR LA GESTIÓN DE INTERESES EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02793/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02793/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02793/2017-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 23 del Reglamento del Congreso, para transparentar la gestión de intereses en el Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA ATENDER A LA POBLACIÓN DAMNIFICADA CON VIVIENDA COLAPSADA O INHABITABLE Y A LA POBLACIÓN DAMNIFICADA CON VIVIENDA CON DAÑO RECUPERABLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02779/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02779/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02779/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02811 Estado: Autógrafa   Propone medidas para atender a la población damnificada con vivienda colapsada o inhabitable y a la población damnificada con vivienda con daño recuperable.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Arana Zegarra Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 19990</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02784/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02784/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02784/2017-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 45 del Decreto Ley 19990, se dispone el aumento del monto excepcional para percibir simultáneamente pensión y renumeración a dos (2) unidades impositivas tributarias.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA IMPLEMENTACIÓN DEL VOTO ELECTRÓNICO EN LOS PROCESOS ELECTORALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02774/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02774/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02774/2017-CR Estado: Orden del Día   Propone derogar la Primera Disposición Complementaria de la Ley 28571, Ley que establece normas que regirán para las elecciones generales del año 2006.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Multipartidario
Autores #  Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Galarreta Velarde Luis Fernando; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Mantilla Medina Mario Fidel; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Beteta Rubín Karina Juliza; Bartra Barriga Rosa María; Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Torres Morales Miguel Ángel; Segura Izquierdo César Antonio; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Noceda Chiang Paloma Rosa; Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; García Belaunde Víctor Andrés; Villanueva Mercado Armando; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Foronda Farro María Elena; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Vilcatoma De La Cruz Yeni</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE LA CARRERA DEL TRABAJADOR DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y DE ADMINISTRACIÓN TRIBUTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02756/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02756/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02756/2017-CR Estado: En comisión   Propone regular un régimen de carrera especial y exclusiva para los trabajadores de la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administración Tributaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RESTAURACION DE LA CASA GUAMÁN POMA DE AYALA EN SONDONDO Y JOSÉ MARÍA ARGUEDAS EN VISECA, PROVINCIA DE LUCANAS, AYACUCHO Y LAS ACCIONES PARA INTERVENCIÓN INTEGRAL PARA SU PUESTA EN VALOR COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02734/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02734/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02734/2017-CR Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la restauración de la casa de Guamán Poma de Ayala en Sondondo y José María Arguedas en Viseca, provincia de Lucanas, Ayacucho y las acciones para intervención integral para su puesta en valor como Patrimonio Cultural de la Nacion.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN SITUACIÓN DE ACTIVIDAD, EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, COMPRENDIDOS EN EL ARTÍCULO 62 DE LA LEY 25066, Y EN EL DECRETO SUPREMO 019-90-IN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02704/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02704/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02704/2017-CR Estado: Publicado El Peruano   Propone otorgar el grado inmediato superior al personal de la Policía Nacional del Perú, en situación de actividad egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policía Nacional del Perú, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066 y el Decreto Supremo 019-90-IN
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEJA SIN EFECTO DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM,007-2018-EM, 008-2018-EM, Y 010-2018-EM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02695/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02695/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02695/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02645, 02699, 02773, 02781, 02806, 02839, 02909, 02910 Estado: Dictamen Negativo   Propone dejar sin efecto Decretos Supremos 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM,y 010-2018-EM
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pacori Mamani Oracio Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM, 010-2018-EM, QUE APRUEBAN LOS CONTRATOS DE LICENCIA PARA LA EXPLORACIÓN Y EXPLOTACIÓN DE HIDROCARBUROS EN LOS LOTES Z-64, Z-65, Z-66, Z-67, Z-68</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02699/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02699/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02699/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02645, 02695, 02773, 02781, 02806, 02839, 02909, 02910 Estado: Dictamen Negativo   Propone derogar los Decretos Supremos 006-2016-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM, que aprueban los contratos de licencia para la exploración y explotación de Hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 y Z-68.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCENTIVA EL USO DE BOLSAS Y RECIPIENTES NO CONTAMINANTES Y DE MATERIAL BIODEGRADABLE, QUE PERMITA MITIGAR EL IMPACTO AMBIENTAL Y PROTEGER LA SALUD PÚBLICA DE LA POBLACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02696/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02696/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02696/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02248, 02368, 02417, 02702, 02805, 02821, 02843, 02852, 02858, 02882, 02921, 02956, 02976, 02995, 03014, 03022, 03214, 03230, 03278, 03632, 03689, 03616 Estado: Publicado El Peruano   Propone incentivar el uso de bolsas y recipientes no contaminantes, de material biodegradable que sean reusables, en todo tipo de comercio e industria, de instituciones privadas y entidades públicas, como un mecanismo alternativo para mitigar el impacto ambiental y proteger la salud pública de la población.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY GENERAL DE ORDENAMIENTO TERRITORIAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02679/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02679/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02679/2017-CR Estado: En comisión   Propone Ley General de Ordenamiento Territorial del Perú
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Morales Ramírez Edyson Humberto
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA PERMANENTE E INCREMENTA EL APORTE SOCIAL ESTABLECIDO EN LA PRIMERA DISPOSICIÓN FINAL DEL DECRETO SUPREMO 1084, LEY SOBRE LÍMITES MÁXIMOS DE CAPTURA DE EMBARCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02678/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02678/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02678/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01406, 02315, 02470, 02632 Estado: Orden del Día   Propone establecer que el aporte social establecido en la Primera Disposición Final del Decreto Supremo 1084, Ley sobre límites máximos de captura de embarcación, tenga carácter permanente, asimismo, sea incrementado
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RESTAURACIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LA CASONA SAN MIGUEL, UBICADA EN EL DISTRITO DE PIURA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02650/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02650/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02650/2017-CR Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la restauración, conservación y puesta en valor de la &amp;ldquo;&amp;ldquo;Casona San Miguel&amp;rdquo;&amp;rdquo; ubicada en la Plaza Merino, del distrito de Piura, provincia y departamento de Piura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Curro López Edilberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Lapa Inga Zacarías Reymundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RESTITUCIÓN POR LOS DAÑOS AL PATRIMONIO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE SAN CRISTÓBAL DE HUAMANGA, UNIVERSIDAD NACIONAL DE EDUCACIÓN ENRIQUE GUZMÁN VALLE-LA CANTUTA, LA UNIVERSIDAD NACIONAL MAYOR DE SAN MARCOS Y LA UNIVERSIDAD NACIONAL DEL CENTRO, OCASONADOS DURANTE EL PROCESO DE VIOLENCIA SOCIO-POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02652/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02652/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02652/2017-CR Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la restitución por los daños al patrimonio de la Universidad Nacional de San Cristóbal de Huamanga, Universidad Nacional de Educación Enrique Guzmán y Valle-La Cantuta, la Universidad Nacional Mayor de San Marcos y la Universidad Nacional del Centro, ocasionados durante el proceso de violencia socio-política.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL ARTÍCULO 12 DEL DECRETO SUPREMO 002-2018-TR QUE APRUEBA EL REGLAMENTO DE LA LEY 30709, LEY QUE PROHÍBE LA DISCRIMINACIÓN REMUNERATIVA ENTRE VARONES Y MUJERES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02649/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02649/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02649/2017-CR Estado: En comisión   Propone derogar el artículo 12 del Decreto Supremo 002-2018-TR, que aprueba el Reglamento de la Ley 30709, Ley que prohíbe la discriminación remunerativa entre varones y mujeres.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 104 E INCORPORA EL ARTÍCULO 104-A EN LA LEY 29338, LEY DE RECURSOS HÍDRICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02609/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02609/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02609/2017-CR Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 104 e incorpora el artículo 104-A en la Ley 29338, Ley de Recursos Hídricos, tiene por objeto establecer la necesidad de un estudio técnico y de impacto ambiental antes de autorizar el trasvase de aguas de una cuenca a otra, para garantizar la distribución del agua para las actividades productivas sin descuidar la conservación de los ecosistemas de agua dulce y los servicios que nos proporcionan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL DÍA NACIONAL DE LOS TRABAJADORES Y TRABAJADORAS DEL HOGAR COMO DÍA NO LABORABLE Y REMUNERADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02597/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02597/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02597/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00325, 00666, 00889, 02884, 03027, 04096, 04087, 04136 Estado: Autógrafa   Propone declarar el treinta (30) de marzo como el Día Nacional de los Trabajaadores y Trabajadoras del Hogar.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Curro López Edilberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE HABILITAR COMEDORES PARA LOS TRABAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02598/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02598/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02598/2017-CR Estado: En comisión   Propone garantizar que los trabajadores puedan consumir sus alimentos en condiciones sanitarias adecuadas durante el horario de refrigerio en sus correspondientes centros de labores.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Foronda Farro María Elena; Curro López Edilberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROHIBICIÓN DEL USO DEL CIANURO EN LA ACTIVIDAD MINERA PARA LA PROTECCIÓN AMBIENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02527/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02527/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02527/2017-CR Estado: En comisión   Propone ley de prohibición del uso del cianuro en la actividad minera para la protección ambiental.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Morales Ramírez Edyson Humberto; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE ÁREAS DE CONSERVACIÓN MUNICIPAL Y PROTECCIÓN DEL AMBIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02528/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02528/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02528/2017-CR Estado: En comisión   Propone modificar el inciso 3 del artículo 73 de la Ley Orgánica de Municipalidades, tiene como finalidad establecer la competencia de las municipalidades para crear las Áreas de Conservación Municipal.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Cevallos Flores Hernando Ismael</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CULTIVO, INDUSTRIALIZACIÓN Y COMERCIALIZACIÓN DE LA HOJA DE COCA PARA CONSUMO HUMANO, USO TRADICIONAL E INDUSTRIA LÍCITA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02479/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02479/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02479/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02514 Estado: Dictamen Negativo   Propone ley de cultivo, industrialización y comercialización de la hoja de coca para consumo humano, uso tradicional e industria lícita.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02478/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02478/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02478/2017-CR Estado: En comisión   Propone modificar el literal a) del artículo 1 de la Ley 24656, Ley General de Comunidades Campesinas, tiene por objeto fortalecer a las comunidades campesinas, otorgar seguridad jurídica e integridad a los terrenos comunales, evitando la atomización de sus tierras y pérdida subsecuente, bajo el pretexto de la incorporación de los comuneros al mundo formal y financiero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA UNA COMISIÓN EVALUADORA PARA GARANTIZAR LA PROTECCIÓN DE LA LAGUNA MAMACOCHA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02410/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02410/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02410/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02278 Estado: Orden del Día   Propone crear una Comisión Evaluadora para garantizar la protección de la Laguna Mamacocha.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL ESTABLECIMIENTO DE LA PENSIÓN MÍNIMA PARA LOS PENSIONISTAS DEL DECRETO LEY 19990</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02412/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02412/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02412/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01476, 01820, 02383 Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional el establecimiento progresivo de una pensión mínima mensual, equivalente a una remuneración mínima vital, para los pensionistas pertenecientes al régimen del Decreto Ley 19990.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 19990 CON LA FINALIDAD DE DEVOLVER LAS APORTACIONES DE LOS ASEGURADOS QUE NO CUMPLEN CON EL MÍNIMO DE APORTACIONES PARA ALCANZAR LA PENSIÓN DE JUBILACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02411/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02411/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02411/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00133, 03561, 04310, 04977, 05030, 05044, 05047, 05063, 05104, 05107, 05109, 05157, 05196, 05199, 05215, 05329, 05334, 05351, 05409, 05425, 05449, 05531, 05619, 05676, 05677, 05800, 05938, 05968, 05855 Estado: En comisión   Propone modificar el Decreto Ley 19990, que crea el Sistema Nacional de Pensiones de la Seguridad Social, con la finalidad de que se permita la devolución de las aportaciones de los asegurados que no cumplen con el mínimo de aportaciones para alcanzar la pensión de jubilación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EXCEPCIONALMENTE EL NOMBRAMIENTO, BAJO EL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276, DE LOS TRABAJADORES ADMINISTRATIVOS CONTRATADOS PROFESIONALES, TÉCNICOS, AUXILIARES Y EL PERSONAL DE SERVICIOS EN EL MINISTERIO DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02401/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02401/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02401/2017-CR Iniciativas agrupadas: 04453, 04913, 04914, 05013, 05035, 05049, 05062, 05070, 05142, 05143, 05144, 05165, 05167, 05168, 05197, 05219, 05221, 05417, 05385, 05375, 05173, 05287, 05229 Estado: Publicado El Peruano   Propone autorizar excepcionalmente el nombramiento, bajo el régimen laboral del Decreto Legislativo 276, de los trabajadores administrativos contratados profesionales, tecnicos, auxiliares y el personal de servicios, en el Ministerio de Salud de los Gobiernos Regionales, que presten servicios bajo cualquier modalidad contractual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL, LA CONSTRUCCIÓN DEL MUSEO DE CUTERVO EN LA PROVINCIA DE CUTERVO, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02397/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02397/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02397/2017-CR Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la construcción del Museo de Cutervo, en la provincia de Cutervo, departamento de Cajamarca, con la finalidad de mostrar piezas arqueológicas de la provincia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aguilar Montenegro Wilmer; Melgar Valdez Elard Galo; Pariona Galindo Federico; Saavedra Vela Esther; Foronda Farro María Elena; Ríos Ocsa Benicio; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EXCEPCIONALMENTE EL NOMBRAMIENTO, BAJO EL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276, DEL PERSONAL ADMINISTRATIVO, PROFESIONALES, TÉCNICOS, AUXILIARES Y PERSONAL DE SERVICIOS DEL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS PÚBLICOS ADSCRITOS, UNIDADES EJECUTORAS Y DIRECCIONES DE SALUD DE GOBIERNOS REGIONALES, QUE LABORAN EN CONDICIÓN DE CONTRATADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02386/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02386/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02386/2017-CR Estado: En comisión   Propone autorizar excepcionalmente el nombramiento, bajo el régimen laboral del Decreto Legislativo 276, del personal administrativo, profesionales, técnicos, auxiliares y personal de servicios del Ministerio de Salud, sus Organismos Públicos Adscritos, Unidades Ejecutoras y de las Direcciones de Salud de los Gobiernos Regionales, que laboran en condición de contratados.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY 30723, QUE DECLARA DE PRIORIDAD E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE CARRETERAS EN ZONAS DE FRONTERA Y EL MANTENIMIENTO DE TROCHAS CARROZABLES EN EL DEPARTAMENTO DE UCAYALI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02360/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02360/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02360/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02354, 02414 Estado: Dictamen Negativo   Propone derogar la Ley 30723 que declara de prioridad e interés nacional la construcción de carreteras en zonas de frontera y el mantenimiento de trochas carrozables en el departamento de Ucayali.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MECANISMOS DE TRANSPARENCIA Y CONTROL EN EL PROCESO DE RECONSTRUCCIÓN CON CAMBIOS EN LAS ZONAS AFECTADAS POR EL FENÓMENO EL &#39;NIÑO COSTERO&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02307/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02307/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02307/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01921, 02097, 02122, 02477 Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos 6, 7 de la Ley 30556 que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del gobierno nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PESCA ANCESTRAL EN CABALLITO DE TOTORA, ASÍ COMO, LA RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN Y PROTECCIÓN DEL BALSAR DE TOTORA, EN EL DISTRITO DE HUANCHACO, PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02283/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02283/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02283/2017-CR Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional la pesca ancestral en Caballito de Totora, así como la recuperación, conservación y protección del Balsar de Totora, en el distrito de Huanchaco, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN Y PROTECCIÓN DE LAS AGUAS DE LA CUENCA DEL RÍO SANTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02282/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02282/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02282/2017-CR Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la recuperación, conservación y protección de las aguas de la cuenca del río Santa, localizada en los departamentos de Ancash y La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Cevallos Flores Hernando Ismael</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES, LA LEY 27683, LEY DE ELECCIONES REGIONALES Y LA LEY 26864, LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES CON LA FINALIDAD DE PROMOVER LA IDONEIDAD DE LOS CANDIDATOS A CARGOS PÚBLICOS REPRESENTATIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02287/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02287/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02287/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01565, 02357, 02403, 02772, 04015, 04512, 04853, 05011, 05496 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar diversos artículos de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, La Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales y la Ley 26864, Ley de Elecciones Municipales con la finalidad de promoveer la idoneidad de los candidatos a cargos públicos representativos.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE HOMOLOGA LA OPORTUNIDAD DEL RETIRO DE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIOS DE LOS TRABAJADORES PESCADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02117/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02117/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02117/2017-CR Estado: En comisión   Propone homologar la oportunidad y forma de retiro de la Compensación por Tiempo de Servicios de los Trabajadores Pescadores, con el régimen general previsto por el Decreto Legislativo 650, Ley de Compensación por Tiempo de Servicios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Foronda Farro María Elena; Arce Cáceres Richard; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Curro López Edilberto; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27785, LEY ORGÁNICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02107/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02107/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02107/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00218, 01248, 01967, 02041, 02083, 01512 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 45 de la Ley 27785, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloría General de la República, incorporando sanciones efectivas para las autoridades regionales y locales elegidas por elección popular.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN Y PROTECCIÓN DE LOS HUMEDALES DE VILLA MARÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02101/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02101/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02101/2017-CR Estado: Dictamen Negativo   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la recuperación, conservación y protección de los Humedales de Villa María, ubicados en los distritos de Chimbote y Nuevo Chimbote, provincia del Santa, departamento de Ancash
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arana Zegarra Marco Antonio; Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Castro Bravo Jorge Andrés</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL DERECHO A LA NEGOCIACIÓN COLECTIVA DE LOS TRABAJADORES DE LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02075/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02075/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02075/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00656, 00965, 01142, 01271, 01537 Estado: En comisión   Propone ley que regula el derecho a la negociación colectiva de los trabajadores de la Administración Pública.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Castro Bravo Jorge Andrés; Curro López Edilberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE LA FECHA DE CREACIÓN POLÍTICA DEL DISTRITO LIMATAMBO, PROVINCIA ANTA, REGIÓN CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02019/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02019/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02019/2017-CR Estado: Publicado El Peruano   propone reconocer como fecha de creación política del distrito de Limatambo, provincia Anta, región Cusco, al 14 de agosto de 1536.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arana Zegarra Marco Antonio; Tucto Castillo Rogelio Robert; Cevallos Flores Hernando Ismael; Morales Ramírez Edyson Humberto; Foronda Farro María Elena; Curro López Edilberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO LA REMEDIACIÓN DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS DE LA CUENCA DEL RÍO RÍMAC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02006/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02006/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02006/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02691, 02833, 03326, 03416, 03543, 03697, 03732, 03848, 04001, 04008, 02484 Estado: Dictamen   Propone declarar de interés público la remediación de los pasivos ambientales mineros de la cuenca del río Rímac, que constituyen un riesgo permanente y potencial para la sostenibilidad y el ecosistema circundante
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL ACCESO A LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA DE LOS BECARIOS DE POST GRADO DEL PRONABEC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02002/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02002/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02002/2017-CR Estado: En comisión   Propone establecer disposiciones generales para el acceso a la administración pública en el marco de la ejecución del compromiso de servicio al Perú correspondiente a las becas subvencionadas de los becarios de post grado del Programa Nacional de Becas (PRONABEC), con la finalidad de optimizar la reversión de los beneficios de la capacitación recibida por el Estado en la administración pública.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACIÓN DE LAS UNIONES DE HECHO PARA EL ACCESO A LA PENSIÓN DE SOBREVIVENCIA PREVISTA POR EL DECRETO LEY 19990</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02004/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02004/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02004/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00488 Estado: Publicado El Peruano   Propone medidas preventivas de difusión para que la ciudadanía tenga conocimiento de la importancia de la formalización de las uniones de hecho, como requisito para acceder a la pensión de sobrevivencia prevista en el Decreto Ley 19990, que crea el Sistema Nacional de Pensiones de la Seguridad Social.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA AMPLIACIÓN DEL SERVICIO ALIMENTARIO DEL PROGRAMA QALI WARMA PARA LOS ALUMNOS CON JORNADA ESCOLAR COMPLETA DE LOS DEPARTAMENTOS QUE SE ENCUENTRAN EN SITUACIÓN DE EXTREMA POBREZA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01911/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01911/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01911/2017-CR Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ampliación de la cobertura del servicio alimentario que brinda el Programa Nacional de Alimentación Escolar Qali Warma a favor de los alumnos con jornada escolar completa de los departamentos que se encuentran en situación de extrema pobreza.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA PROTECCIÓN, PUESTA EN VALOR Y LA PROMOCIÓN DEL CORREDOR TURÍSTICO DEL VALLE DE SONDONDO EN LA PROVINCIA DE LUCANAS, REGIÓN AYACUCHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01906/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01906/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01906/2017-CR Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la protección, puesta en valor y la promoción del corredor turístico del Valle de Sondondo en la provincia de Lucanas, región Ayacucho.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Castro Bravo Jorge Andrés; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE DEMOCRATIZA Y FORTALECE LA CONFORMACIÓN DE LOS MIEMBROS DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01847/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01847/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01847/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00955, 01720, 01786, 01895, 01902, 01930, 01960, 02902, 03123, 03125, 03159, 03206, 03239, 03334, 03350, 03349, 03394 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 155 y 156 de la Constitución Política del Perú, que democratiza y fortalece la Conformación de los Miembros del Consejo Nacional de la Magistratura.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE SOSTENIBILIDAD FINANCIERA DEL SEGURO SOCIAL DEL PERÚ-ESSALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01855/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01855/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01855/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00087, 00462, 01326, 01851, 03915, 03997, 04094, 04095, 03302, 04255 Estado: Dictamen   Propone contribuir a la sostenibilidad financiera del Seguro Social de Salud-Essalud
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Tucto Castillo Rogelio Robert; Pacori Mamani Oracio Ángel; Castro Bravo Jorge Andrés; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA INCORPORACIÓN DEFINITIVA DE LOS TRABAJADORES CAS DEL RENIEC AL RÉGIMEN DEL DECRETO LEGISLATIVO 728</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01852/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01852/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01852/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01455, 01730, 01744, 01844, 01888, 02181, 02580 Estado: Dictamen   Propone la incorporación definitiva en planilla, bajo el régimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, del personal del régimen del contrato administrativo de servicios (CAS) que labora en el Registro Nacional de Identificación y Estado Civil (RENIEC).
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTABLECE LA AUTONOMÍA DE ESSALUD Y SU EXCLUSIÓN DEL FONAFE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01851/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01851/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01851/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00087, 00462, 01326, 01855, 03915, 03997, 04094, 04095, 03302, 04255 Estado: Dictamen   Propone excluir al Seguro Social de Salud (ESSALUD) del Fondo Nacional de Financiamiento de la Actividad Empresarial del Estado (FONAFE), aasí como restituir su autonomía administrativa, económica, financiera y presupuestal, conforme lo establece la Ley 27056, Ley que crea el Seguro Social de Salud (ESSALUD).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE QUE PROMUEVE SU DESARROLLO Y ASCENSO EN LA CARRERA PÚBLICA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01816/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01816/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01816/2017-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 2, 5, 15, 53, 54 de la Ley 29944 y el artículo 23 y 41 de la Ley 29944 modificado por la Ley 30541, que permite dar seguridad laboral y emocional al docente para el logro de una educación de alta calidad en la escuela pública que se constituye en un factor poderoso para el desarrollo nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 11.2 DEL ARTÍCULO 11,13 Y LA TERCERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA DE LA LEY 27037-LEY DE PROMOCIÓN DE INVERSIÓN DE LA AMAZONÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01794/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01794/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01794/2017-CR Estado: En comisión   Propone modificar el numeral 11.2 del artículo 11, 13 y la Tercera Disposición Complementaria de la Ley 27037-Ley de Promoción de Inversión de la Amazonía, con la finalidad de incentivar en las empresas la reposición de sus acivos fijos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Lescano Ancieta Yonhy; Lazo Julca Israel Tito; Vieira Portugal Roberto Gamaniel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY ELECTORAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01751/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01751/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01751/2017-CR Estado: En comisión   Propone Ley Electoral
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Foronda Farro María Elena; Villanueva Arévalo César; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Lescano Ancieta Yonhy; Violeta López Gilbert Félix; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Espinoza Cruz Marisol; Flores Vílchez Clemente
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA PROTECCIÓN DE LA CUENCA DEL LAGO TITICACA DE LAS ACTIVIDADES MINERAS Y PETROLERAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01741/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01741/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01741/2017-CR Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la protección de la cuenca del lago Titicaca de las actividades mineras y petroleras, bajo un enfoque de ordenamiento territorial de las cuencas hidrográficas del territorio nacional, teniendo como base criterios de sostenibilidad, prevención y adaptación al cambio climático.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA INCORPORACIÓN DEL MENÚ LIBRE DE INGREDIENTES DE ORIGEN ANIMAL, EN LAS INSTITUCIONES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01705/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01705/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01705/2016-CR Estado: En comisión   Propone establecer que las instituciones públicas en cuyos locales se expenden alimentos, sea en forma directa o a través de concesionarios, proporcionen un menú libre de ingredientes de origen animal y vegetariano, que permita garantizar el derecho a una adecuada alimentación y salud de las personas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA COMERCIALIZACIÓN, PROMOCIÓN Y PUBLICIDAD DE ALIMENTOS CON ALTO CONTENIDO DE GRASAS SATURADAS EN ESTABLECIMIENTOS COMERCIALES ABIERTOS AL PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01700/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01700/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01700/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00865, 01519, 01589, 01959, 02036 Estado: Orden del Día   Propone ley que regula la comercialización, promoción y publicidad de alimentos con alto contenido de grasas saturadas en establecimientos comerciales abiertos al público.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Morales Ramírez Edyson Humberto; Tucto Castillo Rogelio Robert; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28369, LEY DEL TRABAJO DEL PSICÓLOGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01693/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01693/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01693/2016-CR Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos 1, 2, 3, 4, 6, 8, 9, 10, 11 y 12 de la Ley 28369, Ley del Trabajo del Psicólogo, a fin de precisar sus alcances y viabilizar su aplicación y cumplimiento.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Castro Bravo Jorge Andrés; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.56, 57,OTROS/RESTABLECER LA CÁMARA DE DIPUTADOS Y LA CÁMARA DE SENADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01678/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01678/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01678/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00899, 01325, 01740, 02447, 02631, 02856, 02878, 02880, 03185, 03259, 03385, 03390, 03392, 03411, 03421, 03423, 03434, 03461 Estado: Autógrafa   Propone modificar los artículos 56, 57, 82, 87, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 104, 105, 106, 107, 108 de la Constitución Política del Perú, con la finalidad de restablecer la Cámara de Diputados y la Cámara de Senadores de la República, el mismo que no colisiona con el ordenamiento jurídico existente, toda vez que se trata de reforma constitucional que se enmarcan dentro de la Constitución Política del Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE ALTO TAMBOPATA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01622/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01622/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01622/2016-CR Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de la provincia de Alto Tambopata, ubicada en el departamento de Puno, con su capital en San Juan del Oro, e integrada por los distritos de San Juan del Oro, Yanahuaya, San Pedro de Putina Punco y el nuevo distrito de Yanamayo.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE ALTO TAMBOPATA CON SU CAPITAL DE SAN JUAN DEL ORO EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01587/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01587/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01587/2016-CR Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de la provincia de Alto Tambopata con su capital de San Juan del Oro en el departamento de Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Curro López Edilberto; Zeballos Patrón Horacio; Tucto Castillo Rogelio Robert; Cevallos Flores Hernando Ismael; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Foronda Farro María Elena; Canzio Álvarez Mario José; Pacori Mamani Oracio Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE VIABILIZA EL CUMPLIMIENTO DE LAS OBLIGACIONES DE LA CAJA DE BENEFICIOS Y SEGURIDAD SOCIAL DEL PESCADOR EN LIQUIDACIÓN-CBSSPL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01583/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01583/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01583/2016-CR Estado: En comisión   Propone establecer medidas legales para que la Caja de Beneficios y Seguridad Social del Pescador en Liquidación-CBSSPL, cumpla con las obligaciones económicas que tiene con sus propios trabajadores o ex trabajadores en el primer orden de prelación y sus beneficiarios de jubilación, cese y beneficios complementarios en el segundo orden de prelación.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA IDENTIFICACIÓN DE LOS SITIOS DE MEMORIA DE LOS AFRODESCENDIENTES Y LA HERENCIA CULTURAL DEL PUEBLO AFROPERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01514/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01514/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01514/2016-CR Estado: Orden del Día   Propone promover sitios de memoria de los afrodescendientes y la herencia cultural africana, para la preservación de la memoria, historia, identidad y cultura de la población afroperuana.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Castro Bravo Jorge Andrés; Curro López Edilberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESTABLECE LA ELECCIÓN DEL DEFENSOR DEL PUEBLO POR SUFRAGIO DIRECTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01500/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01500/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01500/2016-CR Estado: Al Archivo   Propone modificaciones en la Ley Orgánica de la Defensoría del Pueblo Ley 26520, para estar en concordancia con lo estipulado en el párrafo segundo del artículo 161 de la Constitución que se modifica en lo concerniente a la elección del Defensor del Pueblo. Asimismo implica modificación puntual en la Ley Orgánica de Elecciones, Ley 26859 para incorporar lo propuesto en el presente proyecto de ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ADICIONA EL ARTÍCULO 8-A A LA LEY 29196 DE PROMOCIÓN DE LA PRODUCCIÓN ORGÁNICA O ECOLÓGICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01487/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01487/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01487/2016-CR Estado: Publicado El Peruano   Propone adicionar al artículo 8A a la Ley 29196, Ley de Promoción de la Producción Orgánica o Ecológica reconociendo la participación directa de productores, consumidores y otros miembros de la comunidad quienes verifican, entre sí, el origen y la condición de los productos ecológicos u orgánicos.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY SOBRE LA GESTIÓN DE LA CALIDAD AMBIENTAL DEL AIRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01498/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01498/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01498/2016-CR Estado: En comisión   Propone establecer el marco legal que permita una adecuada gestión de la calidad ambiental del aire y la protección de la atmósfera, a fin de lograr un ambiente equilibrado que contemple la protección de la salud, ecosistema, biodiversidad y sus servicios ecosistémicos, reconociendo el derecho de la persona humana a disfrutar un aire limpio, en concordancia con lo establecido en la actual Constitución del Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE ACORA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01461/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01461/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01461/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02469 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad y utilidad pública la creación de la provincia de Acora en el departamento de Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Pacori Mamani Oracio Ángel; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Foronda Farro María Elena; Glave Remy Marisa; Huilca Flores Indira Isabel; Pariona Tarqui Tania Edith</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 10 Y 11 DE LA LEY 26790, LEY DE MODERNIZACIÓN DE LA SEGURIDAD SOCIAL EN SALUD Y AUTORIZA LA ATENCIÓN DE SALUD MATERNA Y PERINATAL ANTE EL SEGURO SOCIAL ESSALUD Y EL SEGURO INTEGRAL DE SALUD-SIS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01429/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01429/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01429/2016-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 10 y 11 de la Ley 27960, Ley de Modernización de la Seguridad Social en Salud y la adecuación de las normas del régimen semicontributivo del Seguro Integral de Salud (SIS), dejando sin efecto el período de carencia, con la finalidad de garantizar la cobertura de salud durante la maternidad, para la atención del embarazo, parto y puerperio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FORTALECIMIENTO DE LA LUCHA CONTRA LOS CRÍMENES DE ODIO Y DISCRIMINACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01378/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01378/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01378/2016-CR Estado: En comisión   Propone la ley que tiene por objeto fortalecer la lucha contra los crímenes de odio y la discriminación basada en motivos raciales, religiosos, nacionalidad, edad, sexo, orientación sexual, identidad de género, idioma, identidad étnica o cultural, indumentaria, opinión, nivel socio económico, filiación, o cualquier otro motivo, para lo cual se proponen medidas de política pública y reformas normativas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DE LA LEY 29785, LEY DEL DERECHO A LA CONSULTA PREVIA A LOS PUEBLOS INDÍGENAS U ORIGINARIOS, RECONOCIDO EN EL CONVENIO 169 DE LA ORGANIZACIÓN INTERNACIONAL DEL TRABAJO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01379/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01379/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01379/2016-CR Estado: Dictamen Negativo   Propone modificar el inciso i) del artículo 3°, el artículo 6° y la Sexta Disposición Complementaria Final del Reglamento de la Ley N° 29785, para precisar la obligación de consultar el otorgamiento de certificación ambiental.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto; Arana Zegarra Marco Antonio; Castro Bravo Jorge Andrés</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29446, LEY QUE DECLARA LA EJECUCIÓN PRIORITARIA DEL PROYECTO ESPECIAL CHINECAS, PARA GARANTIZAR EL DESARROLLO SOSTENIBLE AGRÍCOLA Y AMBIENTAL DEL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01368/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01368/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01368/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01149, 01796 Estado: Publicado El Peruano   Propone la viabilidad técnica-económica y social del Proyecto Especial Chinecas, para garantizar el desarrollo sostenible agrícola y ambiental del departamento de Ancash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Castro Bravo Jorge Andrés; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Tucto Castillo Rogelio Robert; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS CRITERIOS DE PRIORIZACIÓN PARA EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01364/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01364/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01364/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00735, 00829, 00950, 01528, 01593, 01680, 01766, 01788, 02363, 02043 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 2 de la Ley 30137-Ley que establece criterios de priorización para la atención del pago de sentencias judiciales, estableciéndose que las personas que sufran discapacidad severa o enfermedad terminal serán consideradas en el primer orden de prioridad, ello con la finalidad de mejorar su calidad de vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY PARA LA PROTECCIÓN DE LOS PUEBLOS INDÍGENAS EN SITUACIÓN DE AISLAMIENTO Y CONTACTO INICIAL Y DE ÁREAS NATURALES PROTEGIDAS EN EL PROCESO DE EVALUACIÓN, DISEÑO, DESARROLLO E IMPLEMENTACIÓN DE PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01344/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01344/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01344/2016-CR Estado: En comisión   Propone garantizar la efectividad de los derechos de los pueblos indígenas, en especial de aquellos en situación de aislamiento y contacto inicial, y la protección de las áreas naturales protegidas, en los procesos de evaluación, estudio, diseño, implementación y desarrollo de infraestructura terrestre o vial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE UNA MAYOR PARTICIPACIÓN DE LA MUJER EN LOS PROCESOS ELECTORALES GENERALES, REGIONALES Y LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01343/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01343/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01343/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00375, 00433, 00507, 00834, 01204, 01247, 01330, 01478, 01595, 02113, 02752, 03538, 04186, 04386 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificación y derogatoria de diversos artículos correspondiente a la Ley Orgánica de Elecciones, Ley de Elecciones a representantes al Parlamento Andino, Ley de Eleciones Regionales y Ley de Elecciones Municipales.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE GESTIÓN DE ESPACIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01311/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01311/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01311/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01312 Estado: Orden del Día   Propone establecer los principios y reglas generales que rigen el ejercicio de las competencias en la administración y gestión de los espacios públicos, su importancia para la artículación ciudadana, con ello se promueve un desarrollo equilibrado y un hábitat seguro y saludable.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE HISTORIADORES DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01275/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01275/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01275/2016-CR Estado: En comisión   Propone crear el Colegio Profesional de Historiadores del perú, como entidad autónoma de derecho público interno, representativo de la profesión de Licenciado en Historia del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Cevallos Flores Hernando Ismael</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST. 6, 9, 13, 43, 50/PRINCIPIO CONSTITUCIONAL DE LAICIDAD DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01264/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01264/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01264/2016-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 6, 9, 13, 43 y 50 de la Constitución Política del Perú para explicitar el principio constitucional de Laicidad del Estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Castro Bravo Jorge Andrés; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA PREVENCIÓN Y ATENCIÓN DE LA SALUD POR CONTAMINACIÓN DE METALES PESADOS Y OTRAS SUSTANCIAS QUÍMICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01256/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01256/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01256/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02740 Estado: Orden del Día   Propone se incorporen las políticas públicas que sean necesarias para la prevención, mitigación y atención de la salud por contaminación de metales pesados y otras sustancias químicas, incluyendo la evaluación de impactos ambientales en la salud humana en zonas de influencia durecta de proyectos de categoría III.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL Y REGIONAL LA ELABORACIÓN DE UN ESTUDIO INTEGRAL DE LOS RECURSOS HÍDRICOS SUPERFICIALES Y SUBTERRANEOS DEL DEPARTAMENTO DE TACNA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01184/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01184/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01184/2016-CR Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional y regional la elaboración de un estudio integral de los recursos hídricos superficiales y subterráneos del departamento de Tacna.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Castro Bravo Jorge Andrés; Cevallos Flores Hernando Ismael; Morales Ramírez Edyson Humberto; Tucto Castillo Rogelio Robert; Arana Zegarra Marco Antonio; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA POR EXCEPCIÓN AL AFILIADO AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES DE LAS ZONAS AFECTADAS POR DESASTRES NATURALES Y DECLARADAS EN EMERGENCIA A RETIRAR HASTA EL 20% DE SU FONDO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01200/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01200/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01200/2016-CR Estado: En comisión   Propone facultar por excepción al afiliado de las zonas afectadas por desastres naturales y declaradas en emergencia a retirar hasta el veinte por ciento (20%), de su fondo acumulado en su cuenta Individual de Capitalización (CIC)
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTRINGE LA CREACIÓN DE DISTRITOS A LOS APROBADOS HASTA LA SIGUIENTE LEGISLATURA ANUAL, DURANTE LOS PRÓXIMOS TRES AÑOS CIVILES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01196/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01196/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01196/2016-CR Estado: Dictamen Negativo   Propone ley que restringe la creación de distritos a los aprobados durante la siguiente legislatura anual, en el período de tres (3) años civiles a partir de la fecha de vigencia de la presente ley.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Foronda Farro María Elena; Cevallos Flores Hernando Ismael; Castro Bravo Jorge Andrés; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE APOYO A LA AGRICULTURA FAMILIAR AFECTADA POR LOS EFECTOS DEL NIÑO COSTERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01141/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01141/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01141/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00363, 01135, 01144, 01185, 01188, 01219, 01113 Estado: Publicado El Peruano   Propone adoptar medidas de apoyo a los agricultores familiares afectados por el Niño Costero de las zonas declaradas en emergencia de tal modo que puedan reincorporarse a sus actividades económicaas una vez superada la situación de emergencia.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA REGULACIÓN DE LAS MERCANCÍAS RESTRINGIDAS EN LA LEY 27688, LEY DE ZONA FRANCA Y ZONA COMERCIAL DE TACNA Y MODIFICATORIAS.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01100/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01100/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01100/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01354, 01567 Estado: Publicado El Peruano   Propone adecuar la regulación del ingreso y comercialización de las mercancías restringidas en el marco legal especial de la Ley 27688, Ley de Zona Franca y Zona comercial de Tacna y sus modificatorias.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29151, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE BIENES ESTATALES Y MODIFICATORIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01101/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01101/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01101/2016-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 4, 9, 14 de la Ley del Sistema Nacional de Bienes Estatales, Ley 29151.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Castro Bravo Jorge Andrés; Foronda Farro María Elena; Cevallos Flores Hernando Ismael; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LOS BANCOS A RECIBIR DEPÓSITOS PREVISIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01085/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01085/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01085/2016-CR Estado: En comisión   Propone autorizar a las entidades bancarias a la creación y administración de Cuentas de Depósitos Previsionales, para ser ofrecidas al público en general, que tengan por objeto asegurarles un fondo de pensiones al cumplir 65 años de edad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Foronda Farro María Elena; Lescano Ancieta Yonhy; Miyashiro Arashiro Marco Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA INHABILITACIÓN PARA EJERCER FUNCIÓN O CARGO PÚBLICO AL CONDENADO POR DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01091/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01091/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01091/2016-CR Estado: Al Archivo   Propone modificar el numeral 2 del artículo 36 y el artículo 38 del Código Penal, regula la inhabilitación definitiva de los funcionarios públicos cuando han cometido delitos dolosos en contra de la administración púbica, a efecto de que no vuelvan a prestar servicios para el Estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO PENAL /MODIFICA ARTÍCULO 80 DEL..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01069/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01069/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01069/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00460, 00477, 01037, 01164, 01396, 01602, 01989, 02013, 02070, 02115, 02119, 02165, 02174, 02258, 02305, 02316, 02402, 02416, 02460, 02485, 02536, 02629, 02733, 02415 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 80 del Codigo Penal, para que la acción penal establecida para los delitos contra la libertad e indemnidad sexual cometidos en agravio de niñas, niños y adolescentes sea imprescriptible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SALCEDO EN LA PROVINCIA DE PUNO, DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01019/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01019/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01019/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00814, 00808 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad y utlidad pública la creación del distrito de Salcedo en la provincia de Puno, departamento de Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Pacori Mamani Oracio Ángel; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Castro Bravo Jorge Andrés; Foronda Farro María Elena; Ochoa Pezo Édgar Américo; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE AGREGA DISPOSITIVOS AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA PARA INCORPORAR OBLIGACIÓN DE CONGRESISTAS DE DECLARAR INTERESES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01006/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01006/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01006/2016-CR Estado: En comisión   Propone ampliar el Reglamento del Congreso de la República incorporando los artículos e incisos que guardan concordancia con el espíritu de transparencia e integridad que establece el citado Reglamento y el Código de Ética del Congreso.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE LA DISCRIMINACIÓN REMUNERATIVA ENTRE VARONES Y MUJERES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00972/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00972/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00972/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00343, 00636 Estado: Publicado El Peruano   Propone reducir las brechas remunerativas entre varones y mujeres, mediante la determinación de categorías de funciones y remuneraciones que permitan la ejecución del principio de igual remuneración por igual trabajo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Castro Bravo Jorge Andrés; Pacori Mamani Oracio Ángel; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Curro López Edilberto; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1, 2, NUMERAL 2.1., 2.2 DE LA LEY 30137 QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACIÓN DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00950/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00950/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00950/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00735, 00829, 01364, 01528, 01593, 01680, 01766, 01788, 02363, 02043 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 1, 2, numeral 2.1 y 2.2 de la Ley 30137, que establece criterios de priorización del pago de sentencias judiciales, y establece disposiciones adicionales para el pago y criterio de priorización.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL ASFALTADO DE LA CARRETERA AREQUIPA (CHIGUATA)-PUNO (SANTA LUCÍA)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00935/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00935/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00935/2016-CR Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el asfaltado de la carretera Chiguata-Santa Lucía, cuyo tramo comprende las regiones de Arequipa y Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Tucto Castillo Rogelio Robert; Castro Bravo Jorge Andrés</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN PARA LA ADAPTACIÓN Y MITIGACIÓN AL CAMBIO CLIMÁTICO PELIGROSO Y PROTECCIÓN DE CABECERAS DE CUENCAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00905/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00905/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00905/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00270, 00338, 00720, 00729, 01118, 01314, 01547, 01578, 01985 Estado: Publicado El Peruano   Propone promover la adaptación y mitigación al cambio climático peligroso en la población peruana, y asegurar la continuidad y pureza de las fuentes de agua que tiene su origen en la cabeceras de cuencas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA RECUPERACIÓN, PROTECCIÓN Y CONSERVACIÓN DE LA FLORA Y FAUNA DEL BOSQUE SECO LA OTRA BANDA EN EL DISTRITO DE ZAÑA, DEL DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00898/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00898/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00898/2016-CR Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la recuperación, protección y conservación de la flora y fauna del Bosque Seco la Otra Banda en el distrito de Zaña del departamento de Lambayeque.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Meléndez Celis Jorge Enrique; Tucto Castillo Rogelio Robert; Vilcatoma De La Cruz Yeni; Aguilar Montenegro Wilmer; Cevallos Flores Hernando Ismael; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Palma Mendoza José Marvín; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Curro López Edilberto; De Belaunde De Cárdenas Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA QUINCUAGÉSIMA OCTAVA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2013</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00890/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00890/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00890/2016-CR Estado: En comisión   Propone derogar la Quincuagésima Octava Disposición Complementaria Final de la Ley de Presupuesto del Sector Público para el año fiscal 2013, referente a la negociación colectiva en las empresas del Estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Arana Zegarra Marco Antonio; Castro Bravo Jorge Andrés; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Huilca Flores Indira Isabel; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pariona Tarqui Tania Edith; Tucto Castillo Rogelio Robert; Zeballos Patrón Horacio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TRABAJADORES.-DEL HOGAR L.27986/MODIFICA LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00889/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00889/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00889/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00325, 00666, 02884, 03027, 04096, 04087, 02597, 04136 Estado: Autógrafa   Propone incorporar los artículos 1-A y 3-A y modifica los artículos 1, 2, 3, 5, 15 y 16 de la Ley de los Trabajadores del Hogar, permitiendo mejorar el ejercicio de sus derechos sin ningún tipo de discriminación.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL RECONOCIMIENTO Y EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL POR PREPARACIÓN DE CLASES Y EVALUACIÓN DE LOS DOCENTES CESANTES, JUBILADOS Y ACTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00818/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00818/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00818/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00654, 00715, 01666 Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional el reconocimiento y el pago de la deuda social por concepto de bonificación especial mensual por preparación de clases y evaluación de los docentes cesantes, jubilados y activos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 30003, LEY QUE REGULA EL RÉGIMEN ESPECIAL DE SEGURIDAD SOCIAL PARA LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS PESCADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00823/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00823/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00823/2016-CR Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Ley 30003, que regula el Régimen Especial de Seguridad Social para los Trabajadores y Pensionistas Pescadores.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Pacori Mamani Oracio Ángel; Curro López Edilberto; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CUMPLIMIENTO DE ACUERDOS PARA LA ADECUADA GESTIÓN DE LOS CONFLICTOS SOCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00803/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00803/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00803/2016-CR Estado: Dictamen Negativo   Propone Ley de cumplimiento de acuerdos para la adecuada gestión de los Conflictos Sociales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Pacori Mamani Oracio Ángel; Foronda Farro María Elena; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Zeballos Patrón Horacio; Pariona Tarqui Tania Edith; Arce Cáceres Richard; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DERECHO A CUIDADO DE MENORES EN SALAS CUNAS Y GUARDERIAS EN EMPRESAS DEL SECTOR PRIVADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00775/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00775/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00775/2016-CR Estado: En comisión   Propone otorgar servicios de cuidado y atención integral mediante Salas Cunas y Guarderías a niñas y niños menores de seis (6) años cuyas madres, padres o responsables de cuidado laboren en empresas con diez (10) o más trabajadoras o trabajadores.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY MARCO PARA LA GOBERNANZA ANTE EL CAMBIO CLIMÁTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00729/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00729/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00729/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00270, 00338, 00720, 00905, 01118, 01314, 01547, 01578, 01985 Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley marco que integra los avances de la legislación en materia ambiental y de gestión del cambio climático de los tres niveles de gobierno articulando la política y la estrategia nacional de cambio climático.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CONFIERE CARACTER VINCULANTE AL PRESUPUESTO PARTICIPATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00726/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00726/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00726/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02706, 04170 Estado: Dictamen   Propone garantizar que el Presupuesto Participativo sea vinculante de conformidad con los acuerdos que se toman en el proceso participativo que llevan adelante las autoridades locales con los representantes de la sociedad civil logrando que la población fortalezca las relaciones y la articulación entre los gobiernos descentralizados y la población.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE GESTIÓN SOSTENIBLE E INTEGRADA DE LA ZONA MARINO COSTERA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00678/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00678/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00678/2016-CR Estado: Dictamen Negativo   Propone establecer un marco normativo para la gestión sostenible e integrada de la Zona Marino Costera del Perú
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pacori Mamani Oracio Ángel; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL, LA PROTECCIÓN, RECUPERACIÓN Y PROMOCIÓN DE LA MESETA DE PARINACOCHAS COMO PARTE DEL CORREDOR DE DESARROLLO TURÍSTICO DEL CONTISUYO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00634/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00634/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00634/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00439, 00461, 00665, 00686 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la protección, recuperación y promoción de la Meseta de Parinacochas como parte integrante del Corredor de Desarrollo Turístico del Contisuyo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTRINGE LA REELECCIÓN INMEDIATA DE DIRECTIVOS DE JUNTAS DE USUARIOS DE AGUA A UN SOLO PERÍODO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00566/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00566/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00566/2016-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 11, inciso 4 de la Ley de las Organizaciones de Usuarios de Agua, Ley 30157, que restringe la reelección inmediata de directivos a un solo período.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Foronda Farro María Elena; Zeballos Patrón Horacio; Pacori Mamani Oracio Ángel; Pariona Tarqui Tania Edith; Castro Bravo Jorge Andrés; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL CENTRO ARTÍSTICO INTERCULTURAL DEL ALTIPLANO EN LA REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00501/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00501/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00501/2016-CR Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la creación del Centro Artístico Intercultural del Altiplano en la Región Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Pacori Mamani Oracio Ángel; Glave Remy Marisa; Foronda Farro María Elena; Cevallos Flores Hernando Ismael; Castro Bravo Jorge Andrés; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Lapa Inga Zacarías Reymundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA PRESTACIÓN DE LOS SERVICIOS PÚBLICOS DE AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO DE LA CIUDAD DE JULIACA, PROPICIANDO LA ADECUADA PROTECCIÓN AMBIENTAL EN LA REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00502/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00502/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00502/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00018 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la prestación de los servicios públicos de agua potable y saneamiento de la ciudad de Juliaca, propiciando la adecuada protección ambiental en la Región Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE ELECCIÓN TRANSPARENTE DE ALTAS AUTORIDADES DE JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00483/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00483/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00483/2016-CR Estado: En comisión   Propone regir el procedimiento de elección de los o las presidentes tanto de la Corte Suprema, Cortes Superiores de Justicia del país, y el o la Fisca la Nación, conforme al artículo 144 y 158 de la Constitución, a fin de lograr la idoneidad de los elegidos y lelegidas y la adecuada difusión de las características profesionales, los antecedentes y planes de gobierno de los y las postulantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL FINANCIAMIENTO DE LAS INVESTIGACIONES CIENTÍFICAS Y/O TECNOLÓGICAS QUE REALIZAN LOS DOCENTES UNIVERSITARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00442/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00442/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00442/2016-CR Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 6 de la Ley 27506, Ley del Canon, que promueve el financiamiento de las investigaciones científicas y/o tecnológicas que realizan los docentes universitarios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Castro Bravo Jorge Andrés; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pariona Tarqui Tania Edith</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CONSIDERA A LA ESCUELA SUPERIOR AUTÓNOMA DE BELLAS ARTES &#39;DIEGO QUISPE TITO&#39; DEL CUSCO EN EL ARTÍCULO 8, NUMERAL 8.1, 8.2 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00409/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00409/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00409/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00495, 00581, 00755 Estado: Publicado El Peruano   Propone considerar a la Escuela Superior Autónoma de Bellas Artes &amp;ldquo;&amp;ldquo;Diego Quispe Tito&amp;rdquo;&amp;rdquo; del Cusco en el rango universitario, dentro de los alcances del artículo 8 numerales 8.1 y 8.2 de la Ley 30220, Ley Universitaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE ARTICULACIÓN DE LA VIGILANCIA Y MONITOREO AMBIENTAL Y SOCIAL, CIUDADANO E INDÍGENA EN EL SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00336/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00336/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00336/2016-CR Estado: En comisión   Propone institucionalizar y articular la vigilancia y el monitoreo ambiental y social que realizan la sociedad civil y los pueblos indígenas, a través de las Organizaciones de Vigilancia y Monitoreo Ambiental y Social (OVMAS) en el ámbito del Sistema Nacional de Gestión Ambiental (SNGA)
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUMENTA LA ASIGNACIÓN MÍNIMA-FONCOMUN A 16 UIT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00345/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00345/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00345/2016-CR Estado: Rechazado de Plano   Propone Ley que aumenta la asignación mínima-FONCOMUN a 16 UIT.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Pariona Tarqui Tania Edith; Pacori Mamani Oracio Ángel; Canzio Álvarez Mario José; Arana Zegarra Marco Antonio; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONSTITUCIONAL/INCORPORA EL DERECHO AL AGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00262/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00262/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00262/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00100, 00192, 00272, 00424 Estado: Publicado El Peruano   Propone incorporar el artículo 12-A el derecho al agua en la Constitución Política del Perú
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Glave Remy Marisa; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Arce Cáceres Richard; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Huilca Flores Indira Isabel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pariona Tarqui Tania Edith; Zeballos Patrón Horacio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 36 Y 38/DELITOS COMETIDOS POR FUNCIONARIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00118/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00118/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00118/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00329 Estado: Dictamen Negativo   Propone modificar los artículos 36° y 38° del Código Penal, inhabilitación perpetua para la función pública por delitos de corrupción, muerte civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Lapa Inga Zacarías Reymundo; Castro Bravo Jorge Andrés; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pacori Mamani Oracio Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST. 41°/DELITOS COMETIDOS CONTRA PATRIMONIO ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00119/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00119/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00119/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00121, 00127, 00467, 00549, 00559, 00638 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 41° de la Constitución, estableciendo que son imprescriptibles los delitos contra el patrimonio del Estado y los delitos de corrupción cometidos por funcionarios y servidores públicos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA FACULTAD DE ANÁLISIS E INVESTIGACIÓN DE LA UNIDAD DE INTELIGENCIA FINANCIERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00051/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00051/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00051/2016-CR Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 140 de la Ley 26702, Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Orgánica de la Superintendencia de Banca y Seguros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Glave Remy Marisa; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Huilca Flores Indira Isabel; Foronda Farro María Elena; Pariona Tarqui Tania Edith; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REGL.CONGRESO.-70,73,75,77,78/CONSULTA PREVIA A PUEBLOS INDÍGENAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00005/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00005/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00005/2016-CR Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 70, 73, 75, 77 y 78 del Reglamento del Congreso de la República para incorporar el procedimiento de consulta previa a los pueblos indígenas u originarios sobre medidas legislativas que les afecten.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>