<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gobiernos Locales on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/gobiernos-locales/</link>
    <description>Recent content in Gobiernos Locales on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/gobiernos-locales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA SEGURIDAD CIUDADANA CON EL APOYO DE LAS FUERZAS ARMADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06085/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06085/</guid>
      <description>Propone fortalecer la seguridad ciudadana con el apoyo de las Fuerzas Armadas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-01 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-09-01 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06085/2020-GL
Ley que fortalece la seguridad ciudadana con el apoyo de las fuerzas armadas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ACLARA LA LEY 25017-LEY QUE CREA, EN LA PROVINCIA DE LIMA, EL DISTRITO DE LOS OLIVOS, Y MODIFICA SU ARTÍCULO 2</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05907/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05907/</guid>
      <description>Propone modificar solo el segundo párrafo del Artículo 2 de la Ley 25017, Ley que crea, en la Provincia de Lima, el distrito de Los Olivos, que desde su promulgación no consideró ni tomó en cuenta la Ley 1602, Ley de aclaración de los límites del Distrito de Independencia, trayendo consigo problemas limítrofes entre los Municipios Distritales de San Martín de Porres e Independencia, que afectan a los pobladores y vecinos de esa zona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA EXPROPIACIÓN DE INMUEBLE, PARA EL SANEAMIENTO FÍSICO-LEGAL DE ESPACIOS URBANIZADOS OCUPADOS POR ACCIONES DE HECHO Y SIN POSIBILIDAD REAL DE RESTABLECIMIENTO DEL ESTADO ANTERIOR EN EL DISTRITO DE INAMBARI, PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05906/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05906/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la expropiación del inmueble de dominio privado, identificado con CÓDIGO PARCELA 57-C-4, FICHA NRO. 0289, con un área total de 27.45 Has (274,451.11 m2) ubicado en el Centro Poblado de Mazuko (Carretera Interoceánica Cusco-Puerto Maldonado), distrito de Inambari, provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29227, LEY QUE REGULA EL PROCEDIMIENTO NO CONTENCIOSO DE LA SEPARACIÓN CONVENCIONAL Y DIVORCIO ULTERIOR EN LAS MUNICIPALIDADES Y NOTARÍAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05790/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05790/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29227, Ley que regula el procedimiento no contencioso de la Separación Convencional y Divorcio Ulterior en las municipalidades y notarías, a efectos de incorporar la modalidad no presencial (virtual) como medida preventiva para evitar la propagación del COVID-19.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-07-21 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05790/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL TURISMO DE AVENTURA EN EL DISTRITO DE CHICAMA, EN CONCORDANCIA CON LA LEY 29408 &#34;LEY GENERAL DE TURISMO&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04711/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04711/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el Turismo de Aventura en el distrito de Chicama, en concordancia con la Ley 29408 &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ley General de Turismo&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-03 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2019-09-03 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04711/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ORDENA LA SUSPENSIÓN DEL COBRO DE PEAJES VINCULADOS A DELITOS DE CORRUPCION Y CONEXOS PARA PROTEGER EL INTERÉS PÚBLICO EN BENEFICIO DE LA SOCIEDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04506/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04506/</guid>
      <description>Propone ley que Ordena la Suspensión del Cobro de Peajes Vinculados a Delitos de Corrupción y Conexos para proteger el Interés Público en Beneficio de la Sociedad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-03 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-07-03 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-07-03 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-07-03 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04506/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28221, LEY QUE REGULA EL DERECHO POR EXTRACCIÓN DE MATERIALES DE LOS ÁLVEOS O CAUCES DE LOS RÍOS POR LAS MUNICIPALIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04498/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04498/</guid>
      <description>Propone ley que modifica la Ley 28221, ley que regula el derecho por extracción de materiales de los álveos o cauces de los ríos por las municipalidades
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-25 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-06-25 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-06-25 En comisión Agraria   2019-06-25 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04498/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PUESTA EN VALOR, RESTAURACIÓN, PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN Y DIFUSIÓN DE LA IGLESIA-CONVENTO &#34;SANTO DOMINGO DE GUZMÁN&#34;, UBICADA EN LA PLAZA DE ARMAS DE CHICAMA DISTRITO DE CHICAMA, PROVINCIA DE ASCOPE, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04395/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04395/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la puesta en valor, restauración, protección, conservación y difusión de la Iglesia y Convento Santo Domingo de Guzmán, ubicada en la Plaza de Armas de Chicama, distrito de Chicama, provincia de Ascope, departamento de La Libertad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-29 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-05-30 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04395/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA EXPROPIACIÓN DE INMUEBLE PARA EL FUNCIONAMIENTO DEL &#34;INSTITUTO DE EDUCACIÓN SUPERIOR TECNOLÓGICO PÚBLICO PISCO&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04252/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04252/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la expropiación del inmueble de dominio privado en el que se encuentra ubicado el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Instituto Superior Tecnológico Público Pisco&amp;rdquo;&amp;rdquo;, de la provincia de Pisco, departamento de Ica, con la finalidad de continuar con su funcionamiento.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-03 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-05-03 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-03 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-05-03 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado - / en Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EXPANSIÓN URBANA E INDUSTRIAL DEL DISTRITO DE MARCONA, PROVINCIA DE NASCA, DEPARTAMENTO DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04249/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04249/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la expansión urbana e industrial del distrito de Marcona, provincia de Nasca, departamento de Ica.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-29 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-04-29 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2019-04-30 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-04-30 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04249/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA LUCHA CONTRA LA INSEGURIDAD CIUDADANA Y LA REDUCCIÓN DE DELITOS COMETIDOS EN MOTOCICLETAS LINEALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03945/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03945/</guid>
      <description>Propone la Ley que fortalece la Lucha contra la Inseguridad Ciudadana y la Reducción de Delitos cometidos en Motocicletas Lineales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-04 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-03-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-03-05 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-03-05 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-03-19 Oficio - 700-2018-2019/CDNOIDALCLD-CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LOS ARTÍCULOS 274-B Y 275-A, Y MODIFICA EL ARTÍCULO 274 DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03917/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03917/</guid>
      <description>Propone incorporar los artículos 274-B y 275-A y modifica el artículo 274 del Código Penal, sobre acumulación de infracciones a las normas de tránsito, por conducción temeraria.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-22 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-02-25 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03917/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN, PROMOCIÓN Y USO SOCIAL DE LA ESCULTURA CONTEMPORÁNEA LA MÁQUINA DE ARCILLA DEL ARTISTA EMILIO RODRÍGUEZ LARRAÍN, UBICADA EN EL DISTRITO DE HUANCHACO, PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03630/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03630/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interes nacional, la protección, conservación, promoción y uso social de la Escultura Contemporánea La Máquina de Arcilla, del artista Emilio Rodríguez Larraín, ubicada en el distrito de Huanchaco, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-20 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-11-21 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03630/2018-PE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO DE MEJORAMIENTO Y AMPLIACIÓN DEL SERVICIO DE AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO DE LA CIUDAD DE ESPINAR, DISTITO ESPINAR, PROVINCIA ESPINAR-CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03615/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03615/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la ejecución del proyecto Mejoramiento y Ampliación del Servicio de Agua Potable y Saneamiento de la ceiudad de Espinar, distrito de Espinar-Cusco.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-12 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-11-12 En comisión Vivienda y Construcción   2019-04-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Unanimidad - En Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS LITERALES A) Y B) EL ARTÍCULO 42 DE LA LEY 27153 QUE REGULA LA EXPLOTACIÓN DE LOS JUEGOS DE CASINOS Y MÁQUINAS TRAGAMONEDAS SUSTITUIDO POR EL ARTÍCULO 20 DE LA LEY 27796</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03463/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03463/</guid>
      <description>Propone modificar los literales a) y b) del artículo 42 de la Ley 27153, que regula la explotación de los juegos de casinos y máquinas tragamonedas, sustituido por el artículo 20 de la Ley 27796
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-02 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-10-02 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-04-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - En Relatoría 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTITUYE LA REGULACIÓN DE OTORGAMIENTO DE EJECUCIÓN Y CONFORMIDAD DE OBRAS A LAS EMPRESAS PRESTADORAS DE SERVICIO PÚBLICO, EN LAS ÁREAS DE DOMINIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03151/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03151/</guid>
      <description>Propone restablecer la competencia de las municipalidades para la regulación jurídica de los procedimientos administrativos de autorización de ejecución y conformidad de obra otorgada a las empresas prestadoras de servicios públicos que deseen realizar trabajos en las vías y bienes de dominio público dentro de la jurisdicción del distrito. Establece el rol y responsabilidades de los diversos actores vinculados en los procedimientos administrativos de la presente ley.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO DENOMINADO &#34;PAVIMENTACIÓN Y CONSTRUCCIÓN DE LA CALLE CHACHACOMAYOC DEL DISTRITO DE LUCRE, PROVINCIA DE QUISPICANCHI-CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03120/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03120/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la ejecución del proyecto denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pavimentación y construcción de la calle Chachacomayoc, del distrito de Lucre, provincia de Quispicanchi-Cusco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-07-17 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-07-18 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-08-15 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03120/2017-GL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 16, 17 Y NUMERAL 23.3 DEL ARTÍCULO 223 E INCORPORA EL ARTÍCULO 21-A A LA LEY 26979, LEY DE PROCEDIMIENTO DE EJECUCIÓN COACTIVA, CUYO TEXTO ÚNICO ORDENADO SE APROBÓ MEDIANTE DECRETO SUPREMO 018-2008-JUS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03104/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03104/</guid>
      <description>Propone modificar el literal e) del numeral 16.1 del artículo 16, del numeral 17.1 del artículo 17 y el numeral 23.3 del artículo 23 de la Ley 26979, Ley de Procedimiento de Ejecución Coactiva, cuyo Texto Único Ordnado fue aprobado por el Decreto Supremo 018-2008-JUS.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-13 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-07-13 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03104/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA TRANSFERENCIA Y SANEAMIENTO DE LAS PROPIEDADES PÚBLICAS UBICADAS EN TERRITORIOS AFECTADOS POR NUEVA DEMARCACIÓN POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02508/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02508/</guid>
      <description>Propone ley que regula la transferencia y saneamiento de las propiedades públicas ubicadas en territorios afectados por nueva demarcación política.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-08 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-03-08 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-03-09 En comisión Vivienda y Construcción   2018-03-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02508/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29415, LEY DE SANEAMIENTO FÍSICO LEGAL DE PREDIOS TUGURIZADOS CON FINES DE RENOVACIÓN URBANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02444/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02444/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 29415, Ley de Saneamiento Físico Legal de Predios Tugurizados con fines de renovación urbana.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-28 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-02-28 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-02-28 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-02-28 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02444/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 30 DEL DECRETO LEGISLATIVO 776, LEY DE TRIBUTACIÓN MUNICIPAL, CUYO TEXTO ÚNICO ORDENADO FUE APROBADO POR EL DECRETO SUPREMO 156-2004-EF</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02409/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02409/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 30 del Decreto Legislativo 776, Ley de Tributación Municipal, Texto Único Ordenado aprobado por el Decreto Supremo 156-2004-EF.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-02-13 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-07-03 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 03.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY MARCO DE LOS ORGANISMOS REGULADORES DE LOS GOBIERNOS LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02300/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02300/</guid>
      <description>Propone Ley Marco de los Organismos Reguladores de los Gobiernos Locales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-01-16 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02300/2017-GL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA EXPROPIACIÓN DE LOS PREDIOS DONDE FUNCIONA EL RELLENO SANITARIO &#34;PORTILLO GRANDE&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02298/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02298/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la expropiación de los predios identificados para el adecuado funcionamiento del Relleno Sanitario &amp;ldquo;&amp;ldquo;Portillo Grande&amp;rdquo;&amp;rdquo;, los cuales se ubican en la margen izquierda del río Lurín, al este de la Quebrada de Pucará entre las estribaciones de los Cerros Portillo Grande y Conejo, en el distrito de Lurín, provincia y departamento de Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY MARCO DE LOS ORGANISMOS REGULADORES DE LOS GOBIERNOS LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02277/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02277/</guid>
      <description>Propone la Ley de Modificación del Marco Normativo para dar autonomía a los órganos reguladores, fiscalizadores y supervisores de los contratos de promoción de la Inversión privada en Infraestructura y Transporte de Lima Metropolitana.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-05 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-01-08 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02277/2017-PE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO SISTEMA DE TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES DE LA CUENCA DEL LAGO TITICACA Y AUTORIZA LA EXPROPIACIÓN DE INMUEBLES PARA LA EJECUCIÓN DEL CITADO PROYECTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02268/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02268/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública le ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Sistema de Tratamiento de las Aguas Residuales de la Cuenca del Lago Titicaca&amp;rdquo;&amp;rdquo; y autoriza la expropiación de inmuebles que se requieran para la ejecución del citado proyecto e inversiones complementarias.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-20 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-12-20 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-21 En comisión Vivienda y Construcción   2017-12-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-06-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Descentralización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY PARA LA CREACIÓN DE LA EMPRESA MUNICIPAL ADMINISTRADORA DEL TERMINAL TERRESTRE DE AYACUCHO S.A.C</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02042/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02042/</guid>
      <description>Propone la creación de la Empresa Municipal Administradora del terminal Terrestre de Ayacucho S.A.C.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-10-31 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-11-02 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-11-02 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02042/2017-GL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODIFICA ARTÍCULOS DEL CÓDIGO PENAL, APROBADO POR DECRETO LEGISLATIVO 635</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01831/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01831/</guid>
      <description>La presente Ley propone modificar los artículos 111° y 124°, sobre homicidio y lesiones culposas, respectivamente, del Código Penal Peruano, aprobado pode Decreto Legislativo N° 635, y tiene por objeto evidenciar como un agravante en la c omisión de los delitos por homicidio culposo y por lesiones culposas, la situación de vulnerabilidad de peatones y conductores no motorizados como usuarios de las vías, que los coloca en una situación de indefensión frente al agente perpetrador de las lesiones o de su muerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA ADJUDICACIÓN DIRECTA DEL TERRENO DENOMINADO AFECTACIÓN DE VÍA AV. ANTONIO RAIMONDI UBICADO EN EL DISTRITO DE SATIPO, A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIA DE SATIPO, DESTINADO PARA EL PROYECTO APERTURA DE A AV. ANTONIO RAIMONDI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01356/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01356/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la adjudicación directa del terreno denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Afectación de Vía Av. Antonio Raimondi&amp;rdquo;&amp;rdquo;, ubicado en la zona urbana del distrito y provincia de Satipo, región Junín.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-10 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-05-10 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-05-11 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-05-11 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01356/2016-GL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL CIRCUITO TURÍSTICO YURA-VALLE DE LOS VOLCANES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01316/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01316/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del &amp;ldquo;&amp;ldquo;Circuito Turístico Yura-Valle de los Volcanes&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en la provincia de Castilla, región Arequipa, con la finalidad de promocionar los recursos naturales, arqueológicos e históricos, promoviendo el desarrollo turístico y económico.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-02 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2017-05-03 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01316/2016-GL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#34;LA NUEVA METRÓPOLI DE LIMA NORTE EN EL DISTRITO DE ANCÓN, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01109/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01109/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interes nacional la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;La Nueva Metrópoli de Lima Norte en el distrito de Ancón, provincia y departamento de Lima&amp;rdquo;&amp;rdquo; a cargo de la Municipalidad distrital de Ancón, cuya finalidad es crear un eje de desarrollo urbano sostenible en la zona norte de la ciudad de Lima y zonas aledañas que permitan mejorar las condiciones de vivienda, salud, educación, turismo y comercio en beneficio de sus pobladores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO Y RENOVACIÓN DE LA CALIDAD HABITACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01086/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01086/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública el mejoramiento y renovación de la calidad habitacional, a través de programas de destugurización del entorno de la Plaza de Acho y otros ejes turísticos.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 07 de marzo de 2017, núm. anterior 2324/2012-GL)
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-17 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-03-17 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2017-03-17 En comisión Vivienda y Construcción   2017-03-17 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2017-06-15 Se inhibe de Dictaminar Comercio Exterior y Turismo - (unanimidad)/ falta dictamen de la Comisión de Vivienda   2017-06-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Unanimidad - / en Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 23 DE LA LEY 26979, LEY DE PROCEDIMIENTO DE EJECUCIÓN COACTIVA,</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01090/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01090/</guid>
      <description>propone modificar el artículo 23 de la Ley 26979, Ley de Procedimiento de Ejecución Coactiva.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 07 de marzo de 2017, número anterior 4629/2014-GL)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-03-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01090/2016-GL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL DESARROLLO DE LA ZONA ECONÓMICA-ECOLÓGICA DE LA PROVINCIA DE SECHURA-DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01078/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01078/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional el desarrollo de la zona económica-ecológica de la provincia de Sechura, departamento de Piura.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 07 de marzo de 2017, número anterior 5141/2015-GL)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-03-16 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-03-17 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-03-17 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01078/2016-GL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EL EFECTO ULTRAACTIVO DEL NUMERAL 12.2 DE LA LEY 26922 DEROGADA CON LA SEGUNDA DISPOSICIÓN FINAL DE LA LEY 27783</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01060/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01060/</guid>
      <description>Propone ley que precisa el efecto ultraactivo del numeral 12.2 de la Ley 26922 derogada con la segunda disposición final de la Ley 27783.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-16 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-03-16 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-03-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-03-17 En comisión Constitución y Reglamento   2017-12-14 Dictamen Negativo Constitución y Reglamento Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CANON Y SOBRECANON DE PETRÓLEO Y GAS.-L.27763, INSTITUTOS SUPERIORES TECNOLÓGICOS Y PEDAGÓGICOS/DISTRIBUCIÓN DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00848/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00848/</guid>
      <description>Propone autorizar hasta un veinte por ciento (20%) de los recursos provenientes del Canon y Sobrecanon de Petróleo y Gas previstos en el inciso c) del artículo 2 de la Ley 27763 &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ley Complementaria de Legislación de Canon y Sobrecanon para Petróleo y Gas en Piura y Tumbes&amp;rdquo;&amp;rdquo; y modificatorias, en el gasto corriente para fines de mantenimiento de infraestructura básica, y equipamiento existente y por adquirir de los Institutos Superiores Tecnológicos y Pedagógicos comprendidos en los alcances de la citada Ley y demás instituciones beneficiarias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE DESCENTRALIZACIÓN FISCAL A FAVOR DE LA PROVINCIA DE TALARA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00838/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00838/</guid>
      <description>Propone establecer la transferencia a favor de las Municipalidades Provinciales de la Provincia de Talara del impuesto equivalente al 50% de la recaudación por tributos gravados a los combustibles y demás productos que se elaboran en la refinería de Talara y que se expenden a através de la Planta de Ventas de Talara.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO LOS SERVICIOS DE ABASTECIMIENTO DE AGUA, ALCANTARILLADO Y TRATAMIENTO DE AGUAS SERVIDAS EN LA PROVINCIA DE TALARA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00837/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00837/</guid>
      <description>Propone declarara de interés público los servicios de abastecimiento de agua, alcantarillado y tratamiento de aguas servidas en la provincia de Talara.
Estado actual #  Se inhibe
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-05 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-01-05 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-01-06 En comisión Vivienda y Construcción   2017-01-06 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-05-08 Dictamen Negativo Vivienda y Construcción Mayoria - Falt dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA PLANTA DE TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES EN LA PROVINCIA DE SULLANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00705/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00705/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de la Planta de Tratamiento de Aguas Residuales en la provincia de Sullana del departamento de Piura.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 5050/2015-GL)
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-12-02 En comisión Vivienda y Construcción   2017-04-26 Oficio - 236-2016-2017-BRT/CR del Cong,.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA ADJUDICACIÓN DIRECTA DEL TERRENO DENOMINADO CUARTEL &#34;TENIENTE MIGUEL CORTEZ&#34; UBICADO EN EL DISTRITO DE BELLAVISTA, PROV. DE SULLANA A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE SULLANA DESTINADO PARA EL PROYECTO &#34;CONSTRUCCIÓN DEL MEGA MERCADO MUNICIPAL DE SULLANA&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00704/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00704/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad y utilidad pública la adjudicación directa a título gratuito, a favor de la Municipalidad Provincial de Sullana, el terreno denominado Cuartel &amp;ldquo;&amp;ldquo;Teniente Miguel Cortez&amp;rdquo;&amp;rdquo; ubicado en el distrito de Bellavista, provincia de Sullana, a favor de la Municipalidad Provincial de Sullana, destinado para el proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Construcción del Mega Mercado Municipal de Sullana&amp;rdquo;&amp;rdquo;. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 4936/2015-GL)
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL HOSPITAL NIVEL III PARA SAN JUAN DE LURIGANCHO-PUEBLO JOVEN MONTENEGRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00688/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00688/</guid>
      <description>Propone Ley que declara de necesidad pública e interés nacional la construcción del Hospital Nivel III para San Juan de Lurigancho-Pueblo Joven Montenegro.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-12-13 En comisión Salud y Población   2017-03-09 Dictamen Favorable Salud y Población Mayoria   2017-04-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Minoria Cevallos Flores, Hernando Ismael - Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL SEGUNDO PÁRRAFO DEL NUMERAL 8.4 DEL ARTÍCULO 8 DE LA LEY 30099, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00468/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00468/</guid>
      <description>Propone derogar el segundo párrafo del numeral 8.4 del artículo 8 de la Ley 30099, Ley de Fortalecimiento de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-11-03 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-05-08 Dictamen Negativo Archivado Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00468/2016-GL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MEJORAMIENTO Y AMPLIACIÓN DE LOS SERVICIOS DE AGUA POTABLE, ALCANTARILLADO Y TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES EN LA CIUDAD DE PUCALLPA, DEPARTAMNTO DE UCAYALI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00240/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00240/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y preferente necesidad pública el mejoramiento y ampliación de los servicios de agua potable, alcantarillado y tratamiento de aguas residuales en la ciudad de Pucallpa, departamento de Ucayali.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-15 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-09-16 En comisión Vivienda y Construcción   2017-05-08 Dictamen Negativo Vivienda y Construcción Mayoria - / 20.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>