<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alencastre Miranda Hirma Norma on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/alencastre-miranda-hirma-norma/</link>
    <description>Recent content in Alencastre Miranda Hirma Norma on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/alencastre-miranda-hirma-norma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE PENSIÓN PROPORCIONAL PARA LOS AFILIADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES (ONP) Y LA DEVOLUCIÓN OBLIGATORIA DE SUS APORTES COMO MEDIDA PARA MITIGAR EL IMPACTO ECONÓMICO DEL ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05409/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05409/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece pensión proporcional para los afiliados al Sistema Nacional de Pensiones (ONP) y la devolución obligatoria de sus aportes como medida para mitigar el impacto económico del Estado de Emergencia Nacional por COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-09 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-06-09 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-10 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-06-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA REACTIVACIÓN DEL CONSEJO NACIONAL DE LA JUVENTUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06234/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06234/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la reactivación del Consejo Nacional de la Juventud, con la finalidad de reconocer la participación de las juventudes como actores sociales dentro de los canales de comunicación necesarios para la construcción de políticas públicas vinculadas al tema.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-21 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-21 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-21 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2020-09-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06234/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE UN PROCEDIMIENTO ESPECIAL PARA EL SANEAMIENTO FÍSICO LEGAL DE LOS INMUEBLES DESTINADOS AL SERVICIO EDUCATIVO A CARGO DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06233/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06233/</guid>
      <description>Propone establecer un procedimiento especial para el saneamiento físico legal de los inmuebles destinados al servicio educativo a cargo de las instituciones educativas públicas
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-21 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2020-09-21 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06233/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 63 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06235/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06235/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 63 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, sobre el cálculo de la compensación por tiempo de servicio (CTS) a razón de una remuneración íntegra mensual por año vigente, al momento de su cese y por los años laborados.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-21 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-21 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06235/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REESTRUCTURACIÓN DE DEUDAS E INTERESES DE PRÉSTAMOS BANCARIOS Y FINANCIEROS POR LA EMERGENCIA Y LAS GRAVES CIRCUNSTANCIAS QUE AFECTAN LA VIDA DE LA NACIÓN A CONSECUENCIA DEL BROTE DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04917/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04917/</guid>
      <description>Propone establecer diversas medidas para reestructurar las deudas e intereses de préstamos bancarios y financieros de las personas afectadas por el brote del Covid-19.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRIORIZA LA ESTERILIZACIÓN DE PERROS Y GATOS CORRESPONDIENTE DE LA POLÍTICA NACIONAL DE SALUD PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06144/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06144/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público y conveniencia nacional, la promoción de la esterilización de perros y gatos, incorporándola como componente de la política nacional de salud pública.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-09-09 En comisión Agraria   2020-09-18 Oficio - 69-2020-LRAdel congresista Roel A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA IMPEDIR QUE PERSONAS SENTENCIADAS POSTULEN A CARGOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04853/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04853/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 34 para que no puedan postular a cargos públicos de elección popular quienes cuenten con sentencia condenatoria emitida en primera instancia por delito doloso; y el artículo 39 que establece el orden de jerarquía de la Junta Nacional de Justicia, y que no pueden ejercer cargos en la Administración Pública, los condenados en primera instancia, por delito doloso.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA EL ACCESO A LA PROPIEDAD Y SU INSCRIPCIÓN REGISTRAL DENTRO DEL MARCO DE LA REACTIVACIÓN ECONÓMICA PARA SUPERAR LAS CONSECUENCIAS DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05687/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05687/</guid>
      <description>Propone otorgar facultades especiales en materia de saneamiento urbano al Organismo de Formalización de la Propiedad Informal (COFOPRI), permitiendo a la población en situación vulnerable y de escasos recursos económicos a que acceda a la propiedad formal y registral en marco a las políticas de reactivación económica para superar las consecuencias del COVID-19
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2020-07-09 En comisión Vivienda y Construcción   2020-08-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Mayoria - En Relatoría 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CREACIÓN DEL FONDO MINERO COMUNAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06182/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06182/</guid>
      <description>Propone crear el Fondo Minero Comunal a fin de administrar y ejecutar un porcentaje de los fondos asignados a los Gobiernos Locales por los conceptos de regalía minera y canon minero a favor de las comunidades campesinas y nativas de las circunscripciones donde se explotan los recursos naturales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06182/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA PROTECCIÓN DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06187/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06187/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 49 de la Ley General del Patrimonio Cultural de la Nación-Ley 28296.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2020-09-11 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06187/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO INSTITUCIONAL DE LOS COLEGIOS PROFESIONALES A TRAVÉS DE LA PARTICIPACIÓN DEL RENIEC, ONPE Y JNE EN SUS PROCESOS ELECTORALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06186/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06186/</guid>
      <description>Propone ley tiene por objeto promover el fortalecimiento institucional de los colegios profesionales a través de la participación del Jurado Nacional de Elecciones (JNE), la Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) y el Registro Nacional de Identificación y Estado Civil (RENIEC) de acuerdo a sus atribuciones, en sus procesos electorales para la elección de sus comités directivos a nivel nacional, regional o equivalente y delegados.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA EL PÁRRAFO SEGUNDO AL ARTÍCULO 58 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06183/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06183/</guid>
      <description>Propone incorporar el párrafo segundo al artículo 58 de la Constitución Política del Perú
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-09-11 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06183/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IMPLEMENTACIÓN DE UNA STARTUP QUE INTEGRE INFORMACIÓN DE LOS TRES NIVELES DE GOBIERNO Y DE LIBRE ACCESO AL PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06184/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06184/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la implementación de una Startup que integre información de los tres niveles de gobierno y de libre acceso al público.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-11 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06184/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN, PUESTA EN VALOR Y USO SOCIAL DEL MONUMENTO HISTÓRICO &#34;CASA DEL PRÓCER DE LA INDEPENDENCIA Y TRIBUNO DE LA REPÚBLICA, DOCTOR JOSÉ FAUSTINO SÁNCHEZ CARRIÓN&#34;, Y AUTORIZA LA EXPROPIACIÓN DE LOS INMUEBLES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06193/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06193/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública del país, la recuperación, conservación, puesta en valor y uso social del Monumento Histórico &amp;ldquo;&amp;ldquo;Casa del Prócer de la Independencia y Tribuno de la República, doctor José Faustino Sánchez Carrión.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2020-09-11 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06193/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACILITA LA RECAUDACIÓN DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS (IGV) GENERADO POR LOS SERVICIOS BRINDADOS A TRAVÉS DE PLATAFORMAS DIGITALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06181/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06181/</guid>
      <description>Propone facilitar el cobro del Impuesto General a las Ventas (IGV) generado por los diversos servicios provistos mediante plataformas digitales de audio, video u otro contenido similar.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06181/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE EN EL PROGRAMA DE INCENTIVOS A LA MEJORA DE LA GESTIÓN MUNICIPAL, LOS SERVICIOS SOCIALES DE PREVENCIÓN, CONTROL Y RECUPERACIÓN EN CASOS DE VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES E INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06160/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06160/</guid>
      <description>Propone modificar la Cuarta Disposición Complementaria Final del Decreto Legislativo 1440, Decreto Legislativo del Sistema Nacional de Presupuesto Público, incluyendo como uno de los objetivos del Programa de Incentivos a la Mejora de la Gestión Municipal (PI), creado mediante la Ley 29332, los servicios sociales de prevención, control y recuperación
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRIORIZA EL INCREMENTO PROGRESIVO DEL PRESUPUESTO EN LAS FUNCIONES DE SALUD, EDUCACIÓN Y AGRICULTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06185/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06185/</guid>
      <description>Propone ley que prioriza el incremento progresivo del Presupuesto en las funciones de salud, educación y agricultura.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-09-11 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06185/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE EN EL PROGRAMA DE INCENTIVOS A LA MEJORA DE LA GESTIÓN MUNICIPAL, LOS SERVICIOS SOCIALES DE PREVENCIÓN, CONTROL Y RECUPERACIÓN EN CASOS DE VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES E INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06142/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06142/</guid>
      <description>Propone modificar la Cuarta Disposición Complementaria Final del Decreto Legislativo 1440, Decreto Legislativo del Sistema Nacional de Presupuesto Público, incluyendo como uno de los objktivos del Programa de Incentivos a la Mejora de la Gestión Municipal (PI), creado mediante la Ley 29332, los servicios sociales de prevención, control y recuperación en casos de violencia contra las mujeres e integrantes del grupo familiar.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 37-A AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA CON EL OBJETO DE RECONOCER A LA MESA DE MUJERES PARLAMENTARIAS PERUANAS COMO UN ESPACIO DEDICADO A PROMOVER LA DEFENSA Y PROMOCIÓN DE LOS DERECHOS DE LA MUJER Y SU PARTICIPACIÓN POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05920/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05920/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 37-A al Reglamento del Congreso de la República, con el objeto de reconocer a la Mesa de Mujeres Parlamentarias Peruanas como un espacio dedicado a promover la defensa y promoción de los derechos de la mujer y su participación polìtica.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-10 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-08-10 En comisión Constitución y Reglamento   2020-09-04 Dispensado de Dictamen Constitución y Reglamento - y la ampliación de Agenda por Acuerdo de la Junta de Portavoces   2020-09-07 Oficio - 488-2020-2021-ADP-D/CR del OM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LOS SERVICIOS DE SALUD A NIVEL DE UN HOSPITAL ONCOLÓGICO EN LA REGIÓN ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05000/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05000/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente necesidad pública e interés nacional la creación de los servicios de salud a nivel de un Hospital Oncológico en la Región Ancash, con la finalidad de que los pacientes de la región accedan a servicios de salud oportunos, contribuyendo a disminuir la mortalidad y morbilidad por cáncer.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-06 En comisión Salud y Población   2020-07-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - En Relatoría 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES EN LO QUE RESPECTA A LA RENDICIÓN DE CUENTAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06055/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06055/</guid>
      <description>Propone una cultura de integridad y transparencia en los gobiernos locales a través del mecanismo que regulen la obligatoriedad de las audiencias públicas de rendición de cuentas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06055/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE NORMA EL NOMBRAMIENTO DE LOS PROFESIONALES, TÉCNICOS Y AUXILIARES ASISTENCIALES DE LA SALUD CONTRATADOS EN EL SECTOR SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05013/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05013/</guid>
      <description>Propone autorizar al Ministerio de Salud a efectuar durante la emergencia los nombramientos automáticos de los profesionales de la salud contratados.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-06 En comisión Salud y Población   2020-05-16 Ac.Portavoces - acordó la exoneración del plazo de publicación en el portal del Congreso respecto al dictamen de la Comisión de Salud y la ampliación de agenda   2020-05-19 Oficio - 012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE LA UTILIZACIÓN DE RECURSOS ECONÓMICOS Y LOGÍSTICOS DESTINADOS A LA PROMOCIÓN, PREVENCIÓN, DIAGNÓSTICO, TRATAMIENTO Y REHABILITACIÓN DEL CÁNCER PARA OTROS FINES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06014/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06014/</guid>
      <description>Propone ley que prohibe la utilizaciòn de recursos económicos y logísticos destinados a la promoción, prevención, diagnóstico, tratamiento y rehabilitación del cáncer para otros fines distintos al aprobado por la ley de presupuesto correspondiente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-21 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-08-21 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06014/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CULMINACIÓN DE ESTUDIOS Y LA EJECUCIÓN DEL PLAN HIDRÁULICO DE LA REGIÓN LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05912/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05912/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la culminación de estudios y la ejecución del Plan Hidráulico de la Región Lambayeque que permita dotar de agua de calidad a la región.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-07 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-08-07 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05912/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA RESTAURACIÓN, EL MEJORAMIENTO Y RECUPERACIÓN DEL SERVICIO EDUCATIVO EN LAS I.E PEDRO ABEL LABARTHE DURAND, UBICADAS EN LOS DISTRITOS DE CHICLAYO Y PIMENTEL DE LA PROVINCIA DE CHICLAYO-DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05915/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05915/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferentre interés nacional la restauración el mejoramiento y recuperación del servicio educativo en las I.E. Pedro Abel Labarthe Durand, ubicadas en los distritos de Chiclayo y Pimentel de las provincias de Chiclayo, departamento de Lambayeque.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-07 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-08-07 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05915/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA AUTOPISTA FERREÑAFE-CHICLAYO EN EL DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05914/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05914/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la Construcción de la Autopista Ferreñafe-Chiclayo en el departamento de Lambayeque, debiendo encargarse a la unidad ejecutora correspondiente la elaboración del perfil expediente técnico y la construcción del citado proyecto de inversión público.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-07 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-08-07 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05914/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA ORGANIZACIÓN Y EJECUCIÓN DE ACCIONES DE PROMOCIÓN, VIGILANCIA Y CONTROL DEL SERVICIO DE SALUD PREVENTIVA EN EL PRIMER NIVEL DE ATENCIÓN EN EL ÁMBITO DE LOS GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05014/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05014/</guid>
      <description>Propone establecer la organización y ejecución de acciones para promocionar, vigilar y controlar el sevicio de salud para la prevención de enfermedades en el ámbito de los gobiernos regionales.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-06 En comisión Salud y Población   2020-08-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - En Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LOS BENEFICIOS DE SEGURO DE VIDA Y SEGURO COMPLEMENTARIO DE TRABAJO DE RIESGO (SCTR) A TODOS LOS TRABAJADORES ASISTENCIALES DEL SECTOR SALUD QUE LABOREN O INGRESEN A LABORAR EN EL MARCO DEL ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL POR COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05037/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05037/</guid>
      <description>Propone establecer que se incorporen los beneficios de Seguro de Vida y Seguro Complementario de Trabajo de Riesgo (SCTR) a los trabajadores asistenciales del Sector Salud que laboren o ingresen en el marco de la emergencia nacional por el Covid-19
Estado actual #  Insistencia
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-08 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-05-08 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-21 Acumulado en Sala - Texto Sustitutorio del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA ZONA FRANCA EN LA REGIÓN CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05827/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05827/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación de la Zona Franca en la Región Cajamarca.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-27 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-27 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05827/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL ESTABLECIMIENTO DE MECANISMOS ADICIONALES QUE LE PERMITA AL ESTADO LA COBRANZA O COBRANZA DE DEUDA TRIBUTARIA, CON EL FIN DE ATENDER NECESIDADES PÚBLICAS COMO LA SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05842/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05842/</guid>
      <description>Propone declarar de interés naconal y necesidad pública el establecimiento de mecanismos adicionales que le permita al Estado la cobranza de deuda tributaria con el fin de atendere necesidades públicas como la salud.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-27 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-27 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05842/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE REGLAS TRANSPARENTES Y MERITOCRATICAS PARA ELEGIR A LOS MAGISTRADOS DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04854/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04854/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley N° 28031, Ley Orgánica del Tribunal Constitucional, para que el Pleno del Congreso designe una Comisión Especial integrada por un (01) representante de cada Grupo Parlamentario, para encargarse de conducir el procedimiento de elección; asimismo establece el procedimiento a seguir.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-06-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria   2020-06-25 Dispensado de Publicación en el Portal - sobre el dictamen de Constitución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 116 DE LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES PARA GARANTIZAR LA PARIDAD Y ALTERNANCIA Y PROMOVER LA PARTICIPACIÓN DE LA MUJER EN LA POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05036/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05036/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 116 de la Ley Orgánica de Elecciones y la Tercera Disposición Complementaria Transitoria de la Ley 30996- Ley que modifica la Ley Orgánica de Elecciones, Ley 26859 respecto al Sistema Electoral Nacional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-06-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ACUMULA MEGAS DE INTERNET QUE NO SE UTILIZAN DENTRO DEL PLAN MENSUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05772/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05772/</guid>
      <description>Propone la acumulación de megas que no se utilicen dentro del plan mensual adquiridos por los usuarios de telefonía móvil para el consumo en el siguiente mes, el procedimiento será regulado por el Organismo Supervisor de Inversión Privada en Telecomunicaciones (OSIPTEL).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-07-17 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-07-17 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05772/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN Y MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL &#34;VÍCTOR RAMOS GUARDIA&#34;, DE LA PROVINCIA DE HUARAZ EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05763/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05763/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción y mejoramiento de los servicios de salud del Hospital &amp;ldquo;&amp;ldquo;Víctor Ramos Guardia&amp;rdquo;&amp;rdquo;, de la provincia de Huaraz, en el departamento de Ancash.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-07-17 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05763/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA UNIDAD EJECUTORA &#34;HOSPITAL DE APOYO SIHUAS&#34; DE LA PROVINCIA DE SIHUAS EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05769/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05769/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de la Unidad Ejecutora &amp;ldquo;&amp;ldquo;Hospital de Apoyo Sihuas&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en la provincia de Sihuas, departamento de Ancash,, como instancia encargada de conducir la ejecución de operaciones a la gestión presupùestal y administrativa de los fondos púiblicos que administra, conforme a las normas y procedimientos del Sistema Nacional de Tesorería y responsable de los ingresos y egresos que administra.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE ACCESO ABIERTO AL SERVICIO DE INTERNET A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05685/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05685/</guid>
      <description>Propone ley de acceso abierto al servicio de internet a nivel nacional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-07-09 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05685/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PRIORIDAD EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL A LOS BENEFICIARIOS DE LAS BONIFICACIONES DISPUESTAS EN LA LEY 24029</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05700/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05700/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de prioridad el pago de la deuda social a los beneficiarios de las bonificaciones dispuesta en la ley 24029
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-07-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05700/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REDUCE LA EDAD DE JUBILACIÓN DE LOS PROFESORES; MUJERES 55 AÑOS Y VARONES 60 AÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05686/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05686/</guid>
      <description>Propone reducir la edad de jubilación de los profesores pertenecientes a la Ley de Reforma Magisterial 29944, mujeres a los 55 años y varones a los 60 años, con la finalidad de dar mayor disfrute del tiempo libre y descanso, en consideración a la esperanza de vida de la poblacióin peruana y el respeto a la vida digna
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL INSTITUTO REGIONAL DE SALUD DEL NIÑO-ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05001/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05001/</guid>
      <description>Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-06 En comisión Salud y Población   2020-07-08 Dictamen Favorable Salud y Población Unanimidad - En Relatoría 06.08.20    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05001/2020-
CR
Documentos del Proyecto de Ley #     Fecha Documento     2020-07-08 Dictamen de la Comisión de Salud y Población    Documentos de Anexo #     Fecha Documento     2020-04-03 Ley que declara de preferente necesidad publica e interés nacional la creación del Instituto Regional de Salud del Niño - Ancash    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE SANEAMIENTO ECONÓMICO FINANCIERO DE LA ENTIDAD PRESTADORA DE SERVICIOS DE SANEAMIENTO GRAU SOCIEDAD ANÓNIMA (EPS GRAU S.A.)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05666/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05666/</guid>
      <description>Propone establecer el saneamiento económico financiero de la Entidad Prestadora de Servicio de Saneamiento Grau Sociedad Anónima (EPS GRAU S.A.) con el propósito de mejorar la gestión administrativa, económica y financiera de la referida empresa.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-06 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05666/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL VOTO PREFERENCIAL CONTENIDO EN LA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DE LA LEY 30996</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05656/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05656/</guid>
      <description>Propone derogar la Primera Disposición Complementaria Transitoria de la Ley 30996, Ley que modifica la Ley Orgánica de Elecciones respecto al Sistema Electoral Nacional, que establece la aplicación del voto preferencial en las Elecciones Generales del año 2021.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-06 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-06 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05656/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93° DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ PARA ELIMINAR LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04855/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04855/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 93° de la Constitución Política, estableciendo que los congresistas de la República no cuentan con la prerrogativa de la inmunidad de arresto ni de proceso penal.
Estado actual #  Aprobado en Primera Votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-07-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA UN RÉGIMEN PREVISIONAL ESPECIAL DE PENSIONES PARA LOS AGRICULTORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05615/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05615/</guid>
      <description>Propone crear un Régimen Previsional Especial de pensiones para los agricultores (REPA) al amparo de la Oficina de Normalización Previsional (ONP).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-26 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-26 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-26 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-06-26 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05615/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA LA PENSIÓN DE LOS EX PRESIDENTES DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05140/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05140/</guid>
      <description>Propone derogar la Ley 26519, que tiene por objeto eliminar la pensión equivalente al total de los ingresos de un congresista en actividad que gozan los ex Presidenrtes Constitucionales de la República
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-12 En comisión Constitución y Reglamento   2020-05-12 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05140/2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA PRIMERA DISPOSICIÓN TRANSITORIA DE LA LEY GENERAL DE EDUCACIÓN - LEY 28044 Y ESTABLECE QUE PARA EL CASO DE CENTROS DE EDUCACIÓN TÉCNICO PRODUCTIVA PODRÁN EJERCER LA DOCENCIA PROFESIONAL TITULADOS DE UNIVERSIDADES DE LA ESPECIALIDAD POR UN PERÍODO MÁXIMO DE 5 AÑOS; POSTERIOR A ESTE TIEMPO SE REQUERIRÁ EL TÍTULO PEDAGÓGICO RESPECTIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05019/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05019/</guid>
      <description>Propone modificar la primera disposición transitoria de la Ley General de Educación, Ley 28044
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-05-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05019/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE QUE LOS GOBIERNOS REGIONALES ELABOREN Y EJECUTEN EL PLAN DE INCENTIVOS PARA PROFESIONALES, TÉCNICOS Y AUXILIARES ASISTENCIALES DE LA SALUD QUE EJERZAN EN DISTRITOS MUY POBRES Y DE EXTREMA POBREZA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05018/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05018/</guid>
      <description>Propone establecer que los Gobiernos Regionales elaboren y ejecuten un plan de incentivos para médicos que laboren en lugares de pobreza y extrema pobreza.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-08 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-08 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05018/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA LA PROTECCIÓN LABORAL DE LOS SERVIDORES PÚBLICOS, CONTRA EL DESPIDO INJUSTIFICADO DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA SANITARIA A NIVEL NACIONAL A CAUSA DE LA PANDEMIA COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04945/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04945/</guid>
      <description>Propone ley que garantiza la protección laboral de los servidores públicos, mediante una prórroga o renovación contractual durante el Estado de Emergencia Sanitaria a Nivel Nacional, aprobado mediante Decreto Supremo 008-2020-SA, independientemente del vínculo contractual con el cual se relacione dentro de la administración pública, protegiéndolos contra el despido arbitario o el depido sin causa justa, a causa de la pandemia COVID 19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 299 DEL CÓDIGO PENAL Y SANCIONA CON PENA PRIVATIVA DE LIBERTAD A LOS POSESIONARIOS QUE EXCEDAN DE UN GRAMO DE PASTA BÁSICA DE COCAÍNA, UN GRAMO DE CLORHIDRATO DE COCAÍNA, CUATRO GRAMOS DE MARIHUANA O DOS GRAMOS DE SUS DERIVADOS, UN GRAMO DE LÁTEX DE OPIO O CIEN MILIGRAMOS DE SUS DERIVADOS.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05012/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05012/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 299 del Código Penal estableciendo sanciones a quienes posean drogas excediendo límites permitidos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05012/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SUSPENDE EL COBRO DE PEAJES EN TODAS LAS RUTAS NACIONALES MIENTRAS DURE EL ESTADO DE EMERGENCIA A CAUSA DE LA PANDEMIA COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04940/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04940/</guid>
      <description>Propone suspender el cobro de peajes en todas las rutas nacionales y regionales, se encuentren concesionadas o de administración directa, mientras dure el Estado de Emergencia debidamente decretado mediante el D.S. 044-2020-PCM a causa de la pandemia COVID-19 de conformidad con el artículo 74 de la Constitución.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-06 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-05-08 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04940/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 40 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05017/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05017/</guid>
      <description>Propone considerar por excepción a la función asistencial de salud, como un segundo empleo o cargo público remunerado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05017/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE LOS FONDOS PENSIONARIOS GARANTIZANDO CELERIDAD EN EL CAMBIO DEL TIPO DE FONDO EN LAS AFPS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04935/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04935/</guid>
      <description>Propone proteger a los afiliados al Sistema Privado de Pensiones, permitiéndoles cambiar con celeridad su Tipo de Fondo en las AFPs para evitar pérdidas significativas de sus fondos pensionarios.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-04-01 Ac.Portavoces - en sesión del 1 de abril de 2020, acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda respecto del Proyecto de Ley 4982.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 51-A DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA PARA SESIONAR Y VOTAR PROYECTOS DE LEY Y DE REFORMA CONSTITUCIONAL POR MEDIOS TELEMÁTICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04916/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04916/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 51-A del Reglamento del Congreso para sesionar y votar proyectos de ley y de reforma constitucional por medidos telemáticos.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-26 Ac.Portavoces - en sesión de la fecha, acordó la exoneración de trámite de envío a Comisión, plazo de publicación y la ampliación de agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO AGREGA UNA TERCERA DISPOSICIÓN TRANSITORIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04850/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04850/</guid>
      <description>Propone agregar la Tercera Disposición Transitoria al Reglamento del Congreso, estableciendo que el Congreso de la República elegido para completar el Período Parlamentario 2016-2021 desarrollará sus funciones en un solo Período Anual de Sesiones
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-17 Ac.Portavoces - Se acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda   2020-03-17 Pleno (en debate)   2020-03-17 Texto Sustitutorio - Presentado en Sala   2020-03-17 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL PROGRAMA DE COMEDORES ESCOLARES EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE LOS NIVELES DE INICIAL Y PRIMARIA, EN LA LUCHA CONTRA LA ANEMIA, DESNUTRICIÓN, DESCERCIÓN ESCOLAR Y SUPRIME EL PROGRAMA QALI WARMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06249/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 1969 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06249/</guid>
      <description>Propone ley que crea &amp;ldquo;&amp;ldquo;El Programa Nacional de Comedores Escolares&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en las Instituciones Educativas de los niveles inicial y primaria del país, donde se otorgarán desayunos y almuerzos escolares diferenciados por regiones, costa sierra y selva, financiado con el 100% del presupuesto del programa Qali Warma, que dependerá del Ministerio de Inclusión Social.
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA GESTIÓN Y MANEJO DEL CULTIVO DE LA CAÑA DE AZÚCAR, EN FORMA SANITARIA Y AMBIENTALMENTE ADECUADA, PROHIBIENDO SU QUEMA Y PROMOVIENDO LA MINIMIZACIÓN DE SUS RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06243/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 1969 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06243/</guid>
      <description>Propone regular la gestión y manejo del cultivo de la caña de azúcar, en forma sanitaria y ambientalmente adecuada, prohibiendo su quema y promoviendo la minimización de sus residuos sólidos, con sujeción a los principios de prevención y mitigación de riesgos ambientales, así como priorizando la protección de la vida, la salud y el bienestar de la persona humana, que coadyuve al desarrollo y crecimiento sostenible del país.
Estado actual #  Presentado</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>