<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gobiernos Regionales on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/gobiernos-regionales/</link>
    <description>Recent content in Gobiernos Regionales on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/gobiernos-regionales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>04789/2019-GR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA UNIDAD EJECUTORA DE SALUD DE LA PROVINCIA DE YAULI, REGIÓN JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04789/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04789/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04789/2019-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación de la Unidad Ejecutora de Salud, de la Micro Red Yauli La Oroya, en el distrito de La Oroya, provincia de Yauli, región Junín
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04646/2019-GR - LEY QUE DECLARA AL SERVICIO DE TRANSPORTES FERROVIARIO PÚBLICO COMO SERVICIO PÚBLICO Y DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#39;FERROCARRIL HUANCAYO-HUANCAVELICA&#39; Y AUTORIZA LA EXPROPIACIÓN DE INMUEBLES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04646/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04646/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04646/2019-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ferrocarril Huancayo-Huancavelica&amp;rdquo;&amp;rdquo; y autoriza la expropiación de los bienes inmuebles que resulten necesarios para tal fin, conforme a lo dispuesto en el Decreto Legislativo 1192, Decreto Legislativo que aprueba la Ley marco de adquisición y expropiación de inmuebles, transferencia de inmuebles de propiedad del Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04525/2018-GR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, EL PROYECTO DE AMPLIACIÓN, DE LA PISTA DE ATERRIZAJE DEL AEROPUERTO DE CHACHAPOYAS REGIÓN AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04525/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04525/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04525/2018-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, el Proyecto de Ampliación, de la pista de aterrizaje del Aeropuerto de Chachapoyas, Región Amazonas.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-10 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-07-10 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2019-06-26 Ley que declara de necesidad pública e interés nacional, el proyecto de ampliación, de la pista de aterrizaje del aeropuerto de Chachapoyas Región Amazonas    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04504/2018-GR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL &#39;MEJORAMIENTO Y CONSTRUCCIÓN DE LA CARRETERA CÁCLIC-LUYA-LÁMUD, REGION AMAZONAS&#39;, &#39;MEJORAMENTO DE LA CARRETERA CHACHAPOYAS-AEROPUERTO, REGIÓN AMAZONAS&#39; Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA LÁMUD-QUIOCTA, REGIÓN AMAZONAS.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04504/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04504/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04504/2018-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que declara de necesidad pública e interés nacional los P:I:P.s &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento de la carretera Cáclic-Luya-Lámud, mejoramiento de la carretera Chachapoyas-Aeropuerto y Mejoramiento de la carretera Lámud-Quiocta, región Amazonas.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04356/2018-GR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, EL PROYECTO DE AMPLIACIÓN Y MEJORAMIENTO DE AGUA POTABLE DE BAGUA GRANDE, CAPITAL DE LA PROVINCIA DE UTCUBAMBA, REGIÓN AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04356/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04356/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04356/2018-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, el Proyecto de Ampliación, Mejoramiento y Abastecimiento de los servicios de agua potable, alcantarillado; y la construcción de la planta de tratamiento de aguas servidas de la capital distrital de Bagua Grande, provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas, propiciando la adecuada protección del medio ambiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03894/2018-GR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL CIRCUITO TURÍSTICO DEL CAÑÓN DEL COTAHUASI Y SU AUTORIDAD AUTÓNOMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03894/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03894/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03894/2018-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública, la promoción, desarrollo, protección, conservación y explotación del turismo de la zona que en adelante constituirá el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Circuito Turístico del Cañón de Cotahuasi&amp;rdquo;&amp;rdquo;
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03464/2018-GR - LEY QUE MODIFICA LA DUODÉCIMA DISPOSICIÓN TRANSITORIA COMPLEMENTARIA Y FINAL DE LA LEY 27867, LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES, MODIFICADA POR LEY 28926</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03464/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03464/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03464/2018-GR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar el segundo párrafo de la Duodécima Disposición Transitoria Complementaria y Final de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales, modificada por Ley 28926.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-02 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-10-02 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 23.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02700/2017-GR - LEY QUE PROPONE, QUE LA LEY DE PROMOCIÓN TURÍSTICA AMPLÍE LOS BENEFICIOS DE LA LEY 29285 PARA EL DEPARTAMENTOA DE SAN MARTÍN, PARA LOS VUELOS DESDE Y HACIA EL AEEROPUERTO CADETE FAP GUILLERMO DEL CASTILLO PAREDES, PROVINCIA DE TARAPOTO, DEPARTAMENTO DE SAN MARTÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02700/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02700/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02700/2017-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Ley 29285 y amplía los beneficios establecidos en la Ley 29285 a las empresas de transporte aéreo, que prestan servicicos de transporte de pasajeros desde o hacia el aeropuerto Cadete FAP Guillermo del Castillo Paredes, distrito de Tarapoto, provincia de San Martín, departamento de San Martín
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02698/2017-GR - LEY QUE TRANSFIERE EL PROYECTO DE IRRIGACIÓN MUGUNCHAL AL GOBIERNO REGIONAL DE AMAZONAS Y ENCARGA SU EJECUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02698/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02698/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02698/2017-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone encargar al Gobierno Regional de Amazonas la continuación de la ejecución del Proyecto de Irrigación Magunchal, ubicado en los distritos de El Milagro, Bagua Grande y Jamaica de la provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02441/2017-GR - LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD E INTERÉS PÚBLICO NACIONAL, DEL VALLE DE CHILINA Y LA IMPLEMENTACIÓN DEL PARQUE ECOLÓGICO REGIONAL LAS ROCAS, EN EL DISTRITO DE ALTO SELVA ALEGRE DE LA PROVINCIA DE AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02441/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02441/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02441/2017-GR Iniciativas agrupadas: 01535 Estado: En comisión   Propone declarar intangible la integridad de las Áreas del Parque Ecológico Las Rocas de Chilina, ubicado en el distrito de Alto Selva Alegre, provincia y departamento de Arequipa, así como, de interés público nacional su protección e implementación, como un instrumento de desarrollo económico, social y ambiental.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02363/2017-GR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 30137 LEY QUE ESTABLECE LOS CRITERIOS DE PRIORIZACIÓN PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES, CON LA FINALIDAD DE PRIORIZAR EL PAGO A DEUDAS SUPERIORES A 5 UITs.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02363/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02363/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02363/2017-GR Iniciativas agrupadas: 00735, 00829, 00950, 01364, 01528, 01593, 01680, 01766, 01788, 02043 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 2, numeral 2.2 de la Ley 30137, Ley que establece los criterios de priorización para la atención del pago de Sentencias Judiciales.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02205/2017-GR - LEY QUE MODIFICA ARTÍCULOS DE LA LEY 27867, LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02205/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02205/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02205/2017-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-06 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-06 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2017-12-01 Ley que modifica artículos de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02150/2017-GR - CREACIÓN DE LA UNIDAD EJECUTORA DE SALUD EN LA PROVINCIA DE CELENDÍN, EN EL PLIEGO 445 GOBIERNO REGIONAL CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02150/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02150/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02150/2017-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la creación de la Unidad Ejecutora de Salud en la provincia de Celendín en el Pliego 445 Gobierno Regional de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-27 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-11-28 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2017-11-20 Ley de creación de la Unidad Ejecutora de Salud en la provincia de Celendín en el Pliego 445 Gobierno Regional Cajamarca    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01830/2017-GR - SUSPENSIÓN DE VIGENCIA DE ARTÍCULOS DEL DECRETO SUPREMO 05-2017-MINEDU, MODIFICATORIA DEL REGLAMENTO DE LA LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01830/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01830/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01830/2017-GR Iniciativas agrupadas: Estado: Presentado   Propone suspender la vigencia de los artículos 44, 45, 46 y 47 del Decreto Supremo N° 04-2013-MINEDU, Reglamento de la Ley de Reforma Magisterial, modificado por el Decreto Supremo N° 05-2017-MINEDU, sobre la evaluación del desempeño profesional del docente.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01788/2017-GR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 30137, LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACIÓN PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01788/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01788/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01788/2017-GR Iniciativas agrupadas: 00735, 00829, 00950, 01364, 01528, 01593, 01680, 01766, 02363, 02043 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el numeal 2.2 del artículo 2 de la Ley 30137, Ley que establece los criterios de priorización para la atención del pago de sentencias judiciales.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01724/2017-GR - LEY QUE MODIFICA EL LITERAL B) DEL ARTÍCULO 26 DE LA LEY 29151 LEY GENERAL DEL SISTEMA NACIONAL DE BIENES ESTATALES.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01724/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01724/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01724/2017-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el literal b) del artículo 26 de la Ley 29151 Ley General del Sistema Nacional de Bienes Estatales.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-08-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-17 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2017-07-31 Ley que modifica el literal b) del artículo 26 de la Ley 29151, Ley General del Sistema Nacional de Bienes Estatales    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01641/2016-GR - LEY QUE DISPONE EL NOMBRAMIENTO A NIVEL NACIONAL DE PROFESIONALES DE LA SALUD MÉDICOS Y NO MÉDICOS, PROFESIONALES, TÉCNICOS, AUXILIARES ASISTENCIALES Y ADMINISTRATIVOS/DECRETO LEGISLATIVO 728</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01641/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01641/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01641/2016-GR Iniciativas agrupadas: Estado: Devuelto   Propone autorizar el proceso de nombramiento a nivel nacional de los profesionales de la salud médicos y no médicos, profesionales, técnicos y auxiliares asistenciales y administrativos contratados bajo la modalidad de Locación de Servicios y Régimen Laboral del Decreto Legislativo 728-Ley de Productividad y Competitividad Laboral, en las unidades ejecutoras del sector salud de los Gobiernos Regionales y las Comunidades Locales de Administración en Salud CLAS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00689/2016-GR - LEY DE IMPLEMENTACIÓN Y FORTALECIMIENTO INSTITUCIONAL DEL E.S. II-1 HOSPITAL NUESTRA SEÑORA DE LAS MERCEDES DE PAITA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00689/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00689/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00689/2016-GR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés la implementación del Hospital Nuestra Señora de las Mercedes de Paita, se incluya dos artículos en las Disposiciones Complementarias Transitorias en la Ley de Presupuesto del Sector Público para el año fiscal 2017.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00427/2016-GR - LEY QUE DEJA SIN EFECTO EL DECRETO SUPREMO 010-2007-ED, POR EL QUE SE APRUEBA LA FUSIÓN DE LA COMISIÓN NACIONAL DE LA JUVENTUD-CNJ CON EL MINISTERIO DE EDUCACIÓN.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00427/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00427/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00427/2016-GR Iniciativas agrupadas: Estado: Rechazado de Plano   Propone la derogatoria del Decreto Supremo 010-2007-ED por el que se aprueba la fusión de la Comisión Nacional de Juventud-CNJ con el Ministerio de Educación.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-01 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2016-12-01 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-06 Rechazado de Plano Educación, Juventud y Deporte - Falta dict.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>