<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Villavicencio Cárdenas Francisco Javier on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/villavicencio-c%C3%A1rdenas-francisco-javier/</link>
    <description>Recent content in Villavicencio Cárdenas Francisco Javier on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/villavicencio-c%C3%A1rdenas-francisco-javier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>04833/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 121, 122 DEL CÓDIGO PENAL, CALIFICANDO COMO CONDUCTA AGRAVANTE LAS LESIONES COMETIDAS CONTRA LOS PROFESIONALES, TÉCNICOS Y AUXILIARES DE LA SALUD QUE DESARROLLAN ACTIVIDAD ASISTENCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04833/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04833/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04833/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 121 y 122 del Código Penal con la finalidad de proteger de mejor manera la integridad de los profesionales, técnicos y auxiliares de la salud, y a la vez, garantizar una adecuada prestación de la salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04834/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 43, 44, 45, 46, 47, 82, 83 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA, A FIN DE INCLUIR A LOS PROFESIONALES DE LA SALUD CON TÍTULO DE ESPECIALISTA EN LA DOCENCIA UNIVERSITARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04834/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04834/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04834/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incluir a los profesionales en Medicina Humana, con Título de Especialista, en el ejercicio de la función docente, equiparando para tal efecto dicho título con el grado de maestría.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Vásquez Sánchez César Henry; Espinoza Cruz Marisol; Castro Grández Miguel Antonio; Narváez Soto Eloy Ricardo; Villanueva Arévalo César; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Cruz Tévez Luz Rebeca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04835/2019-CR - LEY QUE PROPONE NUEVA ESCALA REMUNERATIVA PARA LOS TRABAJADORES DEL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728-RENIEC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04835/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04835/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04835/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone una nueva escala remunerativa debidamente financiada, para los trabajadores del régimen laboral del Decreto Legislativo 728 del Registro Nacional de Indentidad y Estado Civil-RENIEC
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Narváez Soto Eloy Ricardo; Vásquez Sánchez César Henry; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Castro Grández Miguel Antonio; Cruz Tévez Luz Rebeca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04836/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RESTAURACIÓN, PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL TEATRO MUNICIPAL DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04836/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04836/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04836/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la restauración, protección, conservación y puesta en valor del Teatro Municipal de Cajamarca, ubicado en la provincia y departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Vásquez Sánchez César Henry; Castro Grández Miguel Antonio; Narváez Soto Eloy Ricardo; Espinoza Cruz Marisol; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Cruz Tévez Luz Rebeca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04759/2019-CR - LEY QUE CONSTITUYE FIDEICOMISO DE INVERSIÓN PARA LAS OBRAS DE RECONSTRUCCIÓN EN LA REGIÓN ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04759/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04759/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04759/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los alcances de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del gobierno nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04760/2019-CR - LEY QUE REGULA LA ASIGNACIÓN FAMILIAR A FIN DE PROMOVER LAS RESPONSABILIDADES PARENTALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04760/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04760/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04760/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Proponer regular el derecho a la asignación famliar de los trabajadores de la actividad privada que tengan a su cargo menores de edad, hijos mayores de edad en siutacion de discapacidad severa e hijos mayores de edad que se encuentren cursando estudios superiores técnicos o universitarios.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04761/2019-CR - LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 22-A A LA LEY 26221, LEY GENERAL DE HIDROCARBUROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04761/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04761/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04761/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 22-A a la Ley 26221, Ley Orgánica de Hidrocarburos, cuyo Texto Único Ordenado se aprobó mediante Decreto Supremo 042-2005-EM, con el propósito de generar mayor competencia en el sector de hidrocarburos y optimizar los recursos naturales del Estado, a través de la convocatoria a Concurso Público Internaciconal, en los casos en los que el plazo de los contatos de explotación ha vencido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04762/2019-CR - LEY QUE IMPLEMENTA EL FONDO DE DESARROLLO SOCIOECONÓMICO DEL OLEODUCTO NOR PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04762/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04762/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04762/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que implementa el Fondo de Desarrollo Socioeconómico del Oleoducto Nor Peruano.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Castro Grández Miguel Antonio; Vásquez Sánchez César Henry; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Villanueva Arévalo César; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Narváez Soto Eloy Ricardo; Acuña Núñez Richard Frank</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04733/2019-CR - LEY DE ACCESIBILIDAD, PROMOCIÓN Y PUBLICIDAD DE LOS MEDICAMENTOS GENÉRICOS DE CALIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04733/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04733/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04733/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley de accesibilidad, promoción y publicidad de los medicamentos genéricos de calidad y sanciones por su incumplimiento.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Acuña Núñez Richard Frank; Narváez Soto Eloy Ricardo; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Espinoza Cruz Marisol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04734/2019-CR - LEY QUE FAVORECE EL REGISTRO DE LOS INQUILINOS MOROSOS Y UNIFICA SU INSCRIPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04734/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04734/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04734/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que favorece el registro de los inquilinos morosos, creado mediante la Ley 30201, incluyendo en dicho Registro, el reigistro de procesos de desalojo creados posteriormente, mediante el Decreto Legislativo 1177, que establece el Régimen de Promoción de Arrendamiento para Vivienda y la Ley 30933, Ley que regula el procedimiento especial de desalojo con intervención notarial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04736/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1438 EN REFERENCIA A LA CUENTA GENERAL DE LA REPÚBLIC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04736/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04736/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04736/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el Decreto Legislativo 1438 en referencia a la Cuenta General de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Acuña Núñez Richard Frank; Castro Grández Miguel Antonio; Narváez Soto Eloy Ricardo; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04737/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 384, 386, 387, 388, 392-A, 393, 394, 396 Y DEROGA EL ARTÍCULO 392 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL, APROBADO POR RESOLUCIÓN MINISTERIAL 010-93-JUS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04737/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04737/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04737/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 384, 386, 387, 388, 392-A, 393, 394, 396 y deroga el artículo 392 del Texto Único Ordenado del Código Procesal Civil, aprobado por Resolucion Ministerial 010-93-JUS, referente a la reforma del recurso de casación civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04629/2018-CR - LEY QUE ESTABLECE EL USO OBLIGATORIO DEL SISTEMA DE INTERMEDIACIÓN DIGITAL (SID-SUNARP) COMO HERRAMIENTA DE INNOVACIÓN TECNOLÓGICA, DESTINADA A EVITAR LA SUPLANTACIÓN DE IDENTIDAD Y FALSIFICACIÓN DE DOCUMENTACIÓN Y MODIFICA EL ARTÍCULO 2014 DEL CÓDIGO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04629/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04629/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04629/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer como herramienta de innovación tecnológica, destinada a evitar la suplantación de identidad y falsificación de documentación, el uso obligatorio del Sistema de Intermediación Digital (SID-SUNARP) en las distintas Notarías de la República para la presentación de parte notariales en el Registro de Personas Naturales, Registro de Personas Jurídicas, Registro de l Propiedad Inmueble y Registro de Bienes Muebles, para dicho efecto la Superintendencia Nacional de los Registros Públicos (SUNARP) deberá implementar progresivamente su uso en distintos actos inscribibles de los citados registros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04630/2018-CR - LEY QUE REGULA LA APLICACIÓN DE MEDIDAS EXTRAORDINARIAS DESTINADAS A REDUCIR LOS ACTOS DELICTIVOS EN LAS ENTIDADES FINANCIERAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04630/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04630/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04630/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone implementar medidas de control y seguridad para el acceso a los establecimientos y locales del sistema financiero, así como el control del uso de equipos celulares del personal encargado de la atención al cliente y público en general.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04631/2018-CR - LEY QUE IMPULSA EL SANEAMIENTO FÍSICO LEGAL DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS EXISTENTES EN TERRENOS DE PROPIEDAD PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04631/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04631/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04631/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone facilitar el saneamiento físico legal de las instituciones educativas públicas ubicadas en todo el territorio nacional, existentes en terrenos de propiedad privada, el cual culminará necesariamente con su inscripción en el Registro de Predios a cargo de la Superintendencia Nacional de los Registros Públicos-SUNARP
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04614/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27613-LEY DE LA PARTICIPACIÓN EN RENTA DE ADUANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04614/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04614/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04614/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 1, 2, 3, 4, 5 y 6 de la Ley 27613-Ley de Participación en Renta de Aduanas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Espinoza Cruz Marisol; Narváez Soto Eloy Ricardo; Acuña Núñez Richard Frank; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Cruz Tévez Luz Rebeca; Vásquez Sánchez César Henry</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04559/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04559/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04559/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04559/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 6 y 36 de la Ley 28044, Ley General de Educación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Narváez Soto Eloy Ricardo; Vásquez Sánchez César Henry; Cruz Tévez Luz Rebeca; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Espinoza Cruz Marisol; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04563/2018-CR - LEY QUE PROTEGE LA LABOR DE LOS RONDEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04563/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04563/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04563/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone proteger a los integrantes de las Rondas Campesinas que en el ejercicio de sus atribuciones reconocidas en el artículo 149 de la Constitución Política del Perú y la Ley 27908, Ley de Rondas Campesinas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Vásquez Sánchez César Henry; Narváez Soto Eloy Ricardo; Villanueva Arévalo César; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04517/2018-CR - LEY QUE INCORPORA A LOS TRABAJADORES DE LA RENIEC QUE SE ENCUENTRA BAJO EL RÉGIMEN CAS, AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04517/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04517/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04517/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar a los trabajadores del Registro Nacional de Identificación y Estado Civil-RENIEC, que se encuentran contratados bajo el régimen del Decreto Legislativo 1057, Decreto Legislativo que regula el régimen especial de Contratación Administrativa de Servicios (CAS), al régimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Fomento del Empleo.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04518/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 384 DEL CÓDIGO PENAL QUE AGRAVA LA PENALIDAD PARA EL INSPECTOR Y EL SUPERVISOR DE OBRA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04518/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04518/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04518/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 384 del Código Penal que agrava la penalidad para el inspector y el supervisor de obra.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Narváez Soto Eloy Ricardo; Vásquez Sánchez César Henry; Villanueva Arévalo César; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Castro Grández Miguel Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04520/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA, A FIN DE INCLUIR ENTRE SUS OBJETIVOS LA LUCHA Y PREVENCIÓN DE TODA FORMA DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04520/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04520/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04520/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la ley que modifica los artículos 3, 9, 10, 14 y 17 de la Ley 29733, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana a fin de incluir en los objetivos del plan nacional de seguridad ciudadana la lucha y prevención de toda forma de violencia contra la mujer y los integrantes del grupo familiar en condición de vulnerabilidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04472/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL RÉGIMEN ECONÓMICO DE LA CONSTITUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04472/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04472/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04472/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos Artículos de la Constitución Política del Perú, relacionados al Capítulo Económico.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Cruz Tévez Luz Rebeca; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Espinoza Cruz Marisol; Vásquez Sánchez César Henry; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Villanueva Arévalo César; Castro Grández Miguel Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04482/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 24915 LEY QUE CREA EL COLEGIO DE LICENCIADOS EN TURISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04482/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04482/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04482/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone fortalecer la organización y las funciones del Colegio de Licenciados en Turismo incorporando una estructura orgánica que organice el funcionamiento del Colegio de Licenciados en turismo, otorgándoles personería jurídica a los consejos regionales, para que de manera autónoma y descentralizada representen a los profesionales en turismo.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04426/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 25 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO, LEY DE RECUPERACIÓN DEL SALDO A FAVOR DEL IGV ACUMULADO NO APLICADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04426/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04426/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04426/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 25 del Texto Único Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, Ley de Recuperación del saldo a favor del IGV acumunlado no aplicado
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Mamani Colquehuanca Moisés; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Aguilar Montenegro Wilmer; Ananculi Gómez Betty Gladys</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04421/2018-CR - LEY QUE NORMA EL DESARROLLO DE LA TECNOLOGÍA FINANCIERA EN EL PERÚ-FINTECH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04421/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04421/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04421/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que norma el desarrollo de la Tecnología Financiera en el Perú-FINTECH.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Narváez Soto Eloy Ricardo; Villanueva Arévalo César; Acuña Núñez Richard Frank; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Vásquez Sánchez César Henry</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04422/2018-CR - LEY QUE CREA EL OBSERVATORIO NACIONAL DE CULTIVOS Y CRIANZAAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04422/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04422/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04422/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone crear el Observatorio Nacional de Cultivos y Crianzas-ONCUC, para apoyar la planificación y monitoreo de cultivos y crianzas a nivel nacional basada en información, estadística y geoespacial, vinculado al Sistema Integrado de Estadística Agraria-SIEA, y a tecnologías de información.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04408/2018-CR - LEY QUE REGULA LA ENTREGA VOLUNTARIA Y EL EMPADRONAMIENTO DE ARMAS DE FUEGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04408/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04408/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04408/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone establecer las condiciones para la entrega voluntaria de las armas, municiones y materiales relacionados que tengan en posesión las personas naturales o jurídicas, de manera irregular o que no cuenten con ningún registro, así como su empadronamiento cuando corresponda.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04409/2018-CR - LEY QUE AMPLÍA LOS ALCANCES DEL EJERCICIO DE LA LEGÍTIMA DEFENSA Y OTORGA PROTECCIÓN LEGAL A LA PERSONA QUE DEFIENDE LA INVIOLABILIDAD DE SU DOMICILIO, VEHÍCULO Y LUGAR DE NEGOCIOS O EMPLEO, CAUSANDO LESIONES O MUERTE AL DELINCUENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04409/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04409/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04409/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que amplía los alcances del ejercicio de la legítima defensa y otorga protección legal a la persona que defiende la inviolabilidad de su domicilio, vehículo y lugar de negocios o empleo, causando lesiones o muerte al delincuente, al amparo del numeral 9 y 23 del artículo 2 de la Constitución Política del Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04406/2018-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE PROPONE MODIFICAR EL ARTÍCULO 16 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04406/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04406/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04406/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00061, 03909, 04397 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 16 del Reglamento del Congreso de la República, consolida el Estado de derecho al precisar el cumplimiento de los alcances de la prerrogativa de la inmunidad parlamentaria, la misma que solo alcanza a los hechos cometidos durante el ejercicio del cargo de congresista de la República.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04387/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA PROMOCIÓN Y NOMINACIÓN COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN AL COMPLEJO ARQUEOLÓGICO &#39;LAS ALDAS&#39; UBICADO EN EL DISTRITO DE CASMA, PROVINCIA DE CASMA, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04387/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04387/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04387/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la promoción y nominación como patrimonio cultural de la nación, en la categoría de Patrimonio Material Inmueble, al complejo arqueológico de &amp;ldquo;&amp;ldquo;Las Aldas&amp;rdquo;&amp;rdquo;, ubicado en el distrito de Casma, provincia de Casma, departamento de Ancash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04365/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 90 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ E INSTAURA EL RÉGIMEN BICAMERAL EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04365/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04365/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04365/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 90 de la Constitución Política del Perú, con la finalidad de instaurar el Régimen Bicameral en el Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Arimborgo Guerra Tamar; Trujillo Zegarra Gilmer; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04351/2018-CR - LEY QUE PROTEGE EL ACCIONAR DEL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN EL EJERCICIO REGULAR DE SU FUNCIÓN CONSTITUCIONAL, CONTRA LA DELINCUENCIA, CRIMEN ORGANIZADO Y EN DEFENSA DE LA SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04351/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04351/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04351/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03846, 03860, 04027, 04121, 03912 Estado: Publicado El Peruano   Propone otorgar protección legal al personal de la Policía Nacional del Perú, que en ejercicio regular de su función constitucional hace uso de sus armas o medios de defensa, en forma reglamentaria causando lesiones o muerte y brindar el servicio de asesoría y defensa legal gratuita al personal policial, que afronta una investigación fiscal o un proceso penal o civil derivado del cumplimiento de la función policial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04352/2018-CR - LEY DE CIBERSEGURIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04352/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04352/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04352/2018-CR Iniciativas agrupadas: 04237, 04344 Estado: En comisión   Propone establecer el marco normativo en materia de Seguridad Digital del Estado Peruano.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Dipas Huamán Miky Joaquín; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Noceda Chiang Paloma Rosa; Segura Izquierdo César Antonio; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04348/2018-CR - LEY QUE FOMENTA EL MEJOR APROVECHAMIENTO DEL FONDO DE GARANTÍA PARA EL CAMPO Y DEL SEGURO AGROPECUARIO-FOGASA Y EL SEGURO AGRARIO CATASTRÓFICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04348/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04348/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04348/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone fomentar un mayor aprovechamiento del Fondo de Garantía para el Campo y del Seguro Agropecuario-FOGASA, y el Seguro Agrario Catastrófico.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Dipas Huamán Miky Joaquín; Salgado Rubianes Luz Filomena; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Ananculi Gómez Betty Gladys; Lazo Julca Israel Tito; Mantilla Medina Mario Fidel; Melgarejo Páucar María Cristina; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Segura Izquierdo César Antonio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yuyes Meza Juan Carlo; Campos Ramírez César Milton</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04295/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACIÓN CIVIL, A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCIÓN Y DELITOS CONEXOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04295/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04295/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04295/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparación civil a favor del Estado peruano en casos de corrupción y delitos conexos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Elías Ávalos Miguel Ángel; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Figueroa Minaya Modesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04289/2018-CR - LEY QUE INCLUYE EL VALOR Y TRASCENDENCIA HISTÓRICA DE LA BATALLA DE AYACUCHO DEL 9 DE DICIEMBRE DE 1824 DENTRO DE LA CURRÍCULA NACIONAL DE EDUCACIÓN BÁSICA Y MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DEL DECRETO LEGISLATIVO 713</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04289/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04289/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04289/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone otorgar el merecido reconocimiento a la batalla de Ayacucho del 9 de diciembre de 1824 como el episodio histórico emblemático que consolidó la independencia del Perú y nuestro origen como Estado-Nación, a fin de promocionar su difusión a las nuevas generaciones y forjar adecuadamente nuestra identidad nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04292/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES, MODIFICADA POR LA LEY 30937, RESPECTO DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS Y LA VACANCIA DEL CARGO DE ALCALDE O REGIDOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04292/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04292/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04292/2018-CR Iniciativas agrupadas: 04773, 04820, 04824, 04864, 04871, 04955, 04969, 05042, 05043, 05614, 05703 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar diversos artículos de la Ley 27972-Ley Orgánica de Municipalidades, modificada por la Ley 30937, respecto de las Municipalidades de Centro Poblados, con la finalidad de garantizar la entrega oportuna e íntegra de recursos para las Municipalidades de Centros Poblados, optimizar su organización y facilitar la fiscalización de sus funciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04278/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.3 DEL ARTÍCULO 8 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153 QUE REGULA LA POLÍTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECONÓMICAS DEL PERSONAL DE SALUD AL SERVICIO DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04278/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04278/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04278/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el literal b) del numeral 8.3 del Artículo 8 del Decreto Legislativo 1153 que regula la política integral de compensaciones y entregas económicas del personal de salud al servicio del estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Multipartidario
Autores #  Dipas Huamán Miky Joaquín; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Mantilla Medina Mario Fidel; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Campos Ramírez César Milton; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yuyes Meza Juan Carlo; Neyra Olaychea Angel; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Alcalá Mateo Percy Eloy; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Morales Ramírez Edyson Humberto; Tucto Castillo Rogelio Robert; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04260/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA LUCÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04260/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04260/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04260/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dispensado 2da. votación   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Santa Lucía en la provincia de Tocache , departamento de San Martín
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Trujillo Zegarra Gilmer; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Pariona Galindo Federico; Aramayo Gaona Alejandra; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04228/2018-CR - LEY DE CIBERDEFENSA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04228/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04228/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04228/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer el marco normativo en materia de ciberdefensa del Estado Peruano, regulando las operaciones militares en y mediante el ciberespacio a cargo de los órganos ejecutores del Ministerio de Defensa dentro de su ámbito de competencia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04206/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1447, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1211, QUE APRUEBA MEDIDAS PARA EL FORTALECIMIENTO E IMPLEMENTACIÓN DE SERVICIOS PÚBLICOS INTEGRADOS A TRAVÉS DE VENTANILLAS ÚNICAS E INTERCAMBIO DE INFORMACIÓN ENTRE ENTIDADES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04206/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04206/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04206/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Dictamen de la Comisión de Constitución y Reglamento, que propone modificar el artículo 6 del Decreto Legislativo 1447, Decreto Legislativo que modifica el Decreto Legislativo 1211, que prueba medidas para el fortalecimiento e implementación de servicios públicos integrados a través de ventanillas únicas e intercambio de información entre entidades públicas.(Remitida por el Poder Ejecutivo el 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04209/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 59 DE LA LEY 30483, LEY DE LA CARRERA FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04209/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04209/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04209/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el segundo párrafo del artículo 59 de la Ley 30483 Ley de la Carrera Fiscal, que norma la medida de apartamiento en el ejercicio de la función de los fiscales sometidos a investigación disciplinaria por faltas muy graves que comprometen la dignidad del cargo, medida que, por su naturaleza cautelar, no constituye una sanción y tiene un plazo de caducidad de seis meses de consentida u ejecutoriada la decisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04169/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL ARTÍCULO 385, SEGUNDO PÁRRAFO SOBRE PATROCINIO ILEGAL AGRAVADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04169/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04169/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04169/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el segundo párrafo al artículo 385 del Código Penal para que jueces y fiscales que realicen patrocinio ilegal sean sancionados de forma agravada, teniendo en cuenta su calidad especial de magistrados.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Elías Ávalos Miguel Ángel; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Alcalá Mateo Percy Eloy; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Campos Ramírez César Milton; Lizana Santos Mártires</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04038/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 418 DEL CÓDIGO PENAL E INCLUYE EL DELITO DE PREVARICATO PARA ÁRBITROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04038/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04038/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04038/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 418 del Código Penal, aprobado mediante Decreto Legislativo 635 e incluye el delito de prevaricato para árbitros
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bartra Barriga Rosa María; Cuadros Candia Nelly Lady; Ventura Ángel Roy Ernesto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Figueroa Minaya Modesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04040/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 268 DEL NUEVO CÓDIGO PROCESAL PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04040/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04040/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04040/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 268 del Nuevo Código Procesal Penal,
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mantilla Medina Mario Fidel; Cuadros Candia Nelly Lady; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Ventura Ángel Roy Ernesto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Campos Ramírez César Milton</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03983/2018-CR - NUEVA LEY DE FORMALIZACIÓN DE LAS ACTIVIDADES DE LA PEQUEÑA MINERÍA Y MINERÍA ARTESANAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03983/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03983/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03983/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer disposiciones para el proceso de formalización de la actividad minera informal en la pequeña minería y de la minería artesanal, ejercida en zonas no prohibidas para la realización de dichas actividades a nivel nacional, a fin de promover el aprovechamiento sostenible de los recursos naturales, la protección del medio ambiente y mejorar la calidad de vida de las poblaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03981/2018-CR - LEY QUE MODIFICA ARTÍCULO DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS, PARA ERRADICAR EL ACOSO POLÍTICO CONTRA LAS MUJERES EN LA ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03981/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03981/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03981/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer la erradicación del acoso político contra las mujeres en las organizaciones políticas, en la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, que permitan garantizar el ejercicio pleno de sus derechos políticos sin tipo alguno de discriminación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Ananculi Gómez Betty Gladys; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Pariona Galindo Federico; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03872/2018-CR - LEY QUE PROMUEVE EL REGISTRO, INVESTIGACIÓN, PROTECCIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LOS LUGARES QUE VAN A FORMAR PARTE DEL CORREDOR TURÍSTICO ARQUEOLÓGICO Y NATURAL DE LA PROVINCIA DE CUTERVO, EN LA REGIÓN CAJAMARCA, Y SU INCLUSIÓN EN EL PLAN ESTRATÉGICO REGIONAL DE TURISMO (PERTUR) DEL GOBIERNO REGIONAL DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03872/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03872/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03872/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover la investigación, protección y puesta en valor de los lugares que van a formar parte del corredor turístico arqueológico y natural de la provincia de Cutervo, región Cajamarca, y su inclusión en el Plan Estratégico Regional de Turismo (PERTUR) del Gobierno Regional de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03873/2018-CR - LEY QUE PROMUEVE LA PROTECCIÓN Y CONSERVACIÓN DE LAS ESPECIES MARINAS Y EL DESARROLLO SOSTENIBLE EN LA ZONA COSTERA DE LAS REGIONES TUMBES Y PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03873/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03873/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03873/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover la protección y conservación de las especies marinas y el desarrollo sostenible de la zona costera de las regiones Tumbes y Piura, a través de la articulación entre los sectores públicos y privados presentes en el ámbito geográfico materia de la presente ley con el fin de mejorar la calidad de vida de la población.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03836/2018-CR - LEY QUE INCORPORA EL DELITO DE COMERCIALIZACIÓN DE SANGRE HUMANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03836/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03836/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03836/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 318-B Delito de Comercialización de Sangre, al Código Penal, promulgado por el Decreto Legislativo 635.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Chihuán Ramos Leyla Felícita; Mantilla Medina Mario Fidel; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Figueroa Minaya Modesto; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03837/2018-CR - LEY QUE CREA EL REGISTRO PÚBLICO NACIONAL DE LOS PRODUCTOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03837/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03837/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03837/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la creación de un Registro Público Nacional de los productos regionales del Perú, donde se encuentren inscritas todos los productos alimenticios nutritivos de cada departamento.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Mantilla Medina Mario Fidel; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03838/2018-CR - LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACIÓN PARA LA ASIGNACIÓN DE BIENES INCAUTADOS Y ADMINISTRADOS POR EL PRONABI, A FAVOR DE MUNICIPALIDADES DISTRITALES DE ZONAS FRONTERIZAS, MUNICIPALIDADES DISTRITALES DEL VRAEM, Y DE CENTROS POBLADOS EN SITUACIÓN DE EXTREMA POBREZA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03838/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03838/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03838/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar criterios de priorización en la asignación de bienes incautados y administrados por el Programa Nacional de Bienes Incautados-PRONABI, para que sean destinados a las municipalidades distritales de zonas fronterizas, municipalidades distritales del Valle de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro-VRAEM y Centros Poblados en situación de extrema pobreza.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03802/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO SUPREMO 068-2018-PCM QUE APRUEBA EL PLAN MULTISECTORIAL DE LUCHA CONTRA LA ANEMIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03802/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03802/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03802/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 2 del Decreto Supremo 068-2018-PCM, decreto Supremo que aprueba el Plan Multisectorial de Lucha contra la Anemia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Elías Ávalos Miguel Ángel; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Aguilar Montenegro Wilmer; Martorell Sobero Guillermo Hernán</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03806/2018-CR - LEY QUE AUTORIZA APROBAR LA NUEVA ESCALA REMUNERATIVA DEL GOBIERNO REGIONAL DE SAN MARTÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03806/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03806/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03806/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone autorizar al Ministerio de Economía y Finanzas, durante el año fiscal 2019, aprobar una nueva escala remunerativa para los trabajadores del Gobierno Regional de San Martín, la cual tiene carácter transitorio hasta la implementación del régimen de la Ley 30057, Ley del Servicio Civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03807/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03807/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03807/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03807/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el numeral 1.10 en el artículo 73 y modificase el numeral 2.2 del inciso 2 del artículo 79, de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Trujillo Zegarra Gilmer; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Aguilar Montenegro Wilmer; Mantilla Medina Mario Fidel; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Torres Morales Miguel Ángel; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03796/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA VÍA EXPRESA DE EVITAMIENTO DE LA CIUDAD DE HUANCAYO, REGIÓN JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03796/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03796/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03796/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de interés naciconal y necesidad pública la construcción, mejoramiento y asfaltado de la Vía Expresa de Evitamiento de la ciudad de Huancayo, región Junín, el cual mejorará los índices de competitividad regional e impulsará la calidad de los servicios de transportes públicos y privados sin afectar áreas arqueológicas.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03797/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN, APERTURA Y PUESTA EN OPERACIÓN DE CENTROS DE PESAJE Y CONTROL DE MEDIDAS REGLAMENTARIOS, EN LA VÍA NACIONAL PE-22-CARRETERA CENTRAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03797/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03797/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03797/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción, apertura y puesta en operación de centros de pesaje y control de medidas reglamentarios, en la Vía Nacional PE-22-Carretera Central, para un adecuado control de los pesos y medidas de los vehículos que circulan por esta vía a fin de garantizar un transporte seguro de personas, carga y mercadería.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03775/2018-CR - LEY DE REFORMA DE LA CARRERA JUDICIAL Y FISCAL Y DE FORTALECIMIENTO DE LA ACADEMIA DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03775/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03775/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03775/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Ley Orgánica de la Academia de la Magistratura y de la Ley de la Carrera Judicial, referente a la Reforma de la Carrera Judicial y Fiscal y de Fortalecimiento de la Academia de la Magistratura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03773/2018-CR - LEY QUE RESTABLECE EL RÉGIMEN ESPECIAL DE JUBILACIÓN ANTICIPADA PARA DESEMPLEADOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03773/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03773/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03773/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00142, 02581, 03378, 03784, 03036 Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley que restablece el Régimen Especial de Jubilación Anticipada-REJA creado por la Ley 29426, desde la vigencia de la presente Ley hasta el 31 de diciembre del 2021.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Beteta Rubín Karina Juliza; Neyra Olaychea Angel; Arimborgo Guerra Tamar; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ventura Ángel Roy Ernesto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03749/2018-CR - OTORGA RANGO DE LEY AL DECRETO SUPREMO N° 068-2018-PCM QUE APRUEBA EL PLAN MULTISECTORIAL DE LUCHA CONTRA LA ANEMIA, Y MODIFICA SU ARTÍCULO 2°, PÁRRAFO 2° PARA QUE ESTÉ A CARGO DEL MINISTERIO DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03749/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03749/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03749/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone otorgar rango de ley al Decreto Supremo N° 068-2018-PCM, que aprueba el Plan Multisectorial de Lucha contra la Anemia, y modificase su artículo 2°, párrafo 2 para que el Plan esté a cargo de la Dirección General de Intervenciones Estratégicas en Salud Pública del Ministerio de Salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03739/2018-CR - LEY QUE FORTALECE LAS COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD DE LOS PEQUEÑOS Y MEDIANOS AGRICULTORES ORGANIZADOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1077, LEY DE CREACIÓN DEL PROGRAMA DE COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03739/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03739/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03739/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03494, 04321 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 2, 3, 4 y 5 del Decreto Legislativo 1077, que crea el Programa de Compensaciones para la Competitividad y establece una vigencia de 20 años.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Pariona Galindo Federico; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Neyra Olaychea Angel; Saavedra Vela Esther; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Aguilar Montenegro Wilmer; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Elías Ávalos Miguel Ángel; Figueroa Minaya Modesto; Lizana Santos Mártires; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Trujillo Zegarra Gilmer; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03740/2018-CR - LEY QUE DEROGA Y MODIFICA DISPOSICIONES COMPLEMENTARIAS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1422, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL CÓDIGO TRIBUTARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03740/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03740/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03740/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Dictamen de la Comisión de Constitución y Reglamento, que propone modificar la Primera Disposición Complementaria Final del Decreto Legislativo 1422, Decreto Legislativo que modifica el Código Tributario. (Remitida por el Poder Ejecutivo el 17.09.2018)
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Multipartidario
Autores #  Bartra Barriga Rosa María; Velásquez Quesquén Angel Javier; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Galarreta Velarde Luis Fernando; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Torres Morales Miguel Ángel; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03729/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA ELABORACIÓN Y PRESENTACIÓN DEL EXPEDIENTE TÉCNICO DE NOMINACIÓN COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA HUMANIDAD POR LA UNESCO, LA ESCULTURA Y PINTURA MONUMENTAL DE SAN PEDRITO, UBICADO EN EL DISTRITO Y PROVINCIA SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03729/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03729/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03729/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la elaboración y presentación del expediente técnico de nominación como Patrimonio Cultural de la Humanidad por la UNESCO, la escultura y pintura monumental de San Pedrito, ubicado en el distrito y provincia Santa, departamento de Ancash.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03732/2018-CR - LEY QUE PROMUEVE LA PROTECCIÓN DE SALUD DE LA POBLACIÓN FRENTE A LA CONTAMINACIÓN POR METALES PESADOS Y DEMÁS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03732/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03732/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03732/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02006, 02691, 02833, 03326, 03416, 03543, 03697, 03848, 04001, 04008, 02484 Estado: Dictamen   Propone promover la protección de salud de la población a través de la creación de un Registro de zonas afectadas debido a la contaminación por metales pesados y demás pasivos ambientales mineros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03738/2018-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 55 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03738/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03738/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03738/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 55 del Reglamento del Congreso de la República. incentiva y fortalece la promoción del uso de los idiomas oficiales en el Perú distintos al castellano, con el fin de integrar a los millones de peruanos cuyas lenguas nativas no se ven representadas en los debates parlamentarios, contribuyendo al acercamiento del Congreso a los lugares más alejados del país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03711/2018-CR - LEY QUE DEROGA EL SEGUNDO PÁRRAFO DE LA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 1398, DECRETO LEGISLATIVO QUE CREA EL BANCO DE DATOS GENÉTICOS PARA LA BÚSQUEDA DE PERSONA DESAPARECIDAS EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03711/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03711/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03711/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Dictamen de la Comisión de Constitución y Reglamento, que propone derogar el segundo párrafo de la primera disposición complementaria final del Decreto Legislativo 1398, Decreto Legislativo que crea el Banco de Datos Genéticos para la búsqueda de personas desaparecidas en el Perú(Remitida por el Poder Ejecutivo el 12.09.2018 ).
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03704/2018-CR - LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1419, QUE MODIFICA LA LEY DE IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO INCORPORANDO A LOS JUEGOS DE CASINO Y TRAGAMONEDAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03704/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03704/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03704/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Dictamen de la Comisión de Constitución y Reglamento, que deroga el Decreto Legislativo 1419, Decreto Legislativo que incorporaba a los juegos de casinos y máquinas tragamonedas en la Ley de Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, y restitución de diversos artículos de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo modificados por el Decreto Legislativo 1419.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03667/2018-CR - LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES Y MODIFICA LA LEY 29664, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03667/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03667/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03667/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 8 y 9 de la Ley 29664, Ley que crea el Sistema Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres (SINAGERD), a fin de crear una Autoridad Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres que integre en una sola entidad todas las competencias estatales prospectivas, correctivas y reactivas en la gestión del riesgo de desastres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03654/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA RECLASIFICACIÓN DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE, A UNO DE ALCANCE NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03654/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03654/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03654/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la reclasificación del Terminal Portuario de Chimbote, ubicado en la provincia de Chimbote del departamento de Ancash, a la categoría de Puerto Nacional, conforme a lo establecido en la Ley 27943, Ley del Sistema Portuario Nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03657/2018-CR - LEY QUE PROMUEVE EL USO DEL SISTEMA BRAILLE EN LOS EMPAQUES DE PRODUCTOS ALIMENTICIOS Y RESTAURANTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03657/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03657/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03657/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discpacidad, proueve el uso del sistema Braille en los empaques de productos alimenticios y restaurantes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Ananculi Gómez Betty Gladys; Arimborgo Guerra Tamar; Ramos Rosales María Candelaria; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Torres Morales Miguel Ángel; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03587/2018-CR - LEY QUE INCORPORA EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1192 EL REASENTAMIENTO POBLACIONAL COMO ESTRATEGIA COMPLEMENTARIA DE COMPENSACIÓN POR LA ADQUISICIÓN Y EXPROPIACIÓN DE INMUEBLES PARA LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03587/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03587/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03587/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar en el Decreto Legislativo 1192 el reasentamiento de poblaciones afectadas como estrategia complementaria de compensación por la adquisición o expropiación de bienes inmuebles para la ejecución de obras de infraestructura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lizana Santos Mártires; Alcalá Mateo Percy Eloy; Mantilla Medina Mario Fidel; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Aguilar Montenegro Wilmer; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Dipas Huamán Miky Joaquín; Yuyes Meza Juan Carlo; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03591/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 4 DEL DECRETO SUPREMO 157-90-EF, QUE NORMA EL FUNCIONAMIENTO EN EL PAÍS DE LAS CAJAS MUNICIPALES DE AHORRO Y CRÉDITO, MODIFICADA POR LA LEY 30607, LEY QUE MODIFICA Y FORTALECE EL FUNCIONAMIENTO DE LAS CAJAS MUNICIPALES DE AHORRO Y CRÉDITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03591/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03591/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03591/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 4 del Decreto Supremo 157-90-EF, que norma el funcionamiento en el país de las cajas municipales de ahorro y crédito, modificada por la Ley 30607, Ley que modifica y fortalece el funcionamiento de las cajas municipales de ahorro y crédito (CMAC), con la finalidad de dinamizar su funcionamiento y administración de las cajas municipales de Ahorro y Crédito, así como de las Municipalidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03563/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 29620, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL INTERCULTURAL DE QUILLABAMBA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03563/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03563/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03563/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03286, 03384, 03522, 04330 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar diversos artículos de la Ley 29620, Ley que crea la Universidad Nacional Intercultural de Quillabamba.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Arimborgo Guerra Tamar; Castro Grández Miguel Antonio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03535/2018-CR - LEY SOBRE PROTECCIÓN, RECUPERACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LOS BOSQUES PARA ASEGURAR LA SOSTENIBILIDAD FORESTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03535/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03535/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03535/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02550, 03980, 04470 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone ley sobre protección, recuperación y mejoramiento de los bosques para asegurar la sostenibilidad forestal.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Castro Grández Miguel Antonio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Elías Ávalos Miguel Ángel; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Segura Izquierdo César Antonio; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Lizana Santos Mártires; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Ananculi Gómez Betty Gladys</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03523/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DEL ENFOQUE DE EDUCACION EMOCIONAL Y SOCIAL EN LOS CONTENIDOS CURRICULARES DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03523/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03523/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03523/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la incorporación del enfoque de educación emocional y social en los contenidos curriculares de la Educación Básica Regular en beneficio de los estudiantes, niños, niñas y adolescentes para dotarles de conocimientos, habilidades y actitudes necesarias para la identificación y el buen manejo de las emociones en situaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03483/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 28667, LEY QUE DECLARA DE REVERSIÓN DE PREDIOS RÚSTICOS AL DOMINIO DEL ESTADO, ADJUDICADOS A TÍTULO ONEROSO, CON FINES AGRARIOS, OCUPADOS POR ASENTAMIENTOS HUMANOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03483/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03483/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03483/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 1 de la Ley 28667, Ley que declara la reversión de predios rústicos al dominio del Estado, adjudicados a título oneroso, con fines agrarios, ocupados por asentamientos humanos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Castro Grández Miguel Antonio; Lizana Santos Mártires; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Aramayo Gaona Alejandra; Alcalá Mateo Percy Eloy; Figueroa Minaya Modesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03485/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL, E INCORPORA EL ARTÍCULO 400-A, SOBRE TRÁFICO DE INFLUENCIAS ESPECÍFICO DE LA FUNCIÓN JUDICIAL Y FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03485/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03485/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03485/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 400-A al Código Penal para que magistrados y fiscales que realicen tráfico de influencias sean sancionados de forma específica, teniendo en cuenta su condición de funcionario como operadores de justicia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Mantilla Medina Mario Fidel; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Elías Ávalos Miguel Ángel; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Martorell Sobero Guillermo Hernán</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03458/2018-CR - LEY QUE INCORPORA UN PÁRRAFO EN EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 26790, PRECISANDO QUE LOS HIJOS MAYORES DE EDAD INCAPACITADOS PARA EL TRABAJO NO PIERDEN SU CONDICIÓN DE DERECHOHABIENTES EN CASO ACCEDAN A LOS PROGRAMAS DE FOMENTO AL EMPLEO TEMPORAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03458/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03458/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03458/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar un párrafo en el artículo 3 de la Ley 26790 Ley de Modernización de la Seguridad Social en Salud, a fin de precisar que los hijos mayores de edad incapacitados para el trabajo, no pierdan su condición de derechohabientes en caso accedan a los programas de fomento al empleo temporal del Ministerio de Trabajo y Promoción del Empleo que señala el artículo 46 de la Ley 29973</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03446/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA PROMOCIÓN DEL USO DE VEHÍCULOS ELÉCTRICOS (EV) O HÍBRIDOS ENCHUFABLES (PHEV) ASÍ COMO LA IMPLEMENTACIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA ADECUADA PARA SU UTILIZACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03446/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03446/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03446/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02182, 03071 Estado: Dictamen   Propone ley que declara de interés nacional y necesidad pública la promoción del uso de vehículos eléctricos (EV) o híbridos enchufables (PHEV) asi como la implementación de la infraestrutura adecuada para su utilización.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ananculi Gómez Betty Gladys; Arimborgo Guerra Tamar; Lizana Santos Mártires; Mantilla Medina Mario Fidel; Ventura Ángel Roy Ernesto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03433/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE TONGORRAPE EN LA PROVINCIA DE LAMBAYEQUE, DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03433/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03433/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03433/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública, la creación del distrito de Tongorrape en la provincia de Lambayeque, departamento de Lambayeque.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Takayama Jiménez Liliana Milagros; Figueroa Minaya Modesto; Castro Grández Miguel Antonio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Aramayo Gaona Alejandra; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03392/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA BICAMERALIDAD Y LA RENOVACIÓN DEL CONGRESO POR MITADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03392/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03392/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03392/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00899, 01325, 01678, 01740, 02447, 02631, 02856, 02878, 02880, 03185, 03259, 03385, 03390, 03411, 03421, 03423, 03434, 03461 Estado: Autógrafa   Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, que restituye la Bicameralidad y la renovación del Congreso por mitades.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Segura Izquierdo César Antonio; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Ananculi Gómez Betty Gladys; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Mamani Colquehuanca Moisés; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03397/2018-CR - LEY QUE REGULA LA ACTIVIDAD DE APUESTAS DEPORTIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03397/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03397/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03397/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone regular la actividad de apuestas deportivas, a fin de preservar y proteger a la ciudadanía de los posibles perjuicios o daños que afectan la moral, la salud y seguridad pública, así como promover el turismo receptivo y establecer el impuesto a las apuestas deportivas
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03375/2018-CR - LEY QUE AGRAVA LA PENA A LOS TRANSPORTISTAS PÚBLICOS QUE COMETEN GRAVES DELITOS EN AGRAVIO DE SUS PASAJEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03375/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03375/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03375/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 46-A del Código Penal promulgado por Decreto Legislativo 635, que agrava la pena a los transportistas públicos que cometen graves delitos en agravio de sus pasajeros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Arimborgo Guerra Tamar; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Salgado Rubianes Luz Filomena; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Campos Ramírez César Milton; Saavedra Vela Esther; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03371/2018-CR - LEY QUE INCORPORA EN LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ EL DERECHO FUNDAMENTAL DE LAS PERSONAS A LA VIVIENDA DIGNA Y ADECUADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03371/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03371/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03371/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el numeral 22 del artículo 2 de la Constitución Política del Perú, a fin de incorporar como derecho fundamental de las personas el derecho a una vivienda digna y adecuada y a un hábitat saludable, sostenible y seguiro para el desarrollo de su vida.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03333/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CREA EL ORGANISMO DE CONTROL DE LA MAGISTRATURA Y EL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03333/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03333/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03333/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Rechazado de Plano   Propone Ley de Reforma Constitucional que crea el Organismo de Control de la Magistratura y el Ministerio Público.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Ventura Ángel Roy Ernesto; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Rosas Huaranga Julio Pablo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03334/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 150, 154, 155, 156, 157 DE LA CONSTITUCIÓN, REFERENTES AL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA Y CREA LA ASAMBLEA NACIONAL DE JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03334/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03334/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03334/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00955, 01720, 01786, 01847, 01895, 01902, 01930, 01960, 02902, 03123, 03125, 03159, 03206, 03239, 03350, 03349, 03394 Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley de Reforma Constitucional que modifica los artículos 150, 154, 155, 156 y 157 de la Constitución, referentes al Consejo Nacional de la Magistratura, y crea la Asamblea Nacional de Justicia.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03350/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 151, 154, 155 Y 156 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ EN RAZÓN AL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03350/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03350/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03350/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00955, 01720, 01786, 01847, 01895, 01902, 01930, 01960, 02902, 03123, 03125, 03159, 03206, 03239, 03334, 03349, 03394 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 151, 154, 155 y 156 de la Constitución Política del Perú referente al Consejo Nacional de la Magistratura
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03311/2018-CR - LEY QUE PROHIBE LOS BENEFICIOS DE RESGUARDO, SEGURIDAD POLICIAL Y MOVILIDAD PARA LOS EX ALTOS FUNCIONARIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03311/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03311/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03311/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar el inciso 6 del artículo 2 del Decreto Legislativo 1267, Ley de la Policía Nacional del Perú, que prohibe los beneficios de resguardo, seguridad policial y movilidad para los ex altos funcionarios públicos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mantilla Medina Mario Fidel; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Campos Ramírez César Milton; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03298/2018-CR - LEY QUE DISPONE EL USO DE LA FIRMA DIGITAL EN LA REMISIÓN DE LA INFORMACIÓN PRESUPUESTAL A LA COMISIÓN DE PRESUPUESTO Y CUENTA GENERAL DE LA REPÚBLICA DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03298/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03298/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03298/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone ley que dispone el uso de la firma digital en la remisión de la información presupuestal a la Comision de Presupuesto y Cuenta General de la República del Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Figueroa Minaya Modesto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Mantilla Medina Mario Fidel; Lazo Julca Israel Tito; Aguilar Montenegro Wilmer; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Yuyes Meza Juan Carlo; Miyashiro Arashiro Marco Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03240/2018-CR - LEY PARA EL DESARROLLO DEL DERECHO A LA LECTURA Y LA PROMOCIÓN DEL LIBRO, LAS BIBLIOTECAS Y L AS LIBRERÍAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03240/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03240/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03240/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02344, 02730, 03281, 03277 Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer el derecho de las personas a la lectura, ordenar la formulación del Plan Nacional de fomento de la Lectura, el Libro y las Bibliotecas como propuesta integral para la promoción de la producción, difusión, circulación, conservación del libro, del fomento de la lectura y las bibliotecas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03228/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA MODERNIZACIÓN DE LA REFINERÍA DE IQUITOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03228/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03228/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03228/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la modernización de la Refinería Iquitos perteneciente a Petróleos del Perú PETROPERÚ.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Beteta Rubín Karina Juliza; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Aguilar Montenegro Wilmer; Alcalá Mateo Percy Eloy; Mantilla Medina Mario Fidel; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03184/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LOS SERVICIOS DE SALUD A NIVEL DE UN HOSPITAL DE CATEGORÍA III-E EN LA REGIÓN TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03184/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03184/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03184/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de un hospital categoría III-E en la región Tumbes, con la finalidad que la población de la región acceda a servicios de salud oportunas y en condiciones adecuadas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Yuyes Meza Juan Carlo; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; López Vilela Luis Humberto; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03083/2017-CR - LEY QUE REGULA EL RÉGIMEN JURÍDICO DE LAS PLATAFORMAS DE FINANCIAMIENTO PARTICIPATIVO-PFP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03083/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03083/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03083/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03403, 04324 Estado: Dictamen   Propone regular el régimen jurídico de las Plataformas de Financiamiento Participativo-PFP, con el fin de financiar el emprendimiento y la innovación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Castro Grández Miguel Antonio; Mantilla Medina Mario Fidel; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03079/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA REHABILITACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA HUARMEY-AIJA-RECUAY EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03079/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03079/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03079/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la rehabilitación y mejoramiento de la carretera Huarmey-Aija-Recuay, en el departamento de Ancash, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Castro Grández Miguel Antonio; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; García Belaunde Víctor Andrés; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03080/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA YUNGAY-LLANGANUCO-YANAMA, EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03080/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03080/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03080/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02621 Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el mejoramiento y asfaltado de la carretera Yungay-Llanganuco-Yanama en el departamento de Ancash, sin afectar las áreas naturales arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente, con la finalidad de promover el dinamismo comercial y mejorar los servicios turísticos en la zona.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03011/2017-CR - LEY QUE OTORGA RECONOCIMIENTO DE TIEMPO DE SERVICIO COMO OFICIAL DE SERVICIO A LAS ENFERMERAS QUE INGRESARON EN EL PROCESO DE ASIMILACIÓN PNP 1995-COMPRENDIDOS EN LA RESOLUCIÓN MINISTERIAL 0929-2015-IN/PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03011/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03011/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03011/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone otorgar por excepción y única vez el grado inmediato superior a los profesionales de salud enfermeras PNP, que postularon y alcanzaron vacante para oficial de servicio en el proceso de asimilación 1995 y que fueran incorporadas como empleadas civiles mediante Resolución Ministerial 0929-205-IN/PNP y Resolución Ministerial N° 0112-2016-IN/PNP, con cargo al Presupuesto del Ministerio del Interior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02987/2017-CR - LEY PARA EL DESARROLLO DE LA CINEMATOGRAFÍA Y EL AUDIOVISUAL PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02987/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02987/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02987/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03304, 01850, 02094, 02156, 02384, 03029 Estado: En comisión   Propone establecer los lineamientos y regular la actividad cinematográfica y audiovisual del Perú, a fin de contribuir al desarrollo integral e inclusivo de sus aspectos culturales, artísticos, industriales y tecnológicos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Dipas Huamán Miky Joaquín; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Alcalá Mateo Percy Eloy; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Yuyes Meza Juan Carlo; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Noceda Chiang Paloma Rosa; Meléndez Celis Jorge Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02972/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL RECONOCIMIENTO DEL DÍA DEL FÚTBOL PERUANO, REALIZÁNDOSE EL TERCER SÁBADO DEL MES DE JUNIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02972/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02972/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02972/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional el reconocimiento del día del fútbol peruano, realizándose el tercer sábado del mes de junio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Elías Ávalos Miguel Ángel; Lazo Julca Israel Tito; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02910/2017-CR - LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM, 010-2018-EM, QUE APRUEBAN LOS CONTRATOS DE LICENCIA PARA LA EXPLORACIÓN Y EXPLOTACIÓN DE HIDROCARBUROS EN LOS LOTES Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 Y Z-68 DEL ZÓCALO CONTINENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02910/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02910/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02910/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02645, 02695, 02699, 02773, 02781, 02806, 02839, 02909 Estado: Dictamen Negativo   Propone derogar los Decretos Supremos 006-2018-EM, 007-2018-EM, 009-2018-EM, 010-2018-EM, que aprueban los Contratos de Licencia para la Exploración y Explotación de Hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 h Z-68 del zócalo continental.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02913/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL MEJORAMIENTO DEL SERVICIO DE TRANSITABILIDAD EN LA RUTA DEPARTAMENTAL TU-107-EMP, CON TU-105 TRAMO BOCANA-LA CHOZA DE LOS DISTRITOS DE ZORRITOS-CASITAS, PROVINCIA DE CONTRALMIRANTE VILLAR, DEPARTAMENTO DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02913/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02913/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02913/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional que el Poder Ejecutivo se promueva y otorgue las facilidades del Mejoramiento del Servicio de transitabilidad en la ruta departamental TU-107 Emp. co TU-105 tramo Bocana-La Choza de los distritos de Zorritos-Casinas, provincia de Contralmirante Villar, departamento de Tumbes,
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02843/2017-CR - LEY QUE PROMUEVE LA REDUCCIÓN GRADUAL DEL CONSUMO DE BOLSAS DE PLÁSTICO Y QUE CREA EL IMPUESTO NACIONAL A LAS BOLSAS DE PLÁSTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02843/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02843/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02843/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02248, 02368, 02417, 02696, 02702, 02805, 02821, 02852, 02858, 02882, 02921, 02956, 02976, 02995, 03014, 03022, 03214, 03230, 03278, 03632, 03689, 03616 Estado: Publicado El Peruano   Propone la adopción de medidas para reducir el consumo de bolsas de plástico para prevenir, minizar y atenuar los impactos adversos que los residuos plásticos generan en el medio ambiente y los ecosistemas marinos y terrestres, y en determinadas actividades económicas, como la pesca, acuicultura, el turismo, entre otras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02816/2017-CR - LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACIÓN DE LAS MICRO Y PEQUEÑAS EMPRESAS Y FOMENTA EL CUIDADO DEL MEDIO AMBIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02816/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02816/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02816/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley que promueve la formalización de las Micro y Pequeñas Empresas y fomenta el cuidado del medio ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Lazo Julca Israel Tito; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Torres Morales Miguel Ángel; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02797/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DEL CURSO DE SOCIEDAD, FAMILIA Y VALORES EN LA CURRICULA DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR DE PRIMARIA Y SECUNDARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02797/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02797/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02797/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la incorporación del curso &amp;ldquo;&amp;ldquo;Sociedad, Familia y Valores&amp;rdquo;&amp;rdquo; en el Plan de Estudios, comprendido en la Curricula Nacional de la Educación Básica Regular de primaria y secundaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Yika García Luis Alberto; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02800/2017-CR - LEY DEL SERVICIO CIVIL DE GRADUANDOS SECIGRA-CIENCIAS AGROPECUARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02800/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02800/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02800/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02840 Estado: Orden del Día   Propone crear y regular el servicio civil de graduandos SECIGRA-CIENCIAS AGROPECUARIAS que será realizado por estudiantes del último año de las carreras profesionales a fines a la actividad agrícola y agropecuaria que se dictan en las Universidades públicas y privadas del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02656/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE LA CORRECTA DENOMINAIÓN DE LAS UNIVERSIDADES COMPRENDIDAS EN LA LEY 30597 Y PRECISA LA APLICACIÓN DE LA TERCERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA, PARA LOS DOCENTES DE LAS UNIVERSIDADES COMPRENDIDAS EN LA LEY 30597</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02656/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02656/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02656/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02449 Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer la correcta denominación de las universidades comprendidas en la Ley 30597 y precisa la aplicación de la Tercera Disposición Complementaria Transitoria de la Ley 30220, Ley Universitaria, para los docentes de las universidades comprendidas en la Ley 30597
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02558/2017-CR - LEY DE EVALUACIÓN PREVIA DE LOS ACTOS DE CONCENTRACIÓN ECONÓMICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02558/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02558/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02558/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00353, 00367, 02398, 02431, 02567, 02604, 02634, 02654, 02660, 02569, 03279, 04110 Estado: Orden del Día   Propone Ley de Evaluación Previa de los Actos de Concentración Económica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Castro Grández Miguel Antonio; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Ríos Ocsa Benicio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Torres Morales Miguel Ángel; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02563/2017-CR - LEY QUE EXCEPTÚA TRANSITORIAMENTE A LOS TRABAJADORES DE LA SUNARP DE LOS ALCANCES DE LA LEY 30057-LEY DEL SERVICIO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02563/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02563/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02563/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que exceptúa transitoriamente a los trabajadores de la SUNARP de los alcances de la Ley 30057-Ley del Servicio Civil
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Aguilar Montenegro Wilmer; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ananculi Gómez Betty Gladys; Salaverry Villa Daniel Enrique; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02543/2017-CR - LEY QUE GARANTIZA EL PAGO DE LA REPARACIÓN CIVIL EN CASOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02543/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02543/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02543/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Rechazado de Plano   Propone declarar de preferente interés nacional y necesidad pública la priorización del pago de las reparaciones civiles destinadas a reparar o indemnizar a las víctimas de violencia contra la mujere y violaciones sexuales
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Pariona Galindo Federico; Salgado Rubianes Luz Filomena; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02537/2017-CR - LEY QUE MODIFICA LA DECIMOSEXTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO 2018</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02537/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02537/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02537/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el primer párrafo de la Decimosexta Disposición Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2018, respecto a la continuidad de proyectos de inversión.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lizana Santos Mártires; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Castro Grández Miguel Antonio; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Ventura Ángel Roy Ernesto; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; López Vilela Luis Humberto; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Mamani Colquehuanca Moisés</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02530/2017-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27587, LEY QUE DECLARA EL DÍA 20 DE OCTUBRE DE CADA AÑO &#39;DÍA DEL PERIODISTA DEPORTIVO, INCORPORANDO UNA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02530/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02530/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02530/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar una Disposición Complementaria Final a la Ley 27587, Ley que declara el día 20 de Octubre de cada año &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día del Periodista Deportivo&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Reátegui Flores Rolando; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Mamani Colquehuanca Moisés; Noceda Chiang Paloma Rosa; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02531/2017-CR - LEY QUE DECLARA EL 13 DE DICIEMBRE &#39;DÍA NACIONAL DE LOS ESPACIOS PÚBLICOS PARA LAS PERSONAS&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02531/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02531/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02531/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone ley que declara el 13 de diciembre de cada año &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día Nacional de los Espacios Públicos para las Personas&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Noceda Chiang Paloma Rosa; Reátegui Flores Rolando; Mamani Colquehuanca Moisés; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02469/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO Y CARÁCTER PRIORITARIO LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE ÁCORA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02469/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02469/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02469/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01461 Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés público y carácter prioritario la creación de la provincia de Ácora en el departamento de Puno, conforme al procedimiento establecido en la Ley 27795, Ley de demarcación territorial y su reglamento, a cargo de la Dirección Nacional Técnica de Demarcación Territorial de la Presidencia del Consejo de Ministros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02435/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN LABORATORIO DE CRIMINALÍSTICA DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ EN LA REGIÓN DE MADRE DE DIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02435/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02435/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02435/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción y funcionamiento de un laboratorio de Criminalística de la Policía Nacional del Perú en la región de Madre de Dios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Yika García Luis Alberto; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Ananculi Gómez Betty Gladys; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Trujillo Zegarra Gilmer; Mantilla Medina Mario Fidel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02415/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE LA PENA DE CADENA PERPETUA PARA EL DELITO DE VIOLACIÓN SEXUAL DE MENOR DE CATORCE AÑOS DE EDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02415/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02415/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02415/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00460, 00477, 01037, 01069, 01164, 01396, 01602, 01989, 02013, 02070, 02115, 02119, 02165, 02174, 02258, 02305, 02316, 02402, 02416, 02460, 02485, 02536, 02629, 02733 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 173 del Código Penal, que establece la pena de cadena perpetua para el delito de violación sexual de menor de catorce años de edad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02416/2017-CR - LEY QUE PROHIBE LA REVISIÓN DE LA PENA DE CADENA PERPETUA EN CASO DE VIOLACIÓN SEXUAL DE MENORES DE EDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02416/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02416/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02416/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00460, 00477, 01037, 01069, 01164, 01396, 01602, 01989, 02013, 02070, 02115, 02119, 02165, 02174, 02258, 02305, 02316, 02402, 02460, 02485, 02536, 02629, 02733, 02415 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 59-A del Código de Ejecución Penal, que prohibe la revisión de la pena de cadena perpetua en caso de violación sexual de menores de edad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02390/2017-CR - LEY QUE DISPONE LA INTANGIBILIDAD DE LOS FONDOS CREADOS PARA ATENDER CASOS DE DESASTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02390/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02390/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02390/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer que los fondos creados para la intervención del estado en casos de desastre, tienen carácter intangible.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Chihuán Ramos Leyla Felícita; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Arimborgo Guerra Tamar; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02372/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA INFORMACIÓN COMERCIAL SOBRE LA PRESENCIA DE INGREDIENTES GENERADORES DE ALERGIAS E INTOLERANCIAS ALIMENTARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02372/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02372/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02372/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública y preferente interes nacional la información sobre la presencia de ingredientes generadores de alergías e intolerancias alimentarias en productos culinarios para el fortalecimeinto de la promoción de la alimentación saludable, principalmente en niños, niñas y adolescentes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02373/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA FACILITACIÓN DE INFORMACIÓN SOBRE LOS RIESGOS POTENCIALES DEL CONSUMO DE BEBIDAS ENERGIZANTES EN COMBINACIÓN CON BEBIDAS ALCOHÓLICAS Y OTRAS SUSTANCIAS DE CONSUMO HUMANO QUE PUEDAN CAUSAR DAÑO A LA SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02373/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02373/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02373/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02991 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la facilitación de información sobre los riesgos potenciales del consumo descontrolado y desinformado de bebidas energizantes, al ser ingerido en combinación con bebidas alcohólicas y otras sustancias de consumo humano que puedan causar daño a la salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02334/2017-CR - LEY QUE CREA DE NECESIDAD PUBLICA Y PREFERENTE NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE UN PUENTE SOBRE EL RÍO CHINCHIPE, QUE UNE LOS CENTROS POBLADOS DEL DISTRITO DE SANTA ROSA CON LA PROVINCIA DE JAÉN Y SAN IGNACIO DE LA REGIÓN CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02334/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02334/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02334/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Declara de necesidad pública y de preferente interés nacional la elaboración de estudios de factibilidad, expedientes técnicos y ejecución de la obra construcción de un puente sobre el río Chinchipe, que une los centros poblados del distrito de Santa Rosa con los distritos de las provincias de Jaén y San Ignacio- región Cajamarca, sin afectar las áreas naturales protegidas, así como el medio ambiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02294/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DE LA LEY 27908, LEY DE RONDAS CAMPESINAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02294/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02294/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02294/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el artículo 6 de la Ley 27908, Ley de Rondas Campesinas con la finalidad de mejorar la gestión de los ronderos en el desarrollo de su comunidad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aguilar Montenegro Wilmer; Palma Mendoza José Marvín; Alcalá Mateo Percy Eloy; Yuyes Meza Juan Carlo; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Arimborgo Guerra Tamar; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Vergara Pinto Edwin; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Lizana Santos Mártires; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02255/2017-CR - LEY QUE DEJA SIN EFECTO EL DECRETO SUPREMO 024-2016-PRODUCE, QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA FORTALECER EL CONTROL Y VIGILANCIA DE LA ACTIVIDAD EXTRACTIVA PARA LA CONSERVACIÓN Y APROVECHAMIENTO SOSTENIBLE DEL RECURSO ANCHOVETA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02255/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02255/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02255/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone dejar sin efecto el Decreto Supremo 024-2016-PRODUCE, que establece medidas para fortalecer el control y vigilancia de la actividad extractiva para la conservación y aprovechamiento sostenible del recurso anchoveta, por cuanto su implementación ha tenido efectos contrarios para los cuales fue expedido.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02172/2017-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27157-LEY DE REGULARIZACIÓN DE EDIFICACIONES DEL PROCEDIMIENTO PARA LA DECLARATORIA DE FÁBRICA Y DEL RÉGIMEN DE UNIDADES INMOBILIARIAS DE PROPIEDAD EXCLUSIVA Y DE PROPIEDAD COMÚN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02172/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02172/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02172/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar la Ley 27157-Ley de Regularización de Edificaciones, del procedimiento para la Declaratoria de Fábrica y del Régimen de Unidades Inmobiliarias de propiedad exclusiva y de propiedad común.referente a la regularización de edificaciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Alcalá Mateo Percy Eloy; Aguilar Montenegro Wilmer; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Ananculi Gómez Betty Gladys</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02177/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PUERTO PIZARRO EN LA PROVINCIA DE TUMBES, DEPARTAMENTO DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02177/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02177/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02177/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Puerto Pizarro en la provincia de Tumbes, departamento de Tumbes, por razones de Seguridad Nacional e Intangibilidad del territorio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Ananculi Gómez Betty Gladys; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Ramírez Gamarra Osías; Galván Vento Clayton Flavio; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02162/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA PRIORIZACIÓN DEL PROYECTO DE MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS POLICIALES DEL COMPLEJO POLICIAL N° 1, DE LA DIVISÓN POLICIAL DE ORDEN Y SEGURIDAD DE JULIACA, PROVINCIA DE SAN RAMÓN, DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02162/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02162/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02162/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad y utilidad pública la priorización del proyecto de Mejoramiento de los servicios policiales del Complejo Policial N° 1 de la División de Orden y Seguridad de Juliaca, provincia de San Ramón, departamento de Puno, la misma que está a cargo del Ministerio del Interior y aprobado en el Código SNIP 336613, en beneficio de la política de fortalecimiento de la lucha contra la corrupción y la seguridad ciudadana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02164/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL, NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA EL ESTUDIO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA CANCHAQUE-HUANCABAMBA EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA SIN AFECTAR LAS ÁREAS NATURALES Y ARQUEOLÓGICAS PROTEGIDAS, ASÍ COMO EL MEDIO AMBIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02164/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02164/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02164/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el estudio y asfaltado de la carretera Canchaque-Huancabamba en el distrito de Canchaque, provincia de Huancabamba, en el departamento de Piura, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02157/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 5 DE LA LEY 29701 QUE DISPONE BENEFICIOS A FAVOR DE LOS INTEGRANTES DE LAS JUNTAS VECINALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02157/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02157/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02157/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 5 de la Ley 29701 que dispone beneficios a favor de los integrantes de las Juntas Vecinales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Ventura Ángel Roy Ernesto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02136/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE UN HOSPITAL PEDIÁTRICO ONCOLÓGICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02136/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02136/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02136/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de un Hospital Pediátrico Oncológico con el fin de prevenir, detectar y brindar el tratamiento especializado a los niños y adolescentes con cáncer infantil menores de 18 años, el cual estará a cargo del Ministerio de Salud, como órgano rector y del Instituto Nacional de Enfermedades Neoplásicas-INEN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02138/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL NUEVO HOSPITAL JOSÉ AGURTO TELLO DE CHOSICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02138/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02138/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02138/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción y equipamiento del Nuevo Hospital José Agurto Tello de Chosica, del distrito de Lurigancho, Chosica, provincia y departamento de Lima, con el objeto de satisfacer eficientemente las necesidades y requerimientos de atención en salud que demanda la población de la Zona Este de Lima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02122/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 7.4 DEL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CARÁCTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCIÓN CON CAMBIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02122/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02122/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02122/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01921, 02097, 02307, 02477 Estado: Dictamen   Propone modificar el numeral 7.4 del artículo 7 de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02123/2017-CR - LEY QUE PROHÍBE AL ESTADO LA ADQUISICIÓN DE PASAJES ÁREOS Y CARGA NACIONAL A AEROLÍNEAS PROVENIENTES DE PAÍSES CON LOS QUE NO SE HAYA SUSCRITO CONVENIOS SOBRE DERECHOS AERONÁUTICOS DE ACUERDO A LA CONSTITUCIÓN.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02123/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02123/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02123/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la prohibición a todas las entidades del sector público, para la adquisición de pasajes aéreos y carga nacional a compañías provenientes de países con los que el Perú no ha suscrito tratados de servicios aéreos de acuerdo a la constitución.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02085/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 13 DE LA LEY 29571, DEL CÓDIGO DE PROTECCIÓN Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR Y PROMUEVE LA CORRECTA INFORMACIÓN A LOS CONSUMIDORES RESPECTO A LOS ALIMENTOS CONSISTENTES EN CARNES, PESCADOS Y MARISCOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02085/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02085/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02085/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 31 de la Ley 29571, del Código de Protección y Defensa del Consumidor y promueve la correcta información a los consumidores respecto a los alimentos consistentes en carnes, pescados y mariscos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ávila Rojas Lucio; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Galván Vento Clayton Flavio; Alcalá Mateo Percy Eloy; Dipas Huamán Miky Joaquín; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Trujillo Zegarra Gilmer; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02063/2017-CR - LEY PARA EL DESARROLLO Y LA INTEGRACIÓN EFECTIVA DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02063/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02063/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02063/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02010, 02595 Estado: Dictamen   Propone modificar diversos artículos de la Ley 29973, Ley de Personas con discapacidad, fortaleciendo con ello el marco mormativo existente que promueve, protege y busca la realización, en condiciones de igualdad, de las personas con discapacidad para además promover su desarrollo así como lograr su integración efectiva y plena en la vida política, económica, social, cultural y tecnológica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02064/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO CIUDAD DE DIOS, EN LA PROVINCIA DE PASCASMAYO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02064/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02064/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02064/2017-CR Iniciativas agrupadas: 05659 Estado: En comisión   Propone declarar de interés público nacional, la creación del distrito &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ciudad de Dios&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en la provincia de Pacasmayo, departamento de La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Yika García Luis Alberto; Ananculi Gómez Betty Gladys; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Segura Izquierdo César Antonio; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02025/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA RECUPERACIÓN, PROTECCIÓN Y CONSERVACIÓN DE LOS BOSQUES SECOS Y LA IMPLEMENTACIÓN DE ÁREAS DE CONTROL PARA COMBATIR LA TALA ILEGAL EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02025/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02025/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02025/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la recuperación, protección y conservación de los bosques secos y la implementación de áreas de control para combatir la tala ilegal en el departamento de Piura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Figueroa Minaya Modesto; Melgarejo Páucar María Cristina</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02013/2017-CR - CÓDIGO.-PENAL ART. 82/ DELITO DE VIOLACIÓN DE MENORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02013/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02013/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02013/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00460, 00477, 01037, 01069, 01164, 01396, 01602, 01989, 02070, 02115, 02119, 02165, 02174, 02258, 02305, 02316, 02402, 02416, 02460, 02485, 02536, 02629, 02733, 02415 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 82 del Código Penal, sobre los plazos de prescripción de la acción penal, se agrega: el delito de violación sexual de menor de edad, a partir del día en que cumple la mayoría de edad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02017/2017-CR - LEY QUE REGULA EL CULTIVO, PRODUCCIÓN, COMERCIALIZACIÓN Y CONSUMO MEDICINAL DEL CANNABIS Y SUS DERIVADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02017/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02017/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02017/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00982, 01159, 01393, 01905, 01917, 02014, 02016, 02018 Estado: Publicado El Peruano   Propone crear un marco normativo que permita la regulación del cultivo, producción, comercialización y acceso seguro e informado al uso médico y científico del cannabis y sus derivados en el territorio nacional, conforme lo señala la Organización Mundial de la Salud respecto al consumo de los distintos tipos de sustancias psicoactivas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02001/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 5 DE LA LEY DE ELECCIONES REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02001/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02001/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02001/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 5 de la Ley 27683-Ley de Elecciones Regionales. referente a elevar la valla de elección de los gobernadores regionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Aguilar Montenegro Wilmer; Lizana Santos Mártires; Mantilla Medina Mario Fidel; Salaverry Villa Daniel Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yuyes Meza Juan Carlo; Segura Izquierdo César Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01979/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CHOPCCA EN LA PROVINCIA DE HUANCAVELICA, DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01979/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01979/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01979/2017-CR Iniciativas agrupadas: 05609 Estado: Autógrafa   Propone declarar de necesidad y utilidad pública, la creación del distrito de Chopcca en la provincia de Huancavelica, departamento de Huancavelica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Segura Izquierdo César Antonio; García Jiménez Maritza Matilde; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01966/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO DE INVERSIÓN PÚBLICA DENOMINADO MEJORA DEL ACCESO AL AGUA PARA RIEGO EN LA PROVINCIA DE HUAYTARÁ, EN EL VALLE DE ICA Y EN LAS PAMPAS DE LANCHAS Y VILLACURÍ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01966/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01966/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01966/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del Proyecto de Inversión Pública denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejora del Acceso al agua para Riego en la provincia de Huaytará, en el Valle de Ica y en las Pampas de Lanchas y Villacurí.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01902/2017-CR - REFORMA CONST. 155, 156/EN RELACIÓN AL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01902/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01902/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01902/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00955, 01720, 01786, 01847, 01895, 01930, 01960, 02902, 03123, 03125, 03159, 03206, 03239, 03334, 03350, 03349, 03394 Estado: Publicado El Peruano   Propone reformar los artículos 155 y 156 de la Constitución Política, en relación al Consejo Nacional de la Magistratura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Vergara Pinto Edwin; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01889/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA E IMPLEMENTACIÓN DE LOS SERVICIOS DEL PROYECTO MULTIMODAL &#39;BAHÍA MÁGICA&#39;, EN LA PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01889/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01889/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01889/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de preferente interés nacional y necesidad pública la ejecución de la infraestructura y la implementación de los servicios del Proyecto Multimodal &amp;ldquo;&amp;ldquo;Bahía Mágica&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en la provincia Del Santa, departamento de Ancash a fin de promover y dinamizar la economía, la cultura y el turismo como parte del desarrollo sostenible y amigable al medio ambiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01890/2017-CR - GOBIERNOS.-REGIONALES L.27867/MODIFICA ART. 30 DE LEY ORGÁNICA DE....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01890/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01890/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01890/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00014, 00574, 00819, 00934, 00939, 01349, 01530, 01533, 01179 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 30 de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales, e incluye el inciso 6 que amplia las causales de vacancia del Gobernador, Vicegobernador y Consejero Regional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01891/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL SANTIAGO ANTÚNEZ DE MAYOLO EN EL DISTRITO DE CÁTAC, PROVINCIA DE RECUAY, DEPARTAMENTO DE ANCASH.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01891/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01891/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01891/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02975 Estado: En comisión   Propone declarar de preferente interés nacional y necesidad pública la construcción e implementación del Aeropuerto Santiago Antúnez de Mayolo, en el distrito de Cátac, provincia de Recuay, departamento de Ancash a fin de dinamizar la conexión aérea nacional e internacional, así como impulsar la economía, la cultura y el turismo como parte del desarrollo sostenible de la región y el país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01876/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA CIUDAD UNIVERSITARIA DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL AUTÓNOMA DE TAYACAJA DANIEL HERNÁNDEZ MORILLO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01876/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01876/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01876/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad y utilidad pública la construcción de la ciudad universitaria de la Universidad Nacional Autónoma de Tayacaja Daniel Hernández Morillo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Aguilar Montenegro Wilmer; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Lizana Santos Mártires; Dipas Huamán Miky Joaquín; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Ventura Ángel Roy Ernesto; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Reátegui Flores Rolando; Lazo Julca Israel Tito; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Salgado Rubianes Luz Filomena; Melgar Valdez Elard Galo; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Yika García Luis Alberto; Ramírez Gamarra Osías; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01882/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 246 E INCORPORA ARTÍCULO AL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL Y REGULA EL DESCANSO VACACIONAL DE LOS MAGISTRADOS DEL PODER JUDICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01882/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01882/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01882/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00339 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 246 e incorpora artículo al Texto Único Ordenado de la Ley Orgánica del Poder Judicial y regula el descanso vacacional de los magistrados del Poder Judicial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Dipas Huamán Miky Joaquín; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Ventura Ángel Roy Ernesto; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01840/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 13 DE LA LEY 27683-LEY DE ELECCIONES REGIONALES, PERMITIR QUE POSTULEN LAS PERSONAS NACIDAS EN LA RESPECTIVA REGIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01840/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01840/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01840/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 13 de la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, modificado por el artículo 12 de la Ley 29470, permitirá la participación de las personas nacidas en la respectiva región.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Aguilar Montenegro Wilmer; Ávila Rojas Lucio; Dipas Huamán Miky Joaquín; Galván Vento Clayton Flavio; Ventura Ángel Roy Ernesto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yika García Luis Alberto; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01834/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE UN PUENTE SOBRE EL RIO PICHIS EN EL DISTRITO DE PUERTO BERMÚDEZ, PROVINCIA DE OXAPAMPA, REGIÓN PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01834/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01834/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01834/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01694, 05395 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad e interés nacional la construcción del puente sobre el río Pichis en el distrito de Puerto Bermúdez, provincia de Oxapampa, región Pasco, sin efectar áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01827/2017-CR - DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROTECCIÓN Y CONSERVACIÓN DE USOS Y COSTUMBRES CULTURALES DEL PUEBLO HARAKBUT; ENCAGUESE AL MINISTERIO DE CULTURA LA EVALUACIÍON DE SU DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01827/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01827/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01827/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional la protección y conservación de usos y costumbres culturales del pueblo Harakbut, ubicado en la provincia de Manu, departamento de Madre de Dios; asimismo encárguese al Ministerio de Cultura la evaluación de su declaratoria como Patrimonio Cultural de la Nación.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01760/2017-CR - LEY QUE FACILITA LA INVERSIÓN EN TIERRAS GANADAS AL MAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01760/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01760/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01760/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone incorporar en el Decreto Legislativo 1147-Decreto Legislativo que regula el fortalecimiento de las Fuerzas Armadas en las competencias de la Autoridad Marítima Nacional.Dirección General de Capitanías y Guardacostas, la Quinta Disposición Complementaria Final, que facilita la inversión en tierras ganadas al mar.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01758/2017-CR - LEY QUE DECLARA &#39;HÉROES DE LA DEMOCRACIA&#39; A LOS MIEMBROS DEL GEIN DIRCOTE-PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01758/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01758/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01758/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01548 Estado: Publicado El Peruano   Propone reconocer a los miembros policiales de la Primera División de Inteligencia contra el Terrorismo conocido como el Grupo Especial de Inteligencia (GEIN) de la Dirección contra el Terrorismo (DIRCOTE) de la Policía Nacional del Perú, por su distinguido servicio a la Nación y valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, en el proceso de pacificación y defensa de nuestra democracia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01713/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 76 DEL DECRETO SUPREMO 014-92-EM, TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY GENERAL DE MINERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01713/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01713/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01713/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el artículo 76 del Decreto Supremo 014-92-EM, Texto Único Ordenado de la Ley General de Minería, adicionando que los titulares de las actividades mineras están gravados con los tributos municipales de aquellas áreas que no cuenten con habilitación urbana.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01596/2016-CR - LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN LA DENOMINACIÓN DE ORIGEN PISCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01596/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01596/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01596/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone elevar a rango de Ley la Resolución Jefatural 179-88/INC-J que declara Patrimonio Cultural de la Nación la denominación de origen &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pisco&amp;rdquo;&amp;rdquo; que se produce en el Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Arimborgo Guerra Tamar; Ávila Rojas Lucio; Donayre Gotzch Edwin Alberto; López Vilela Luis Humberto; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01597/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL Y AGRAVA EL DELITO DE HURTO, ROBO Y ESTAFA EN AGRAVIO DE TURISTAS NACIONALES O EXTRANJEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01597/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01597/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01597/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 186, 189, 196-A del Código Penal, agrava el delito de hurto, robo y estafa en agravio de turistas nacionales o extranjeros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Ávila Rojas Lucio; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Arimborgo Guerra Tamar; Elías Ávalos Miguel Ángel; Beteta Rubín Karina Juliza; López Vilela Luis Humberto; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01610/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE IRRIGACIÓN SANTA ROSA, EN LA PROVINCIA DE HUAURA, DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01610/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01610/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01610/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01647 Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Irrigación Santa Rosa, en la provincia de Huaura, departamento de Lima, sobre la base de la circunscripción territorial del Centro Poblado de Irrigación Santa Rosa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Castro Grández Miguel Antonio; Yuyes Meza Juan Carlo; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01611/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA AMBIENTAL LAS CUENCAS DEL LAGO TITICACA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01611/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01611/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01611/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02023 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad publica e interés nacional la declaratoria en Emergencia Ambiental las Cuencas del Lago Titicaca, a fin de masificar y ejecutar planes de acción inmediatas y de corto plazo tendientes a contrarrestar la significativa contaminación ambiental de las áreas de influencia, y asi recuperar la sostenibilidad de los recursos naturales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01588/2016-CR - LEY QUE REGULA EL RÉGIMEN DISCIPLINARIO DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01588/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01588/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01588/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01220 Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley que regula el Régimen Disciplinario de la Policía Nacional del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Trujillo Zegarra Gilmer; Castro Grández Miguel Antonio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01590/2016-CR - LEY QUE INCOPORA EL ARTÍCULO 473-A DEL CÓDIGO CIVIL QUE OBLIGA A LOS HIJOS A DAR PENSIÓN DE ALIMENTOS A SUS PADRES MAYORES DE 65 AÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01590/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01590/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01590/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00842, 00843, 02521, 02522, 02523, 02538, 00255, 02908, 03436, 03317, 03460, 03545 Estado: Dictamen   Propone incorporar el artículo 473-A del Código Civil que obliga a los hijos a dar pensión de alimentos a sus padres mayores de 65 años de edad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Ananculi Gómez Betty Gladys; Arimborgo Guerra Tamar; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Ramírez Gamarra Osías; Vergara Pinto Edwin; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01550/2016-CR - LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES Y MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 29664, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES (SINAGERD)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01550/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01550/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01550/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00949, 01074, 01119, 01172, 01195, 01253, 01258, 01303, 01374, 01558, 01648 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar diversos artículos de la Ley 29964, Ley que crea el Sistema Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres a efecto de cambiar de denominación al Centro Nacional de Estimación, Prevención y Reducción del Riesgo de Desastres (CENEPRED) por Autoridad Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01510/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL INCORPORAR AL ESCALAFÓN DE OFICIALES DE SERVICIOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ AL PERSONAL CIVIL NOMBRADO ENFERMERAS (OS) EGRESADO DE LA ESCUELA DE ENFERMERÍA Y LABORATORIO CLÍNICO DE LA SANIDAD ESELAC-PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01510/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01510/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01510/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00059 Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional incorporar al escalafón de Oficiales de Servicios de la Policía Nacional del Perú al personal civil nombrado enfermeras (os) egresado de la Escuela de Enfermería y Laboratorio Clínico de la Sanidad Eselac PNP
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01488/2016-CR - LEY QUE DECLARA A LA INMACULADA VIRGEN DE LA PUERTA DE OTUZCO COMO PATRONA DE LA RELIGIOSIDAD Y LA FE CATÓLICA EN LA REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01488/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01488/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01488/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar a la imagen de la Inmaculada Virgen de la Puerta de Otuzco patrona de la espiritualidad religiosa católica del departamento de La Libertad y reconocer la festividad y procesiones en torno a su imagen.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Yika García Luis Alberto; Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ananculi Gómez Betty Gladys; Cuadros Candia Nelly Lady; Palma Mendoza José Marvín; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01499/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA PUESTA EN VALOR COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN EL SANTUARIO DEL SEÑOR DE ÁNCARA Y SU FESTIVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01499/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01499/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01499/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la puesta en valor como Patrimonio Cultural de la Nación (Material) al Santuario del Señor de Áncara e (inmaterial) a su festividad, ubicado y realizado en el barrio de Áncara, distrito de Paucartambio, provincia y departamento de Pasco.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01501/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL MUSEO DE LAS MONTAÑAS ANDINAS-MMA EN LA CIUDAD DE HUARAZ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01501/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01501/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01501/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la creación, construcción e implementación del museo de las Montañas Andinas, en la provincia de Huaraz, departamento de Ancash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Arimborgo Guerra Tamar; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Salaverry Villa Daniel Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01502/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DEL MUSEO DE SITIO DE LA PROVINCIA DE HUARMEY Y EL MUSEO DE SITIO DE LA PROVINCIA DE RECUAY EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH PARA LA PUESTA EN VALOR DE LOS SITIOS ARQUEOLÓGICOS, LA CULTURA Y EL TURISMO LOCAL DE LA ZONA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01502/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01502/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01502/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción del Museo de Sitio de la provincia de Huarmey y el Museo de Sitio de la provincia de Recuay en el departamento de Ancash, con la finalidad de la puesta en valor de los sitios arqueológicos, la cultura y el turismo local de la zona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01505/2016-CR - LEY QUE CREA Y REGULA EL SERVICIO PRIVADO DE TRANSPORTE A TRAVÉS DE PLATAFORMAS TECNOLÓGICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01505/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01505/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01505/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02218, 02687, 03456, 03351 Estado: Orden del Día   Propone crear y regular el servicio privado de transporte de pasajeros ofrecido y administrado a través de entidades operadoras de plataformas tecnológicas, con el fin de asegurar la legalidad del servicio, promover la mejora y calidad del mismo e identificar las corresponsabilidades entre el operador de la plataforma y los usuarios del servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01477/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD ÚNICA NACIONAL DE TRANSPORTE TERRESTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01477/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01477/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01477/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00246, 00428, 00593, 01719 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés la creación de la Autoridad Única Nacional de Transporte Terrestre, que tiene por objeto el manejo integral de la planificación, regulación y fiscalización de los servicios de transporte urbano a través de una sola entidad, autónoma e independiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01467/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 473-A, 477 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL REFERIDO AL PROCESO POR COLABORACIÓN EFICAZ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01467/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01467/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01467/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 473-A y 477 del Código Procesal Penal, referido al proceso por colaboración eficaz, con la finalidad de restituir la facultad de los Procuradores Públicos quienes deben tutelar los intereses patrimoniales del Estado, en los procesos penales por Delitos contra la Administración Pública.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01469/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO JUDICIAL SELVA CENTRAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01469/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01469/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01469/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito judicial Selva Central con jurisdicción que comprende las provincias de Chanchamayo, Satipo y Oxapampa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Beteta Rubín Karina Juliza; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Aramayo Gaona Alejandra; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01460/2016-CR - LEY QUE POTENCIA LOS MECANISMOS DE FISCALIZACIÓN PARA EL CUMPLIMIENTO DE LAS CUOTAS DE CONTRATACIÓN DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01460/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01460/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01460/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone potenciar los mecanismos de fiscalización para el cumplimiento de las cuotas de contratación de las personas con discapacidad de 3% y 5% del sector privado y público respectivamente con la finalidad que el Ministerio de Trabajo y Promoción del Empleo y la Autoridad Nacional del Servicio Civil, en coordinación con el Consejo Nacional para la integración de la Persona con Discapacidad (Conadis), remitan semestralmente un informe al Congreso de la República.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01441/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CIELO PUNCO, EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN, DEL DEPARTAMENTO DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01441/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01441/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01441/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01940 Estado: Autógrafa   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública, la creación del distrito de Cielo Punco, en la provincia de La Convención, del departamento del Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Vergara Pinto Edwin; Beteta Rubín Karina Juliza; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Alcalá Mateo Percy Eloy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01442/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL RAMAL DEL GASODUCTO SUR PERUANO HACIA LA REGIÓN DE PUNO Y LA PUESTA EN OPERACIÓN EL TRANSPORTE Y DISTRIBUCIÓN DEL GAS NATURAL PARA EL ACCESO Y APROVECHMIENTO DE LOS POBLADORES DE LA REGIÓN DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01442/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01442/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01442/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00946, 01010, 02710, 02737 Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del Ramal del Gasoducto Sur Peruano hacia la región Puno y la puesta en operación el transporte y distribución del gas natural para el acceso y aprovechamiento de los pobladores de la región Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01435/2016-CR - LEY QUE ADICIONA EL LITERAL R) AL ARTÍCULO 11 DE LA LEY 30225 LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01435/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01435/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01435/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 11 de la Ley 30225 Ley de Contrataciones del Estado, constituye una modificación legislativa necesaria a efectos de lograr una lucha adecuada y eficaz contra la corrupción.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vilcatoma De La Cruz Yeni; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Yika García Luis Alberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01367/2016-CR - LEY QUE PRECISA EL ALCANCE DE LA LEY 28972 LEY QUE ESTABLECE LA FORMALIZACIÓN DEL TRANSPORTE TERRESTRE DE PASAJEROS EN AUTOMÓVILES COLECTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01367/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01367/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01367/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01170, 01404, 01416, 00682, 01554, 01559, 01560 Estado: Insistencia   Propone que los autos colectivos a los que se refiere la Ley que establece la Formalización del Transporte Terrestre de Pasajeros en Automóviles Colectivos, con los de la clasificación vehicular M2 establecida por el Decreto Supremo 058-2003-MTC de carrocería sedan y station wagon
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01332/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DEL VRAEM-UNVRAEM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01332/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01332/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01332/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional prioritario la creación e implementación de la Univesidad Nacional del VRAEM.(UNVRAEM), en el distrito de Pichari, provincia de La Convención, región Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Aguilar Montenegro Wilmer; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ávila Rojas Lucio; Mantilla Medina Mario Fidel; Salaverry Villa Daniel Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01324/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA REPRESA DE YAMOBAMBA, UBICADA EN EL DISTRITO DE AGALLPAMPA, PROVINCIA DE OTUZCO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01324/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01324/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01324/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la construcción de la represa de Yamobamba, ubicada en el distrito de Agallpampa, provincia de Otuzco, departamento de La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bartra Barriga Rosa María; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Domínguez Herrera Carlos Alberto; López Vilela Luis Humberto; Aramayo Gaona Alejandra</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01260/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 2, 5 DE LA LEY 30321, LEY QUE CREA EL FONDO DE CONTINGENCIA PARA REMEDIACIÓN AMBIENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01260/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01260/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01260/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificaar los artículos 2, y 5 de la Ley 30321, Ley que cre el Fondo de Contingencia para Remediación Ambiental.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Yuyes Meza Juan Carlo; Mamani Colquehuanca Moisés; Figueroa Minaya Modesto; Trujillo Zegarra Gilmer; Segura Izquierdo César Antonio; Aguilar Montenegro Wilmer; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01267/2016-CR - LEY QUE FACULTA A LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE EDUCACIÓN SUPERIOR UNIVERSITARIA (SUNEDU) A LA CONFORMACIÓN DE COMISIONES TEMPORALES DE GOBIERNO DE LAS UNIVERSIDADES NACIONALES PARA LA ELECCIÓN DE AUTORIDADES UNIVERSITARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01267/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01267/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01267/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone facultar a la Superintendencia Nacional de Educación Superior Universitaria (SUNEDU) para crear y conformar Comisiones Temporales de Gobierno de las Universidades Nacionales, que en un período de (sesenta) 60 días calendarios, se encargarán de conducir el proceso de elección de las autoridades universitarias.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01237/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE UN PUENTE SOBRE LA QUEBRADA JUANA RÍOS EN EL DISTRITO DE CHONGOYAPE, PROVINCIA DE CHICLAYO, REGIÓN LAMBAYEQUE, QUE UNE LAS PROVINCIAS DE CHOTA, CUTERVO Y SANTA CRUZ DE LA REGIÓN CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01237/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01237/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01237/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la elaboración de estudios de factibilidad, expedientes técnicos y ejecución de la obra Construcción de un Puente sobre la Quebrada Juana Ríos en el distrito de Chongoyape, provincia de Chiclayo, región Lambayeque, que une las provincias de Chota, Cutervo y Santa Cruz de la región Cajamarca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01238/2016-CR - COLEGIO PROFESIONAL DE PUBLICISTAS DEL PERÚ/CREA...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01238/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01238/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01238/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone crear el Colegio Profesional de Publicistas del Perú como entidad autónoma de derecho público interno, representativo de la profesión de Publicistas de todo el territorio nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Aguilar Montenegro Wilmer; Cuadros Candia Nelly Lady; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Figueroa Minaya Modesto; Palma Mendoza José Marvín; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01239/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 25892 Y ESTABLECE REGLAS PARA EL FUNCIONAMIENTO DE LAS JUNTAS DE DECANOS DE LOS COLEGIOS PROFESIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01239/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01239/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01239/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 3 del Decreto Ley 25892, que establece reglas para el funcionamiento de las Juntas de Decanos de los Colegios Profesionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Yika García Luis Alberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Figueroa Minaya Modesto; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Palma Mendoza José Marvín; Cuadros Candia Nelly Lady; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01225/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE COMO IMPEDIMENTO PARA SER CANDIDATO EN LAS ELECCIONES NACIONALES, REGIONALES Y MUNICIPALES A CONDENADOS POR DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01225/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01225/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01225/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00616, 00641, 02076 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 107, 113 de la Ley 26859, que aprueba la Ley Orgánica de Elecciones, el inciso 8.1 del artículo 8 de la Ley 26864, que aprueba la Ley de Elecciones Municipales y el inciso 5 del artículo 14 de la Ley 27683, que aprueba la Ley de Elecciones Regionales, a efecto de introducir como causal de impedimento para participar en las elecciones generales, municipales y regionales, respectivamente, el hecho de que el postulante se encuentre condenado con sentencia consentida o ejecutoriada por los delitos contra la Administración Pública tipificados entre los artículos 376, 426 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01202/2016-CR - MUNICIPALIDADES.-L.27972/MODIFICA EL ARTÍCULO 44 DE LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01202/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01202/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01202/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el numeral 1 del artículo 44 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, referido a la publicidad de las normas municipales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Aguilar Montenegro Wilmer; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; Noceda Chiang Paloma Rosa; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01175/2016-CR - LEY QUE PROMUEVE EL EQUIPAMIENTO Y LA MODERNIZACIÓN DE LOS INSTITUTOS PÚBLICOS DE INVESTIGACIÓN EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01175/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01175/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01175/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone ley que promueve el equipamiento tecnológico y la modernización de los institutos públicos de investigación cuyas funciones son desarrollar actividades de ciencia, tecnología e innovación tecnológica para la sustentabilidad, sostenibilidad, salubridad, seguridad nacional y pública del País.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Yuyes Meza Juan Carlo; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Dipas Huamán Miky Joaquín; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Segura Izquierdo César Antonio; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01192/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 24686 Y ORDENA LA DEVOLUCIÓN DE LOS APORTES EN FAVOR DE LOS APORTANTES AL FONDO MILITAR POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01192/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01192/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01192/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00113, 00463, 01616, 02040, 02572 Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 3 de la Ley 24686 Ley que crea en cada instituto de las Fuerzas Armadas y Fuerzas Policiales el Fondo de Vivienda Militar y Policial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Lescano Ancieta Yonhy; Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Espinoza Cruz Marisol; Melgar Valdez Elard Galo; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Aramayo Gaona Alejandra; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Herrera Arévalo Marita; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Palma Mendoza José Marvín; Ramírez Tandazo Bienvenido; Román Valdivia Miguel; Salaverry Villa Daniel Enrique; Segura Izquierdo César Antonio; Ventura Ángel Roy Ernesto; Vergara Pinto Edwin; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01199/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 323 DEL CÓDIGO PENAL EN RELACIÓN DEL DECRETO LEGISLATIVO 1323 SOBRE DISCRIMINACIÓN E INCITACIÓN A LA DISCRIMINACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01199/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01199/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01199/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 323 del Código Penal, en relación del Decreto Legislativo 1323 sobre discriminación e incitación a la discriminación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Mantilla Medina Mario Fidel; Yika García Luis Alberto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Lazo Julca Israel Tito; Ananculi Gómez Betty Gladys</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01153/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA RECONSTRUCCIÓN Y REHABILITACIÓN DEL DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01153/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01153/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01153/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de preferente interés nacional y necesidad pública, la reconstrucción y rehabilitación del departamento de Piura, a fin de que se inicien las acciones para establecer las condiciones sostenibles de desarrollo en las áreas afectadas por las inundaciones y lluvias torrenciales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01165/2016-CR - LEY DE PROTECCIÓN DE LA ECONOMÍA FAMILIAR FRENTE AL ALZA DE PRECIOS EN EL SERVICIO DE TRANSPORTE PÚBLICO Y EN EL EXPENDIO DE PRODUCTOS DE PRIMERA NECESIDAD DURANTE DESASTRES NATURALES Y DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01165/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01165/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01165/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00731, 01105, 01133, 01139, 01173, 04861, 04920, 05222, 05223, 05231, 05237, 05239, 05256, 05260, 05281, 05282, 05288, 05303, 05308, 05318, 05336, 05346, 05362, 05211, 05293 Estado: Publicado El Peruano   Propone proteger la economía familiar frente al alza de precios en el servicio de transporte público y frente al alza de precios en servicios básicos y productos de primera necesidad en zonas de desastre declaradas en estado de emergencia por el Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01107/2016-CR - CONTRATACIONES.-ADQUIS.L.30225/MODIFICA LA LEY DE..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01107/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01107/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01107/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 27 la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado, derogando el literal g) del artículo 27 de dicha norma
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Mamani Colquehuanca Moisés; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01088/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1071, DECRETO LEGISLATIVO QUE NORMA EL ARBITRAJE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01088/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01088/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01088/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 20 y 22 numeral 5 del Decreto Legislativo 1071, Decreto Legislativo que norma el Arbitraje.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ávila Rojas Lucio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Domínguez Herrera Carlos Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01030/2016-CR - LEY QUE TUTELA LOS DERECHOS AL TRABAJO, A LA SEGURIDAD SOCIAL Y A LA IGUALDAD DEL CÓNYUGE QUE PRESTA SERVICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01030/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01030/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01030/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que tutela los derechos al trabajo, a la Seguridad Social y a la igualdad del cónyuge que presta servicios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Beteta Rubín Karina Juliza; Aramayo Gaona Alejandra; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01038/2016-CR - LEY QUE DECLARA HÉROES DE LA DEMOCRACIA A LOS COMANDOS CHAVÍN DE HUÁNTAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01038/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01038/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01038/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone reconocer y otorgar diversos beneficios a los comandos que participaron en el operativo &amp;ldquo;&amp;ldquo;Chavín de Huántar&amp;rdquo;&amp;rdquo;, por su distinguido servicio a la Nación y valeroso accionar en el proceso de pacificación y defensa de nuestra democracia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01039/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE LAS MORAS, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01039/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01039/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01039/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Las Moras, en la provincia y departamento de Huánuco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Ávila Rojas Lucio; Castro Grández Miguel Antonio; Trujillo Zegarra Gilmer; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Dipas Huamán Miky Joaquín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00996/2016-CR - LEY DE PROMOCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE LA INVESTIGACIÓN CIENTÍFICA Y TECNOLÓGICA REALIZADA POR ALUMNOS DE EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR DEL NIVEL SECUNDARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00996/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00996/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00996/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer mecanismos de promoción, implementación y puesta en uso de toda producción intelectual resultante de la investigación científica, desarrollo tecnológico o innovación tecnológica hecha por alumnos de educación básica regular del nivel de secundaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Yuyes Meza Juan Carlo; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Pariona Galindo Federico; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Aramayo Gaona Alejandra; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00981/2016-CR - REFORMA CONST.191°,194°/EXTENDER EL PERÍODO DE MANDATO DE LAS AUTORIDADES DE LOS GOBIERNOS SUBNACIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00981/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00981/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00981/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 191,194 de la Constitución Política del Perú, a fin de extender el período del mandato de las autoridades de los gobiernos subnacionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Ananculi Gómez Betty Gladys; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00971/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL PARA INCLUIR UNA AGRAVANTE DEL DELITO DE EXTORSIÓN Y AMPLIAR LOS DELITOS CONTRA EL ORDEN MIGRATORIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00971/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00971/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00971/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone adicionar el inciso f) al artículo 200 del Código Penal, para incluir una agravante del delito de extorsión y ampliar los delitos contra el orden migratorio
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Ávila Rojas Lucio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Salaverry Villa Daniel Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00925/2016-CR - REFORMA CONST.149/COMITÉS DE AUTODEFENSA COMO ORGANIZACIONES DE APOYO A LAS COMUNIDADES CAMPESINAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00925/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00925/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00925/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00797 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 149 de la Constitución Política del Perú, tiene por objeto reconocer como organizaciones de apoyo de las Comunidades Campesinas y Nativas, para el ejercicio de las funciones jurisdiccionales consuetudinarias, a los Comités de Autodefensa, tal como sucede con las Rondas Campesinas.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00921/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1186, QUE REGULA EL USO DE LA FUERZA POR PARTE DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00921/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00921/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00921/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 4, inciso c, del Decreto Legislativo 1186, que regula el uso de la fuerza por parte de la Policía Nacional del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salazar Miranda Octavio Edilberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Melgar Valdez Elard Galo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00885/2016-CR - REFORMA CONST.149/RECONOCE FACULTADES JURISDICCIONALES A LAS RONDAS CAMPESINAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00885/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00885/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00885/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 149 de la Constitución Política del Perú, que reconoce facultades jurisdiccionales a las Rondas Campesinas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Dipas Huamán Miky Joaquín; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Segura Izquierdo César Antonio; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Vergara Pinto Edwin; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00824/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE CARÁCTER PRIORITARIO Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SILLANGATE DE LA PROVINCIA DE CUTERVO EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00824/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00824/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00824/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de carácter prioritario y preferente interés nacional la creación del distrito de Sillangate, provincia de Cutervo, departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aguilar Montenegro Wilmer; Ramírez Tandazo Bienvenido; Galván Vento Clayton Flavio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Castro Grández Miguel Antonio; Yuyes Meza Juan Carlo; Melgarejo Páucar María Cristina; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Palma Mendoza José Marvín; Lazo Julca Israel Tito; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00771/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA INSCRIPCIÓN DE LOS BIENES ESTATALES EN EL SISTEMA DE INFORMACIÓN NACIONAL DE BIENES ESTATALES-SINABIP A CARGO DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE BIENES ESTATALES-SBN Y EN EL REGISTRO DE PREDIOS A CARGO DE LA SUNARP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00771/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00771/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00771/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la inscripción de los predios estatales en el Sistema de Información Nacional de Bienes Estatales-SINABIP a cargo de la Superintendencia Nacional de Bienes Estatales-SBN y en el Registro de Predios a cargo de la Superintendencia Nacional de los Registros Públicos -SUNARP.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00708/2016-CR - LEY QUE AUTORIZA LA RESERVA DE IDENTIDAD DE LOS JUEVES, FISCALES Y OTROS PARA COMBATIR LA CRIMINALIDAD ORGANIZADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00708/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00708/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00708/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone incorporar la Cuarta y Quinta Disposición Complementaria Final en la Ley 30077, Ley contra el Crimen Organizado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Flores Vílchez Clemente; Mantilla Medina Mario Fidel; Palma Mendoza José Marvín; Vergara Pinto Edwin; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00671/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA MODERNIZACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL DEPARTAMENTO DE TRATAMIENTO DE ENFERMEDADES NEOPLÁSICAS EN EL HOSPITAL REGIONAL ELEAZAR GUZMÁN BARRÓN EN LA PROVINCIA DEL SANTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00671/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00671/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00671/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la modernización e implementación del departamento de tratamiento de enfermedades neoplásicas en el Hospietal Eleazar Guzmán Barrón en la provincia del Santa
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Domínguez Herrera Carlos Alberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ávila Rojas Lucio; Castro Grández Miguel Antonio; Pariona Galindo Federico; Saavedra Vela Esther; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00497/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES, LEY DE ELECCIONES REGIONALES, LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES, RESPECTO AL CRONOGRAMA ELECTORAL Y ASPECTOS MEDULARES DEL MISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00497/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00497/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00497/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01269, 01242 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar la Ley de Organizaciones Políticas y a las leyes electorales para implementar un cronograma electoral único ordenado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bartra Barriga Rosa María; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ávila Rojas Lucio; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Salaverry Villa Daniel Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Chacón De Vettori Cecilia Isabel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00464/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REMODELACIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL DE APOYO CHULUCANAS EN LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00464/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00464/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00464/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la remodelación y equipamiento del Hospital de Apoyo Chulucanas en la Región Piura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Pariona Galindo Federico; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Lizana Santos Mártires; Mantilla Medina Mario Fidel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00465/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REMODELACIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL SANTA ROSA EN LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00465/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00465/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00465/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la remodelación y equipamiento del Hospital Santa Rosa en la región Piura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Mantilla Medina Mario Fidel; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Pariona Galindo Federico; Lizana Santos Mártires</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00423/2016-CR - NACIONALIDAD L.26574/MODIFICA ART.2 DE LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00423/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00423/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00423/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02674 Estado: Orden del Día   Propone modificar el inciso 3 del artículo 2 de la Ley 26574, Ley de Nacionalidad, a fin de señalar en forma explícita que al hijo adoptivo nacido en el extranjero le asiste el mismo derecho que al hijo natural del peruano de nacimiento, a efectos de tener la nacionalidad.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00280/2016-CR - LEY QUE CREA EL PROGRAMA NACIONAL DE ATENCIÓN DE EVENTOS ADVERSOS EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00280/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00280/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00280/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone crear en los establecimientos de salud públicos y privados, el Programa Nacional de Atención de Eventos Adversos, para disminuir los riesgos adversos y asegurar el derecho de los pacientes a la continuidad de su atención médica quirúrgica y al otorgamiento de ayuda social que le permita afrontar de modo inmediato, los efectos del evento adverso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00258/2016-CR - LEY QUE CREA EL REGISTRO PÚBLICO DE CONDENADOS POR DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL CONTRA NIÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00258/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00258/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00258/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00793, 02072, 02420, 02451, 02338, 02596, 02796 Estado: Publicado El Peruano   Propone la creación del Registro Público de Condenados por los Delitos de Violación de la Libertad Sexual contra Niños (el Registro), con el fin de coadyuvar a garantizar la plena vigencia de la indemnidad sexual de los menores de 14 años de edad.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00220/2016-CR - LEY QUE PROPONE LA REFORMA DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00220/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00220/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00220/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone regular el funcionamiento del Sistema Nacional de Salud como garantía de Estado al derecho fundamental a la salud, a efecto de lograr la seguridad social universal en salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Pariona Galindo Federico; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Vilcatoma De La Cruz Yeni; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00174/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO ESPECIAL BINACIONAL PUYANGO TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00174/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00174/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00174/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del Proyecto Especial Binacional Puyango Tumbes, con el objeto de implementar el Convenio Binacional entre Perú y Ecuador para el aprovechamiento del recurso hídrico que proviene del río Tumbes, con fines de irrigación de las tierras del departamento de Tumbes.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00066/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE SAN JUAN DE LURIGANCHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00066/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00066/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00066/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de preferente interés nacional la creación de la provincia de San Juan de Lurigancho, con el objeto de conseguir su desarrollo integral.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Vergara Pinto Edwin; Yika García Luis Alberto; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Pariona Galindo Federico; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Ramírez Gamarra Osías; Ventura Ángel Roy Ernesto; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Castro Grández Miguel Antonio; Alcalá Mateo Percy Eloy; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00054/2016-CR - REFORMA CONST.39°, 47° y 99°/CREA LA PROCURADURÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00054/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00054/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00054/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00070, 00090 Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 39°, 47° y 99° de la Constitución Política del Perú, crea la Procuraduría General de la República como Organismo Constitucional Autónomo que permite ejercer una función técnico-especializado, unificando, actualizando e integrando la legislación materia en cuestión que le permita articular con la Policía Nacional, Ministerio Público y Poder Judicial.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>