<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aprobado en Primera Votación on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/aprobado-en-primera-votaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Aprobado en Primera Votación on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/aprobado-en-primera-votaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>05566/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ PARA ELIMINAR LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05566/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05566/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05566/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05066, 05155, 05243, 05254, 05310, 05319, 05330, 05348, 05476, 05477 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú para eliminar la inmunidad parlamentaria
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Somos Perú
Autores #  Dioses Guzmán Luis Reymundo; Yupanqui Miñano Mariano Andrés; Aliaga Pajares Guillermo Alejandro Antonio; Espinoza Rosales Rennan Samuel; Barrionuevo Romero Betto; Fernández Florez Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05509/2020-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 16 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ CON EL FIN DE FORTALECER EL SECTOR EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05509/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05509/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05509/2020-CR Iniciativas agrupadas: 03469 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 16 de la Constitución Política del Perú, con el fin de fortalecer el Sector Educación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Valdez Farías Luis Alberto; Meléndez Celis Fernando; Santillana Paredes Robertina; Combina Salvatierra Cesar Augusto; Rodas Malca Tania Rosalia; Merino Lopez Omar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05476/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05476/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05476/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05476/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05066, 05155, 05243, 05254, 05310, 05319, 05330, 05348, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, que regula la inmunidad parlamentaria
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Partido Morado
Autores #  Costa Santolalla Gino Francisco; Sagasti Hochhausler Francisco Rafael; Olivares Cortes Daniel Federico; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Solis Gutiérrez Zenaida; Núñez Salas José Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05477/2020-CR - LEY QUE AGILIZA EL PROCEDIMIENTO PARA EL LEVANTAMIENTO DE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05477/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05477/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05477/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05066, 05155, 05243, 05254, 05310, 05319, 05330, 05348, 05476, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, que legisla sobre la inmunidad parlamentaria
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Partido Morado
Autores #  Palomino Saavedra Angélica María; Gonzales Santos Miguel Angel; Olivares Cortes Daniel Federico; Sagasti Hochhausler Francisco Rafael; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Núñez Salas José Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05348/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, RESPECTO QUE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA SOLO RESULTA APLICABLE EN EL EJERCICIO DE LA FUNCIÓN LEGISLATIVA, REPRESENTATIVA Y FISCALIZACIÓN O CONTROL POLÍTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05348/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05348/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05348/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05066, 05155, 05243, 05254, 05310, 05319, 05330, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone ley de reforma constitucional tiene por objeto modificar los alcances de la prerrogativa constitucional de la inmunidad parlamentaria que poseen los Congresistas de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05330/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL SOBRE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA DE LOS CONGRESISTAS ELECTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05330/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05330/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05330/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05066, 05155, 05243, 05254, 05310, 05319, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, referente a la Inmunidad Parlamentaria de los congresistas electos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Roel Alva Luis Andrés; Novoa Cruzado Anthony Renson; Aguilar Zamora Manuel; Saavedra Ocharán Mónica Elizabeth; Inga Sales Leonardo; Salinas López Franco</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05310/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05310/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05310/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05310/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05066, 05155, 05243, 05254, 05319, 05330, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, a efectos de regular y precisar los alcances de la inmunidad parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05319/2020-CR - LEY DE ELIMINACIÓN DE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA Y LA DE ALTOS FUNCIONARIOS DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05319/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05319/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05319/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05066, 05155, 05243, 05254, 05310, 05330, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Proyecto de Ley de eliminación de la Inmunidad Parlamentaria y la de los Altos Funcionarios del Estado
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Unión por el Perú
Autores #  Mamani Barriga Jim Ali; Vega Antonio José Alejandro; Bartolo Romero María Isabel; Lozano Inostroza Alexander; Mendoza Marquina Javier; Ramos Zapana Rubén</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05243/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ CON LA FINALIDAD DE REGULAR LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05243/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05243/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05243/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05066, 05155, 05254, 05310, 05319, 05330, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política, es evitar que Congresistas que cuenten con procesos judiciales pendientes por delitos cometidos antes de ser elegidos, se amparen en la inmunidad parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05254/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ELIMINA LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05254/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05254/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05254/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05066, 05155, 05243, 05310, 05319, 05330, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, que elimina la inmunidad parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Saavedra Ocharán Mónica Elizabeth; Fabián Díaz Yessy Nélida; Vásquez Becerra Jorge; Inga Sales Leonardo; Novoa Cruzado Anthony Renson; Salinas López Franco; Roel Alva Luis Andrés; Oyola Rodríguez Juan Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05155/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA, ELIMINANDO LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05155/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05155/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05155/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05066, 05243, 05254, 05310, 05319, 05330, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone reformar parcialmente la Constitución Política, a fin de eliminar la inmunidad parlamentaria para los delitos comunes cometidos antes y durante el mandato parlamentario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Podemos Perú</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05159/2020-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 108-B DEL CÓDIGO PENAL.APROBADO POR DECRETO LEGISLATIVO 635, Y APLICA LA CADENA PERPETUA PARA EL DELITO DE FEMINICIDIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05159/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05159/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05159/2020-CR Iniciativas agrupadas: 02827, 03303, 05151 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 108-B del Código Penal, a fin de aplicar la cadena perpetua por la comisión del delito de feminicidio cuando concurra cualquiera de sus agravantes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Contreras Bautista Cindy Arlette; Oyola Rodríguez Juan Carlos; Pérez Espíritu Lusmila; García Oviedo Paul Gabriel; Hidalgo Zamalloa Alexander; García Rodríguez Jaqueline Cecilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05151/2020-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 17 DE LA LEY 30364, LEY PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR Y EL ARTÍCULO 446 DEL NUEVO CÓDIGO PROCESAL PENAL, APROBADO POR DECRETO LEGISLATIVO 957, PARA INCORPORAR EL PROCESO INMEDIATO POR LOS DELITOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y FEMINICIDIO EN LOS SUPUESTOS DE FLAGRANCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05151/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05151/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05151/2020-CR Iniciativas agrupadas: 02827, 03303, 05159 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone ley que tiene por objeto promover la protección del derecho de las mujeres a una vida libre de violencia y garantizar su acceso a la justicia incorporando la simplificación procesal a través de la incoación del proceso inmediato para los delitos de violencia contra la mujer y los integrantes del grupo familiar, y el feminicidio en los supuestos de flagrancia,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05066/2020-CR - LEY QUE REFORMA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL ESTADO ELIMINANDO LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05066/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05066/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05066/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 04939, 05155, 05243, 05254, 05310, 05319, 05330, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propòne modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, eliminando la inmunidad parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Chehade Moya Omar Karim; Combina Salvatierra Cesar Augusto; Meléndez Celis Fernando; Merino Lopez Omar; Rivas Ocejo Perci; Valdez Farías Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04939/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04939/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04939/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 04939/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04882, 05066, 05155, 05243, 05254, 05310, 05319, 05330, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone reformar parcialmente el artículo 93 de la Constitución Política, a fin de garantizar una mejor protección de la investidura del Congresista de la República y salvaguarda de su labor parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04882/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE REGULA Y PRECISA LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04882/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04882/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 04882/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04860, 04939, 05066, 05155, 05243, 05254, 05310, 05319, 05330, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el art. 93 de la Constitución Política del Perú a efectos de regular y precisar los alcances de la inmunidad parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04860/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ELIMINA LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA Y EL ANTEJUICIO POLÍTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04860/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04860/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 04860/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04855, 04882, 04939, 05066, 05155, 05243, 05254, 05310, 05319, 05330, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar los artículos 93, 99, 110 y 117 de la Constitución Política de 1993, que elimina la inmunidad parlamentaria y el antejuicio político.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Popular Agrícola del Perú</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04855/2020-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93° DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ PARA ELIMINAR LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04855/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04855/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 04855/2020-CR Iniciativas agrupadas: 04860, 04882, 04939, 05066, 05155, 05243, 05254, 05310, 05319, 05330, 05348, 05476, 05477, 05566 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 93° de la Constitución Política, estableciendo que los congresistas de la República no cuentan con la prerrogativa de la inmunidad de arresto ni de proceso penal.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03469/2018-CR - LEY QUE FORTALECE EL SISTEMA DE EDUCACIÓN Y MODIFICA EL ARTÍCULO 16 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03469/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03469/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03469/2018-CR Iniciativas agrupadas: 05509 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 16 de la Constitución Política del Perú, con el fin de fortalecer el Sistema Nacional Educativo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Acuña Núñez Richard Frank; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Cruz Tévez Luz Rebeca; Vásquez Sánchez César Henry; Narváez Soto Eloy Ricardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03303/2018-CR - LEY QUE M ODIFICA EL ARTÍCULO 377 DEL CÓDIGO PENAL, Y SANCIONA LA NEGLIGENCIA DEL FUNCIONARIO PÚBLICO EN LA TRAMITACIÓN DE LOS DELITOS DE FEMINICIDIO, VIOLACIÓN SEXUAL Y OMISIÓN DE ASISTENCIA FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03303/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03303/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03303/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02827, 05151, 05159 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el artículo 377 del Código Penal, sanciona la negligencia del funcionario público en la tramitación de los delitos de feminicidio, violación sexual y omisión de asistencia familiar.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mamani Colquehuanca Moisés; Beteta Rubín Karina Juliza; Neyra Olaychea Angel; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Figueroa Minaya Modesto; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Ramos Rosales María Candelaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03076/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PULPERA CONDES EN LA PROVINCIA DE CHUMBIVILCAS DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03076/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03076/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03076/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Pulpera Condes en la provincia de Chumbivilcas del departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Aramayo Gaona Alejandra; Ventura Ángel Roy Ernesto; Arimborgo Guerra Tamar; Beteta Rubín Karina Juliza; Bartra Barriga Rosa María; Noceda Chiang Paloma Rosa; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02827/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 108-B DEL CÓDIGO PENAL REFERIDA AL FEMINICIDIO AGRAVADO PRODUCIDO EN ESPACIOS PÚBLICOS AFECTANDO DIRECTAMENTE A TERCERAS PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02827/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02827/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02827/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03303, 05151, 05159 Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone modificar el literal 7 del artículo 108-B del Código Penal referido a la conducta agravante de feminicidio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>