<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/del-castillo-g%C3%A1lvez-jorge-alfonso-alejandro/</link>
    <description>Recent content in Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/del-castillo-g%C3%A1lvez-jorge-alfonso-alejandro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY DE CREACIÓN DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04751/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04751/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, con el propósito de optimizar la participación política de los peruanos que viven en el exterior.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-12 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-09-13 En comisión Constitución y Reglamento   2020-06-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 02.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO, EXCEPCIONAL DE DOCENTES CONTRATADOS DE EDUCACIÓN SUPERIOR UNIVERSITARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04708/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04708/</guid>
      <description>Propone autorizar el nombramiento excepcional de los docentes contratados en las Universidades Públicas, contemplados en la Ley 30220, Ley Universitaria, con la finalidad de garantizar el mejoramiento continuo y permanente de la enseñanza, promover la carrera docente y brindar su estabilidad laboral.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-28 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-08-28 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-09-02 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-09-02 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04708/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30225, LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO Y ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DEL ANÁLISIS DE PRECIOS INTERNACIONALES PARA LA DETERMINACIÓN DEL VALOR REFERENCIAL EN EL CASO DE MEDICAMENTOS ONGOLÓGICOS DE CARÁCTER MONOPÓLICO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04666/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04666/</guid>
      <description>Propone la modificación a la Ley de Contrataciones del Estado al establecer la obligatoriedad del análisis de precios internacionales para los medicamentos oncológicos que gocen de beneficios tributarios (y de protocolos internacionales para el petitorio) en los estudios de mercado base de las licitaciones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-08-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-21 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04666/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE EL DERECHO FUNDAMENTAL A LA LECTURA, FORTALECE LA DEMOCRATIZACIÓN DEL LIBRO Y FOMENTA EL DESARROLLO DE BIBLIOTECAS Y LIBRERÍAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04644/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04644/</guid>
      <description>Propone ley que reconoce el derecho fundamental a la lectura, fortalece la democratización del libro y fomenta el desarrollo de bibliotecas y librerías.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-21 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-08-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-09-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA BENEFICIOS A LOS COMANDO INTEGRANTES DEL OPERATIVO MILITAR CHAVÍN DE HUÁNTAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04635/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04635/</guid>
      <description>Propone la Ley que otorga beneficios a los Comando integrantes del Operativo Militar Chavín de Huántar, considerados Héroes de la Democracia, mediante la Ley N° 30554, Ley que declara Héroes de la Democracia a los Comando Chavín de Huántar.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-08-21 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-08-27 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04635/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA LA IMPLEMENTACIÓN DE CAMBIADORES INFANTILES EN ESPACIOS PÚBLICOS Y PRIVADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04471/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04471/</guid>
      <description>Propone Ley que garantiza la implementación de cambiadores infantiles en espacios públicos y privados.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-20 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2019-06-20 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04471/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA LOS ALCANCES DEL EJERCICIO DE LA LEGÍTIMA DEFENSA Y OTORGA PROTECCIÓN LEGAL A LA PERSONA QUE DEFIENDE LA INVIOLABILIDAD DE SU DOMICILIO, VEHÍCULO Y LUGAR DE NEGOCIOS O EMPLEO, CAUSANDO LESIONES O MUERTE AL DELINCUENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04409/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04409/</guid>
      <description>Propone ley que amplía los alcances del ejercicio de la legítima defensa y otorga protección legal a la persona que defiende la inviolabilidad de su domicilio, vehículo y lugar de negocios o empleo, causando lesiones o muerte al delincuente, al amparo del numeral 9 y 23 del artículo 2 de la Constitución Política del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA ENTREGA VOLUNTARIA Y EL EMPADRONAMIENTO DE ARMAS DE FUEGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04408/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04408/</guid>
      <description>Propone establecer las condiciones para la entrega voluntaria de las armas, municiones y materiales relacionados que tengan en posesión las personas naturales o jurídicas, de manera irregular o que no cuenten con ningún registro, así como su empadronamiento cuando corresponda.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-04 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-06-05 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CIBERSEGURIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04352/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04352/</guid>
      <description>Propone establecer el marco normativo en materia de Seguridad Digital del Estado Peruano.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-24 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-05-24 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2019-05-27 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-05-27 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2019-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE EL ACCIONAR DEL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN EL EJERCICIO REGULAR DE SU FUNCIÓN CONSTITUCIONAL, CONTRA LA DELINCUENCIA, CRIMEN ORGANIZADO Y EN DEFENSA DE LA SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04351/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04351/</guid>
      <description>Propone otorgar protección legal al personal de la Policía Nacional del Perú, que en ejercicio regular de su función constitucional hace uso de sus armas o medios de defensa, en forma reglamentaria causando lesiones o muerte y brindar el servicio de asesoría y defensa legal gratuita al personal policial, que afronta una investigación fiscal o un proceso penal o civil derivado del cumplimiento de la función policial.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE DESARROLLO CONSTITUCIONAL DEL ARTÍCULO 71 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, QUE REGULA LA PROPIEDAD DE LAS TIERRAS PARA LOS EXTRANJEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04284/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04284/</guid>
      <description>Propone ley de desarrollo constitucional del artículo 71 de la Constitución Política del Perú, que regula la propiedad de las tierras para los extranjeros.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-05-10 En comisión Constitución y Reglamento   2019-05-10 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-07-15 Dictamen Favorable Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CIBERDEFENSA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04228/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04228/</guid>
      <description>Propone establecer el marco normativo en materia de ciberdefensa del Estado Peruano, regulando las operaciones militares en y mediante el ciberespacio a cargo de los órganos ejecutores del Ministerio de Defensa dentro de su ámbito de competencia.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-25 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-04-25 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-05-23 Oficio - 151-2019-CI/CR Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CAUTELA LOS INTERESES DEL ESTADO EN LOS COMITÉS DE PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN, SELECCIÓN Y ESPECIALES, PREVINIENDO CONFLICTOS DE INTERESES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04158/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04158/</guid>
      <description>Propone establecer como incompatibilidad para ser miembros de los Comités de Promoción de la Inversión, Selección y Especiales, el haber sido apoderado, representante legal, directivo gerente, accionista o que ha prestado servicios de consultoría o asesoría especializada, a una empresa o a sus vinculadas que sea postor en el proceso que tiene a su cargo
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE QUE LOS MINISTROS PRESENTEN DECLARACIÓN JURADA DE INTERES CUANDO REFRENDEN DECRETOS PARA LA EJECUCIÓN DE OBRAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04152/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04152/</guid>
      <description>Propone maximizar el principio de transparencia para que los ministros refrenden decretos de urgencia o decretos supremos que aprueban la operación de endeudamiento externo y/o exoneran requisitos para las obras públicas, presenten una declaración jurada de intereses para la ejecución de dichas obras públicas de conformidad con los principios constitucionales de buena administración y de proscripción de la corrupción, conforme al artículo 39 de la Constitución Política y la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL CONTROL Y FISCALIZACIÓN DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA SOBRE LAS NORMAS DEL PODER EJECUTIVO QUE APRUEBAN LA OPERACIÓN DE ENDEUDAMIENTO EXTERNO Y/O QUE EXONEREN REQUISITOS PARA LAS OBRAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04157/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04157/</guid>
      <description>Propone fortalecer el control y fiscalización por parte de la Contraloría General de la República sobre las normas del Poder Ejecutivo que aprueban la operación de endeudamiento externo y/o que exoneren requisitos para las obras públicas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-10 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-04-10 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-04-11 En comisión Constitución y Reglamento   2019-04-11 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04157/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE INCOMPATIBILIDADES PARA CONTRATAR EN LOS FALTOS FUNCIONARIOS DEL ESTADO, PARA MAXIMIZAR LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04155/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04155/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 11 de la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado con el propósito de regular las incompatibilidades para contratar por parte de los altos funcionarios del Estado, esto con el fin de tutelar los interés de la Nación y de prospripción de la corrupción, en concordancia con el artículo 39 de la Constitución Política y la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE QUE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA REVISE LAS ADENDAS DE OBRAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04156/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04156/</guid>
      <description>Propone establecer que en cualquier modalidad, estas sean revisadas por la Contraloría General de la República, a fin de salvaguardar los intereses del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-10 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-04-11 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04156/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PREVIENE EL CONFLICTO DE INTERESES Y TRANSPARENTA EL ACCIONAR DE LOS ASESORES Y CONSULTORES EXTERNOS EN LOS PROCESOS PARA LA EJECUCIÓN DE OBRAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04159/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04159/</guid>
      <description>Propone contribuir a la buena práctica profesional para transparentar y maximizar el principio de transparencia, objetividad e imparcialidad de los asesores y/o consultores externos cuando emitan pronunciamiento que estén relacionados a aspectos técnicos y/o legales para la ejecución de obras públicas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-10 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-04-10 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-04-11 En comisión Fiscalización y Contraloría   2019-04-11 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04159/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TUTELA LA JUSTICIA ARBITRAL Y SALVAGUARDA EL INTERÉS PÚBLICO ANTE CUALQUIER ACTO ILEGAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04151/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04151/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 418 del Código Penal, tiene por objeto tutelar la justicia arbitral y salvaguardar el interés público ante cualquier acto ilegal, con el fin de velar por una idónea administración de justicia en sede arbitral de conformidad con los principios constitucionales de buena administración y de proscripción de la corrupción, en concordancia con el artículo 39 de la Constitución Politica y la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MAXIMIZA EL CONTROL Y FISCALIZACIÓN DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA RESPECTO A LOS DECRETOS DE URGENCIA Y DECRETOS SUPREMOS SOBRE OBRAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04154/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04154/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 91 del Reglamento del Congreso, fortalecera el control y fiscalización a cargo del Congreso de la República para verificar y garantizar la correcta, eficiente y transparente utilización de los Decretos de Urgencia y Decretos Supremos para el manejo de los recursos públicos en la ejecución de obras públicas de infraestructura.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MAXIMIZA LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCIÓN EN LOS PROCESOS DE INVESTIGACIÓN Y DE ACUSACIÓN CONSTITUCIONAL EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA A TRAVÉS DE LA COLABORACIÓN EFICAZ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04153/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04153/</guid>
      <description>Propone establecer procedimientos y mecanismos que instituyen la colaboración eficaz en el ámbito de las Comisiones Investigadoras y de la Sub Comisión de Acusaciones Constitucionales, con el fin de maximizar la lucha contra la corrupción en sede parlamentaria de conformidad con los principios constitucionales de buena administración y de lucha contra la corrupción, en consonancia con el artículo 39 de la Constitución y de la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE SERENAZGO MUNICIPAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04036/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04036/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo complementario al numeral 1, 2 y 3 del artículo 85 de la Ley 27972-Ley Orgánica de Municipalidades, a través del cual se debe integrar, implementar acciones, coordinar, supervisar y garantizar de manera estratégica y operativa a los serenazgos municipales, para que cumplan sus funciones de manera eficiente y eficaz, en materia de seguridad ciudadana.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PREVIENE Y SANCIONA EL ACOSO POLÍTICO CONTRA LAS MUJERES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03978/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03978/</guid>
      <description>Propone la Ley que previene y sanciona el acoso político contra las mujeres producido en el ámbito público, privado o mixto, incluyendo a todas las organizaciones y/o instituciones, cualquiera sea su forma jurídica, que operen en la vida pública del país, como los partidos políticos, sindicatos, organizaciones sociales, juveniles y estudiantiles, entre otras; en salvaguarda de los derechos políticos de las mujeres; en concordancia con los principios de igualdad y no discriminación, debida diligencia, intervención inmediata y oportuna, sencillez y oralidad, y razonabilidad y proporcionalidad; reconocidos por nuestra Constitución Política del Estado y los tratados internacionales en vigor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA EL USO DEL GNV, GLP Y OTRAS FUENTES ENERGÉTICAS NO CONTAMINANTES EN LOS VEHÍCULOS DEL ESTADO Y DEL TRANSPORTE PÚBLICO URBANO. CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL MEDIO AMBIENTE Y LA SALUD PÚBLICA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03753/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03753/</guid>
      <description>Propone fomentar el uso del gas natural vehicular GNV, gas licuado de petróleo vehicular GLP y otras fuentes energéticas no contaminantes en los vehículos del Estado y vehículos de transporte público urbano de pasajeros.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-28 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-12-28 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-12-28 En comisión Energía y Minas   2018-12-28 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-09-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 56 Y 97 DEL CÓDIGO PROCESAL CONSTITUCIONAL, CON LA FINALIDAD DE GARANTIZAR EL DERECHO A LA IGUALDAD Y OPTIMIZAR EL PRINCIPIO DE GRATUIDAD.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03754/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03754/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 56 y 97 del Código Procesal Constitucional, estableciendo la responsabilidad del pago de costas y costos por parte del demandante cuando su demanda sea desestimada, tenga la condición de persona jurídica con fines de lucro y si incurrió en manifiesta temeridad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-28 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-12-28 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-12-28 En comisión Constitución y Reglamento   2018-12-31 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03754/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EN EL ORDENAMIENTO NACIONAL EL DERECHO A SER JUZGADO PENALMENTE EN UN PLAZO RAZONABLE.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03752/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03752/</guid>
      <description>Propone establecer que toda persona tiene derecho a ser juzgada penalmente en un plazo razonable.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-28 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-12-31 En comisión Justicia y Derechos Humanos - En Relatoría 09.04.19.    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03752/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DÉCIMA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30220 LEY UNIVERSITARIA, SOBRE EL CENTRO DE ALTOS ESTUDIOS NACIONALES-ESCUELA DE POSGRADO EPG-CAEN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03744/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03744/</guid>
      <description>Propone modificar la Décima Disposición Complementaria Modificatoria de la Ley 30220 Ley Universitaria, referida al Centro de Altos Estudios Nacionales-Escuela de Posgrado EPG CAEN, con otras normas dadas con posterioridad referidas al sector o Ministerio al que está adscrito y el tipo de entidad que califica, conforme a la Ley 29158 Ley Orgánica del Poder Ejecutivo
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEFIENDE LA INSTITUCIONALIDAD DE LOS PARTIDOS POLÍTICOS Y LOS MOVIMIENTOS DE ALCANCE REGIONAL O DEPARTAMENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03573/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03573/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 1 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, que defiende la institucionalidad de los partidos políticos y los movimientos de alcance regional o departamental, que son las bases del sistema democrático del Estado Peruano.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-30 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-10-30 En comisión Constitución y Reglamento   2018-10-30 Pase También Justicia y Derechos Humanos - Memorándum 035-2018-2019-PVP-CR de la Primera Vicepresidenta, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL USO Y EL ACCESO A LOS TRATAMIENTOS DE REPRODUCCIÓN HUMANA ASISTIDA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03542/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03542/</guid>
      <description>Propone regular la utilización y el acceso integral a las técnicas de reproducción humana asistida por parte de la población, así como los requisitos mínimos que deben cumplir los centros y/o servicios de salud que las realicen.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-12 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-10-12 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-10-12 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-10-12 En comisión Salud y Población   2020-06-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REVOCA EL ACUERDO QUE REMITE LA AUTÓGRAFA QUE CONDUCE A REFERÉNDUM LOS PROYECTOS 3185 Y 3187 ENVIADOS POR EL PODER EJECUTIVO Y MODIFICA EL DECRETO SUPREMO DE CONVOCATORIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03544/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03544/</guid>
      <description>Propone Ley que revoca el acuerdo de envío al Poder Ejecutivo de la autógrafa que conduce a referéndum los proyectos 3185 y 3187 enviados por el Poder Ejecutivo y modifica el Decreto Supremo de Convocatoria.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-12 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-10-12 En comisión Constitución y Reglamento   2018-10-19 Oficio - (Memorándum) 015-2018-2019/CPA-CR suscrito por los Congresistas Del Castillo G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1442, DECRETO LEGISLATIVO DE LA GESTIÓN FISCAL DE LOS RECURSOS HUMANOS EN EL SECTOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03439/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03439/</guid>
      <description>Propone derogar el Decreto Legislativo 1442, Decreto Legislativo de la Gestión Fiscal de los Recursos Humanos en el Sector Público.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-09-28 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-10-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - En Relatoría 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ADJUDICA A TÍTULO GRATUITO UN BIEN INMUEBLE DE PROPIEDAD DEL ESTADO EN FAVOR DEL ARCHIVO GENERAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03265/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03265/</guid>
      <description>Propone ley que adjudica a título gratuito un bien inmueble de propiedad del estado en favor del Archivo General de la Nación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-28 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-08-29 En comisión Vivienda y Construcción   2018-10-11 Oficio - 161-20128-2019-ST-CCPC/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PACANGUILLA, EN LA PROVINCIA DE CHEPÉN DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03221/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03221/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Pacanguilla, en la provincia de Chepén, departamento de La Libertad, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conlleven a la creación del referido distrito.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-08-20 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-13 Acumulado en Sala - a solicitud del Presidente del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26487, LEY ORGÁNICA DE LA OFICINA NACIONAL DE PROCESOS ELECTORALES, RESPECTO A LA VACANCIA O SUSPENSIÓN DEL JEFE INSTITUCIONAL DURANTE PROCESOS ELECTORALES, DEL REFERÉNDUM U OTRAS CONSULTAS POPULARES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03153/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03153/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 15 de la Ley 26487, Ley Orgánica de la Oficina Nacional de Procesos Electorales, respecto a la vacancia o suspensión del Jefe Institucional durante procesos electorales, del referéndum u otras consultas populares.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-03 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-08-09 Oficio - 006-2018/2019-MAZ/CR del Congresista Arana Z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ EN SITUACIÓN DE ACTIVIDAD COMPRENDIDOS EN LA RESOLUCIÓN SUPREMA 0504-94-IN/PNP, RESOLUCIÓN SUPREMA 1172-95-IN/PNP Y RESOLUCIÓN SUPREMA 0848-96-IN/PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03132/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03132/</guid>
      <description>Propone regular, por excepción y úna vez, otorgar el grado inmediato superior en el grado de Capitán .SPNP, Mayor SPNP y Comandante SPNP al personal de Oficiales de Servicios de la Policía Nacional del Perú, de la Sanidad de la Policía Nacional del Perú en situación de actividad, comprendido en la Resolución Suprema 0504-94-IN/PNP, Resolución Suprema N° 1172-95-IN/PNP y Resolución Suprema 0848-96-IN/PNP
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN SITUACIÓN DE EMERGENCIA EL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03126/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03126/</guid>
      <description>Propone declarar en situación de emergencia al Consejo Nacional de la Magistratura, con el objeto de someter a dicho organismo a un proceso de reevaluación y reestructuración de su composición, funciones y estructura orgánica, por un período de 9 meses.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-23 Dispensado del Trámite de Comisión - (Sesión de Junta de Portavoces)   2018-07-23 En Relatoría   2018-07-23 Pleno (en debate)   2018-07-23 Nuevo Texto - Sustitutorio, Congresistas Del Castillo Gálvez; García Belaunde; Espinoza Cruz; Violeta López; Salaverry Villa; Rozas Beltrán; presentado en Sala   2018-07-23 Nuevo Texto - Sustitutorio, Congresistas Del Castillo Gálvez; García Belaunde; Espinoza Cruz; Violeta López; Salaverry Villa; Rozas Beltrán; Quintanilla Chacón; presentado en Sala   2018-07-23 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL MUSEO DE SITIO EN LA PAMPA DE LA QUINUA EN CONMEMORACIÓN AL BICENTENARIO DE LA BATALLA DE AYACUCHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03084/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03084/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del Museo de sitio en la Pampa de la Quinua, ubicado en el departamento de Ayacucho, en conmemoración del bicentenario de la Batalla de Ayacucho.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-03 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-07-03 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-01-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA POLÍTICA DE SALUD MENTAL, QUE GARANTIZA EL BIENESTAR DE LA PERSONA, LA FAMILIA Y LA COMUNIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03001/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03001/</guid>
      <description>Propone crear una Politica Pública de Salud Mental, que garantice el bienestar emocional, psicológico y social de la persona, familia y comunidad, asegurando la articulación intersectorial y multisectorial y el desarrollo de los servicios de la salud, constituyendo programas y planes de prevención, obteniendo un impacto significativo sobre la salud mental de la población afectada.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29664, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES Y PROPONE LA CREACIÓN DE LA ESCUELA NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02966/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02966/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 12, 13 y 19 de la Ley 29664, Ley que crea el Sistema Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres-SINAGERD.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-07 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-06-08 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-03-27 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - En Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA IRRENUNCIABILIDAD DE LA NACIONALIDAD PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02900/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02900/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 53 de la Constitución Política del Perú y los artículos 7 y 9 de la Ley 26574, Ley de Nacionalidad, con la finalidad de fortalecer los vínculos jurídicos, políticos y sociales de los peruanos residentes en el extranjero, estableciéndose la irrenunciabilidad de la nacionalidad peruana, de acuerdo con los preceptos de la Constitución Política y los Tratados celebrados por el Estado y en vigor.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PREVIENE Y SANCIONA EL ACOSO SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02901/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02901/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 176-B al Código Penal, tiene por objeto prevenir y sancionar el acoso sexual producido en las relaciones de autoridad o dependencia, cualquiera sea la forma jurídica de esta relación, o haya existido un vínculo conyugal o de convivencia con el agente, igualmente, cuando se presente entre personas con prescindencia de jerarquía.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-05-23 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-05-24 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-06-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Mujer y Familia Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CREA LA SUPERINTENDENCIA DE ENTIDADES SOLIDARIAS-SES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02885/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02885/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 87-A en la Constitución Política de 1993, que crea la Superintendencia de Entidades Solidarias.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-18 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-05-18 En comisión Constitución y Reglamento   2018-05-21 Oficio - 887-2018-VAGB/CR del Congresista García Belaunde, solicita que el Proy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA CREACIÓN DE LA COMISIÓN MULTISECTORIAL ENCARGADA DE EVALUAR LA IMPLEMENTACIÓN DE LA LEY DEL SERVICIO CIVIL Y PROPONER UNA NUEVA LEY DE REFORMA DEL SERVICIO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02841/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02841/</guid>
      <description>Propone encargar al Poder Ejecutivo la creación de la Comisión Multisectorial Encargada de Evaluar la implementación de la Ley del Servicio Civil y proponer mejoras para la elaboración de una Nueva Ley de Reforma del Servicio Civil, cuya vigencia será de doce (12) meses calendarios desde su creación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-16 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-05-16 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-05-16 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-05-16 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02841/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL USO DE PRODUCTOS ELABORADOS CON MATERIAL PLÁSTICO CONVENCIONAL DE UN SOLO USO, CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL MEDIO AMBIENTE Y LA SALUD PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02852/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02852/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo que regule el uso de productos elaborados con material plástico convencional de un solo uso, en estricto el uso de bolsas plásticas y sorbetes o cañitas de plásticos o material no degradable, así mismo el uso de productos que contengan poliestireno expandido (Tecnopor) para la provisión de alimentos o bebidas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REINVINDICACIÓN DEL PERSONAL MILITAR AFECTADO EN LOS PROCESOS DE ASCENSOS Y PASES AL REETIRO DURANTE EL PERÍODO 2012-2016 DE CONFORMIDAD CON EL INFORME DEL GRUPO DE TRABAJO CONFORMADO POR LA RESOLUCIÓN MINISTERIAL N° 931-2016-DE/SG</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02794/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02794/</guid>
      <description>Propone reivindicar al personal militar que obtuvieron pronunciamiento favorable por el grupo de trabajo encargado de evaluar los procesos de ascensos y pases al retiro de los Oficiales de las Fuerzas Armadas durante el período 2012-2016, designado por Resolución Ministerial N° 931-2016-DE/SG, dado que en sus procesos no se ciñeron a decisiones ajustadas a derecho ni a debido proceso.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ADJUDICA A TÍTULO GRATUITO UN BIEN INMUEBLE DE PROPIEDAD DEL ESTADO EN FAVOR DEL COLEGIO DE ABOGADOS DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02799/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02799/</guid>
      <description>Propone adjudicar a título gratuito un bien inmueble de propiedad del Estado, con un área de 1,223.97 m2, en favor del Colegio de Abogados de Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-08 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-05-08 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02799/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL REGISTRO DE PERSONAS CONDENAS POR VIOLENCIA FÍSICA, PSICOLÓGICA Y SEXUAL DE ACCESO LIBRE Y GRATUITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02796/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02796/</guid>
      <description>Propone crear el Registro de Personas Condenadas por violencia física, psicológica y sexual, con la finalidad de identificar a las personas que realizan acciones de violencia en contra de las mujeres, menores de edad o grupos más vulnerables de nuestra sociedad.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-04 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-05-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-05-07 En comisión Mujer y Familia   2018-05-07 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-05-22 Acumulado en Sala - (Texto Consensuado) de las Comisiones de Justicia y de la Mujer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL ACCESO A INTERNET COMO UN DERECHO HUMANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02780/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02780/</guid>
      <description>Propone Ley que declara el acceso a Internet como un derecho humano
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-04 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-05-04 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2018-05-07 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-05-07 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-07-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA COORDINACIÓN OBLIGATORIA ENTRE LOS GOBIERNOS LOCALES Y EL MINISTERIO DEL INTERIOR, EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA Y ATENCIÓN DE EMERGENCIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02721/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02721/</guid>
      <description>Propone establecer la coordinación obligatoria entre los Gobiernos Locales y el Ministerio del Interior, en materia de seguridad ciudadana, prevención, reducción y control de circunstancias de emergencias, así como de gestión de riesgo de desastres, conforme a lo dispuesto por los artículos 166 y 197 de la Constitución Política del Estado.
Estado actual #  Se inhibe
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-23 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-04-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-23 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-05 Se inhibe de Dictaminar Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas - (unanimidad).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE A ÓRGANOS ESPECIALIZADOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PARA POTENCIAR LA LUCHA CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02722/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02722/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 45 del Decreto Legislativo 1149, Ley de la carrera y situación del personal de la Policía Nacional del Perú
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-23 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-04-23 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas - En Relatoría 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL TRABAJO OBLIGATORIO DE INTERNOS EN ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS PARA SOLVENTAR SUS GASTOS DE PERMANENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02715/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02715/</guid>
      <description>Propone establecer y regular el trabajo obligatorio a los internos en los Establecimientos Penitenciarios de nuestro país, con la finalidad que contribuyan a solventar sus gastos de alimentación y alojamiento, así como para garantizar el pago de la reparación civil, prestaciones de alimentos y otros gastos a cargo del sentenciado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-19 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-04-20 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02715/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA LA EDAD DE TÉRMINO DEL CARGO DE JUECES Y FISCALES SUPREMOS Y SUPERIORES CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL DERECHO CONSTITUCIONAL DE PERMANENCIA EN EL SERVICIO Y MEJORAR EL FUNCIONAMIENTO DEL SISTEMA DE ADMINISTRACIÓN DE JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02703/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02703/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 35 y 107 de la Ley 29277, Ley de la Carrera Judicial el artículo 34 y 108 de la Ley 30483, Ley de Carrera Fiscal y la Segunda Disposición Final de la Ley 27367, Ley que desactiva las Comisiones Ejecutivas del Poder Judicial y del Ministerio Público y establece el Consejo transitorio del Poder Judicial y el Consejo transitorio del Ministerio Público, ampliando la edad de término del cargo de jueces y fiscales supremos y superiores, con la finalidad de proteger el derecho constitucional de permanencia en el servicio y mejorar el funcionamiento del sistema de administración de justicia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN SITUACIÓN DE ACTIVIDAD, EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, COMPRENDIDOS EN EL ARTÍCULO 62 DE LA LEY 25066, Y EN EL DECRETO SUPREMO 019-90-IN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02704/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02704/</guid>
      <description>Propone otorgar el grado inmediato superior al personal de la Policía Nacional del Perú, en situación de actividad egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policía Nacional del Perú, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066 y el Decreto Supremo 019-90-IN
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-18 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-04-18 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-04-19 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-04-19 Oficio - 630-2017-2018-DFPO-CR del Congresista Palomino Ortiz, solicita adherirse al Proyecto de Ley 2704/2017-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY PARA COMBATIR LA CORRUPCIÓN EN EL FINANCIAMIENTO DE LA PROPAGANDA RADIAL Y TELEVISIVA DE SEÑAL ABIERTA EN CAMPAÑAS DE ELECCIONES GENERALES NACIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02686/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02686/</guid>
      <description>Propone regular la utilización y financiamiento de la propaganda electoral, en medios de comunicación radiales o televisivos de señal abierta, en el proceso de Elecciones Generales Nacionales.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-12 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-16 En comisión Constitución y Reglamento   2018-09-26 Pleno (en debate)   2018-09-26 Acumulado en Sala - a solicitud de la Presidenta de la Comis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DEROGA LA ÚNICA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA SOBRE LA SUSPENSIÓN DE LA VIGENCIA DEL ESTATUTO DEL SERVICIO PARLAMENTARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02638/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02638/</guid>
      <description>Propone la derogación de la Única Disposición Complementaria Transitoria del Reglamento del Congreso de la República sobre la suspensión de la vigencia del Estatuto del Servicio Parlamentario.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-05 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-05 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02638/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LAS FUSIONES Y ADQUISICIONES EMPRESARIALES PARA PROMOVER LA COMPETENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02604/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02604/</guid>
      <description>Propone ley que regula las fusiones y adquisiciones empresariales para promover la competencia.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-27 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-03-27 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-05-21 Oficio - 932-2017-2018-CEBFIF/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA IGUALDAD DE TRATO EN LA ASIMILACIÓN DE PROFESIONALES UNIVERSITARIOS A LAS FUERZAS ARMADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02511/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02511/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley 28359, Ley de Situación Militar de los Oficiales de las Fuerzas Armadas, con la finalidad de promover la igualdad de trato en la asimilación a las fuerzas armadas de los profesionales universitarios, con independencia de la carrera de estudio.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-08 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-03-09 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02511/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA CANCELACIÓN DE CARGAS Y GRAVAMENES EN EL PROCESO DE FORMALIZACIÓN DE LA PROPIEDAD INFORMAL EN TERRENO DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02490/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02490/</guid>
      <description>Propone facilitar el proceso de formalización de la propiedad informal en terreno de dominio privado del Estado, con la finalidad de garantizar el derecho constitucional a la vivienda de los sectores de menos recursos económicos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-08 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-03-08 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02490/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA LA TERCERA DISPOSICIÓN TRANSITORIA DE LA LEY 28449, CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL DERECHO FUNDAMENTAL A LA PENSIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02491/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02491/</guid>
      <description>Propone aclarar la Tercera Disposición Transitoria de la Ley 28449, Ley que establece las nuevas reglas del régimen de pensiones del Decreto Ley 20530, con la finalidad de proteger el derecho fundamental a la pensión.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-08 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-03-08 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02491/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA LA CORRECTA APLICACIÓN DE LA LEY 30597, CON LA FINALIDAD DE ARMONIZAR NUESTRO ORDENAMIENTO JURÍDICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02449/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02449/</guid>
      <description>Propone establecer medidas para la correcta aplicación de la Ley 30597, con la finalidad de armonizar nuestro ordenamiento jurídico.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-28 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-02-28 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-03-09 Oficio - 0206-2017-2018-DC-EAOP/CR del Congresista Ochoa Pezo solicita adherirse al Proyecto de Ley 2449/2017-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL CENTRO POBLADO DE KELKAYBAMBA COMO LA CAPITAL DEL DISTRITO DE OCOBAMBA EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN, CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02339/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02339/</guid>
      <description>Propone establecer el Centro Poblado de Kelkaybamba como la capital del distrito de Ocobamba, ubicada en la provincia de La Convención, región Cusco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-30 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-01-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02339/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA IMPRESCRIPTIBILIDAD PARA LOS DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02305/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02305/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 80 del Código Penal, con la finalidad de mejorar el marco legal de protección penal, frente a lo delitos de Violación de la Libertad Sexual, así como hacer mucho más eficaz los mecanismos, medidas y políticas de prevención, persecución y sanción de los casos de violencia sexual en nuestro país.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-01-16 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-02-13 Oficio - 0318-2018/YLA-CR del Congresista Lescano Ancieta solicita priorización   2018-04-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Unanimidad   2018-05-10 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL SERVICIO DE TRANSPORTE PÚBLICO TERRESTRE DE PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02302/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02302/</guid>
      <description>Propone establecer normas complementarias para la regulación del servicio de transporte público terrestre regular de personas a nivel nacional, regional y provincial, con la finalidad de fortalecer la fiscalización y supervisión de la seguridad vial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-01-16 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02302/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA SEGURIDAD VIAL Y PROMUEVE LA IMPLEMENTACIÓN DE GPS EN EL SERVICIO DE TRANSPORTE TERRESTRE DE MERCANCIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02303/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02303/</guid>
      <description>Propone fortalecer la seguridad vial en el transporte, promoviendo la implementación de Sistemas de Control y Monitoreo en los vehículos del servicio de transporte de mercancías, con la finalidad de fortalecer la fiscalización y supervisión de la seguridad vial, así como combatir la informalidad, proteger la vida humana, reduciendo los accidentes en el servicio de transporte terrestre de mercancías.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PRÁCTICA DEL DEPORTE E INCENTIVA MEDIDAS PARA SU FINANCIAMIENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02301/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02301/</guid>
      <description>Propone promover la práctica deportiva e incentivar el financiamiento al deporte nacional, proponiendo la creación del Observatorio Peruano del Deporte, así como autorizar al Ministerio de Educación la creación del Fondo Nacional para el Desarrollo del Deportista (FONDEPOR).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-01-16 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02301/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE Y FORTALECE LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02304/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02304/</guid>
      <description>Propone establecer diversas medidas orientadas al fortalecimiento de la lucha contra el terrorismo, así como para la formación de políticas públicas de carácter social y democrático, destinadas a la prevención y sanción del delito de terrorismo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-01-16 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-01-16 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02304/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA PARA DAR CONTINUIDAD AL FUNCIONAMIENTO DE CARRERAS PROFESIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02285/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02285/</guid>
      <description>Propone crear un marco legal que permita el funcionamiento de las carreras profesionales sobre las que se crearon Universidades Públicas, autorizando a sus Comisiones Organizadoras a convocar a exámenes de admisión grarantizando la continuidad de la prestación de servicios educativos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-01-15 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02285/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE EVALUACIÓN DE LA POLÍTICA NACIONAL DE DESARROLLO E INCLUSIÓN SOCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02246/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02246/</guid>
      <description>Propone crear el Sistema Nacional de Evaluación de la Política Nacional de Desarrollo e Inclusión Social-SINADEV y el Organismo Evaluador de la Política Nacional de Desarrollo e Inclusión Social-OREVP.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-13 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2017-12-13 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-13 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02246/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA UNA LUCHA FRONTAL PARA LA DISMINUCIÓN DE LA ANEMIA MATERNA INFANTIL Y LA DESNUTRICIÓN CRÓNICA INFANTIL A TRAVÉS DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02245/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02245/</guid>
      <description>Propone garantizar la disponibilidad y el acceso de la población infantil a alimentos suficientes y de calidad, para garantizar una vida activa y saludable dentro de una concepción de desarrollo humano integral.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-12-13 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-13 En comisión Salud y Población   2018-10-11 Oficio - 111-2018-2019-CISPD/CR de la Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 4.2 DEL ARTÍCULO 4 DE LA LEY 30573, LEY DE REESTRUCTURACIÓN AGRARIA ESPECIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02223/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02223/</guid>
      <description>Propone ampliar el plazo de acogimiento de las solicitudes al Programa de Reestructuración Agraria Especial establecido en la Ley 30573, con el fin de que esta norma pueda ser efectivamente cumplida.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-13 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-12-13 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-12-13 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-12-13 En comisión Agraria   2018-03-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Economía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EL RÉGIMEN LABORAL DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y DE ADMINISTRACIÓN TRIBUTARIA Y DE SUS TRABAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02230/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02230/</guid>
      <description>Propone precisar que la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administración Tributaria como Organismos Técnico Especializado y sus trabajadores, se rigen por el régimen laboral de la actividad privada y no están comprendidos dentro de los alcances de las normas que regulan la gestión de recursos humanos del servicio civil.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-14 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-12-14 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-12-18 Oficio - 008-2017-2018/&amp;lt;CPA-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LOS AFILIADOS AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES CON ENFERMEDAD TERMINAL O QUE REDUCE SU EXPECTATIVA DE VIDA, EL RETIRO DE UN PORCENTAJE DE SUS APORTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02207/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02207/</guid>
      <description>Propone autorizar a los afiliados al sistema privado de pensiones y que padecen enfermedad terminal, cáncer u otra enfermedad que reduzca su expectativa de vida, para que puedan solicitar la devolución de hasta el cincuenta por ciento de sus aportes, independientemente de si tienen o no beneficiarios.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-12-11 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-12-12 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-12-12 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-10-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA PENSIÓN MÍNIMA SIMILAR A UNA REMUNERACIÓN MÍNIMA VITAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02108/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02108/</guid>
      <description>Propone la pensión mínima similar a una remuneración mínima vital.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-15 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-11-17 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-03-08 Oficio - 6   2017-02-06 -2018-DP-VZS-CR del Cong. Zeballos Salinas, solicita adherirse al Proyecto de Ley 2108/2017-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA REGULARIZACIÓN DE LAS DEUDAS PREVISIONALES DE LOS TRABAJADORES PRÓXIMOS A JUBILARSE Y DE LOS PENSIONISTAS DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES POR APORTES RETENIDOS Y NO PAGADOS POR ENTIDADES PÚBLICAS Y EMPRESAS PRIVADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02109/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02109/</guid>
      <description>Propone la regularización de las deudas previsionales por parte de las entidades deudoras al Sistema Privado de Pensiones y beneficiará a los pensionistas y los trabajadores próximos a jubilarse.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-15 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-11-15 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-11-17 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-11-17 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02109/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DE LA LEY 30436, QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE LA OBRA MUNICIPAL DENOMINADA NUEVO Y MODERNO MERCADO MODELO DE CHICLAYO, ASÍ COMO LA EXPROPIACIÓN DE INMUEBLES PARA LA EJECUCIÓN DE LA OBRA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02065/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02065/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 6 de la Ley 30436, Ley que declara de necesidad pública la construcción de la obra municipal denominada nuevo y moderno mercado modelo de Chiclayo, así como la expropiación de inmuebles para la ejecución de la obra.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-11-07 En comisión Vivienda y Construcción   2018-04-05 Oficio - s/n de los congresistas Velásquez Quesquén; Marvin Palma, Becerril Rodríguez y Clemente Flores, solicitan priorización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA OBLIGATORIAMENTE A LOS TAXISTAS Y MOTOTAXISTAS AL SEGURO SOCIAL DE SALUD Y AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02046/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02046/</guid>
      <description>Propone incorporar obligatoriamente a los trabajadores del servicio de transporte público de taxi y mototaxi y a sus derechohabientes (cónyuge e hijos), al Seguro Social de Salud, en el marco del artículo 3 de la Ley 26790, como asegurados regulares del régimen contributivo del Seguro Social de Salud como trabajadores independientes, incorporados por mandato de una Ley especial y al Sistema Nacional de Pensiones, en el marco del Decreto Ley 19990</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODERNIZA EL FONDO DE VIVIENDA MILITAR Y POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02040/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02040/</guid>
      <description>Propone modernizar el Fondo de Vivienda Militar y Policial, a fin de establecer el carácter voluntario de los aportes, permitir la libre desafiliación de los aportantes y regular la devolución de los aportes a quienes se retiren del Fondo sin haber recibido alguno de sus beneficios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-10-23 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-06-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LA OFICINA PREVISIONAL (ONP) QUE SE ALLANE O DESISTA DE TODA DEMANDA, PROCESO JUDICIAL EN TRÁMITE Y PROCEDIMIENTO ADMINISTRATIVO A FAVOR DE LOS JUBILADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01995/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01995/</guid>
      <description>Propone autorizar a la Oficina de Normalización Previsional, que se allane o desista de toda demanda, proceso judicial en trámite y procedimiento administrativo a favor de los jubilados y/o pensionistas en materia pensionaria, al amparo del artículo 1 y numerales 9 y 15 del artículo 3 de la Ley 28532-Ley que establece la reestructuración integral de la Oficina de Normalización Previsional, asi como descongestionar la carga procesal del Poder Judicial, en aplicación de los principios de economía y celeridad procesal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LA SUNEDU EL LICENCIAMIENTO DE ESTABLECIMIENTO UNIVERSITARIO CREADOS HASTA LA ENTRADA EN VIGENCIA DE LA LEY 30220</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01993/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01993/</guid>
      <description>Propone autorizar a la SUNEDU licenciamiento de establecimientos universitarios creados por las universidades públicas y privadas institucionalizadas o con autorización definitiva del funcionamiento en el ámbito regional de su creación o en el ámbito regional de una filial autorizada que cumplan con las condiciones básica de calidad para ofrecer el servicio educativo superior universitario.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-10-18 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-01-09 Acumulado en Sala - al Proyecto 2073 a solicitud de la Presidenta de la Comisión de Educación, Congresista Paloma Noceda/ Of.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL CANON COMUNAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01994/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01994/</guid>
      <description>Propone crear el Canon Comunal y transferir un porcentaje de la distribución del canon a nuestros hermanos de las comunidades campesinas o andinas y las comunidades nativas o pueblos amazónicos.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-17 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-10-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-10-18 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-10-18 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-06-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y POLÍTICA PÚBLICA NACIONAL EL APRENDIZAJE Y ENSEÑANZA DE LA PREVENCIÓN DEL CONSUMO DE DROGAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01996/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01996/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y política pública nacional el aprendizaje y enseñanza de la Prevención del Consumo de Drogas, en todos los niveles y modalidades del Sistema Educativo del Perú, entiéndase, colegios, institutos educativos, universidades u otra organización o entidad pública o privada que se dedique a impartir temas educativos, mediante materiales u otros instrumentos didácticos.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 28296, LEY GENERAL DE PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01999/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01999/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 28296, Ley General de Patrimonio Cultural de la Nación.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-17 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-10-18 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-07-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad   2019-09-17 Oficio - 071-2019-2020/RAN-CR del congresista Acuña N.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS RESTRICTIVAS A LAS PERSONAS QUE HAN CUMPLIDO CONDENA POR EL DELITO DE TERRORISMO, EN DEFENSA DE LA DEMOCRACIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01969/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01969/</guid>
      <description>Propone establecer, en defensa de la democracia, medidas restrictivas a las personas que han cumplido condena por la comisión de delito de terrorismo.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-12 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-10-13 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-10-24 Oficio - 329-2017-2018-CDNOIDALCD/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE EL VALOR HISTÓRICO DE LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO Y EL LOGRO DE LA PACIFICACIÓN NACIONAL A CARGO DE LAS FUERZAS ARMADAS, POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, COMITÉS DE AUTODEFENSA Y SOCIEDAD CIVIL ORGANIZADA EN EL CURRICULO NACIONAL Y EN LA AGENDA DEL BICENTENARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01953/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01953/</guid>
      <description>Propone incluir el valor histórico de la lucha contra el terrorismo y el logro de la pacificación nacional a cargo de las Fuerzas Armadas, Policía Nacional del Perú, Comités de Autodefensa y sociedad civil organizada, en el curriculo nacional y en la agenda del bicentenario, con la finalidad de inculcar su aprendizaje para la educación de las nuevas generaciones, y de reconocer su valía mostrada en la defensa del Estado de Derecho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOL.LEG.CONGRESO.-AGENDA LEGISLATIVA 2017-2018</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01957/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01957/</guid>
      <description>Propone Resolución Legislativa del Congreso que aprueba la Agenda Legislativa para el período anual de sesiones 2017-2018
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-04 Pleno (en debate)   2017-10-04 Aprobado - por Acuerdo del Pleno   2017-10-04 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 004-2017-2018-CR   2017-10-04 Promulgado por el Congreso   2017-10-05 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE UN MARCO DE REGULACIÓN Y CONTROL POR PARTE DEL ESTADO PARA LA INVESTIGACIÓN, PRODUCCIÓN, IMPORTACIÓN, COMERCIALIZACIÓN Y USO ESTRICTAMENTE MEDICINAL DE PRODUCTOS DERIVADOS DEL CANNABIS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01917/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01917/</guid>
      <description>La presente Ley tiene por objeto establecer un marco de regulación y control por parte del Estado para la investigación, producción, importación, comercialización y uso estrictamente medicinal de productos derivados del cannabis, con la finalidad de permitir su acceso controlado e informado a nivel nacional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-10-02 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-10-03 En comisión Salud y Población   2017-10-03 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-10-09 Oficio - 271-2017-2018/CSP-CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNIVERSITARIA.-L.30220/MODIFICA LOS ARTÍCULOS 39 Y 47 DE LA LEY...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01914/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01914/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 39 y 47 de la Ley 30220, Ley Universitaria, ya que unicamente está precisando o desarrollando las modalidades de educación semipresencial y a distancia que están reconocidas en la Ley 30220, Ley Universitaria.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-02 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-10-03 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-01-11 Dispensado de Dictamen Educación, Juventud y Deporte - y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 12 DE SETIEMBRE DÍA DE LA PACIFICACIÓN Y LA VICTORIA DE LA DEMOCRACIA SOBRE EL TERRORISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01892/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01892/</guid>
      <description>Propone declarar a nivel nacional el 12 de setiembre de cada año el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día de la Pacificación y la Victoria de la Democracia sobre el Terrorismo&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-15 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-09-18 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-11-28 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MINISTERIO.-DE LA JUVENTUD Y EL DEPORTE/LEY DE CREACIÓN DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01789/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01789/</guid>
      <description>Propone crear el Ministerio de la Juventud y el Deporte como organismo del Poder Ejecutivo con personería jurídica de derecho público.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-23 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-08-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-23 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-04-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA FIESTA CÍVICA Y TRADICIONAL DEL SANTO PATRONO SAN PEDRITO COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01777/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01777/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la declaratoria de la fiesta cívica y tradicional del Santo Patrono San Pedrito, como patrimonio cultural inmaterial, ubicado y realizado en el distrito Del Santa, de la provincia de Chimbote, departamento de Ancash.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-17 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-08-18 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-01-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - / en Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE REFORMA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01786/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01786/</guid>
      <description>Propone la reforma del Consejo Nacional de la Magistratura a fin de fortalecer su idoneidad e independencia en el cumplimiento de sus funciones.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-21 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-08-22 En comisión Constitución y Reglamento - En Relatoría 12.09.18   2018-09-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - / en Relatoría 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PROPONE RESTITUIR LA BICAMERALIDAD EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01740/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01740/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, tiene por objeto reformar la Constitución a fin de restituir el sistema bicameral en el Congreso de la República, conformado por el Senado y por la Cámara de Diputados.
Estado actual #  Autógrafa
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-07 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-08-15 En comisión Constitución y Reglamento   2018-10-03 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria   2018-10-03 Pleno (en debate)   2018-10-03 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Minoria Glave Remy, Marisa - Congresista Quintanilla Chacón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE INCORPORA COMISIONES DE CONTROL PARLAMENTARIO EN EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01682/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01682/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 35 del Reglamento del Congreso de la República, tiene por objeto incorporar las comisiones de control parlamentario como una de las clases de comisiones establecidas en el Reglamento del Congreso de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-08-15 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01682/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE OPTIMIZA LABORES DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01683/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01683/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso b) del artículo 49 del Reglamento del Congreso, tiene por objeto optimizar labores del Congreso de la República, ampliando el tiempo de duración de la segunda legislatura, dentro del período anual de sesiones del Parlamento.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-08-15 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01683/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE PROSCRIBE DEROGACIONES GENÉRICAS Y TÁCITAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01607/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01607/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 75 del Reglamento del Congreso, tien por objeto proscribir derogaciones genéricas y tácitas en proposiciones legislativas que se presenten en el Congreso de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-07-05 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01607/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL TRABAJO DEL FISIOTERAPEUTA Y DE CREACIÓN DEL COLEGIO DE FISIOTERAPEUTAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01555/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01555/</guid>
      <description>Propone regular el ejercicio profesional de la Fisioterapia en el país, así como la creación del Colegio de Fisioterapeutas del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-20 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-06-20 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-06-21 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-06-21 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01555/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PARTICIPACIÓN POLÍTICA DE LOS ADOLESCENTES DE 16, 17 AÑOS A TRAVÉS DEL VOTO FACULTATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01485/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01485/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 31 de la Constitución Política del Perú y el artículo 9 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, con la finalidad de permitir el voto facultativo de los adolescentes de 16 (dieciséis) y 17 (diecisiete) años de edad.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-13 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-06-13 En comisión Constitución y Reglamento   2018-05-04 Dictamen Negativo Archivado Constitución y Reglamento Unanimidad - /09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 892 Y ESTABLECE LA PARTICIPACIÓN DE LOS TRABAJADORES EN LAS UTILIDADES DE LAS EMPRESAS DE ENERGÍA ELÉCTRICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01474/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01474/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 del Decreto Legislativo 892 y establece la participación de los trabajadores en las utilidades de las empresas de energía eléctrica.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-08 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-06-09 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01474/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL NUEVO CÓDIGO PROCESAL PENAL Y OPTIMIZA SISTEMA DE RECURSOS Y EVITAN RIESGO DE IMPUNIDAD PARA CASOS DE CONDENA DEL ABSUELTO POR INFERIOR EN GRADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01451/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01451/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Nuevo Código Procesal Penal optimiza sistema de recursos y evitan riesgo de impunidad para casos de condena del absuelto por inferior en grado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-05-31 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01451/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL INCENTIVO ECONÓMICO POR RECAUDACIÓN EN SUNAT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01434/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01434/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 11° y 13° de la Ley 129816, Ley de Fortalecimiento de la SUNAT, elimina el incentivo por incremento de recaudación y la bonificación por función crítica o riesgosa en la SUNAT.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-24 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-24 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-05-24 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-24 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01434/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA APLICACIÓN DEL PRINCIPIO DE IGUALDAD ENTRE JUECES Y FISCALES TITULARES Y PROVISIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01276/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01276/</guid>
      <description>Propone promover la aplicacción del principio de igualdad entre jueces y fiscales titulares y provisionales, respedcto a la remuneración y condiciones de trabajo.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-25 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-04-25 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-05-12 Oficio - 545-2016-2017-MAEA/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1154</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01241/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01241/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 del Decreto Legislativo 1154, habilita la posibilidad de la contratación de médicos especialistas que laboran en una institución pública de salud en otra de similar naturaleza.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-19 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-04-19 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-04-19 En comisión Salud y Población   2017-04-19 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-11-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 24686 Y ORDENA LA DEVOLUCIÓN DE LOS APORTES EN FAVOR DE LOS APORTANTES AL FONDO MILITAR POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01192/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01192/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 3 de la Ley 24686 Ley que crea en cada instituto de las Fuerzas Armadas y Fuerzas Policiales el Fondo de Vivienda Militar y Policial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-11 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-04-11 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-05-12 Oficio - 1207-SOXVII-2016-2017/CVC-CR de la Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES QUE GENEREN BENEFICIOS TRIBUTARIOS A FAVOR DE PERSONAS NATURALES Y JURÍDICAS QUE SE HAYAN VISTO AFECTADAS POR DESASTRES NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01166/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01166/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones que generen beneficios tributarios a favor de personas naturales y jurídicas que se hayan visto afectadas económicamente a causa de los desastres naturales ocurridos en nuestro país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-07 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-04-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01166/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPULSA MEDIDAS EXTRAORDINARIAS Y URGENTES PARA ESTIMULAR LA ECONOMÍA DE LOS DAMNIFICADOS A CONSECUENCIAS DE LOS DESASTRES NATURALES OCASIONADOS POR EL FENÓMENO DEL NIÑO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01167/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01167/</guid>
      <description>Propone estabecer medidas extraordinarias y urgentes sobre materia económica financiera y generación de empleo, de carácter excepcional y transitorio, necesarias para estimular la economía, a favor de los damnificados de las zonas declaradas en estado de emergencia, a efectos de mitigar el impacto de estos desastres naturales, a consecuencia del fenómeno del niño,
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-07 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-04-07 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-04-10 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-04-10 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-05-12 Oficio - 829-2016-2017-CEBFIF/CR de la Pdt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA A LOS AGRICULTORES DAMNIFICADOS POR EL FENÓMENO DEL NIÑO COSTERO A LOS BENEFICIOS DEL PREDA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01113/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01113/</guid>
      <description>Propone incorporar a los beneficios de la Ley 29264, que estableció el Programa de Reestructuración de la Deuda Agraria, sus modificatorias y normas conexas, a las deudas de los agricultores de las zonas declaradas en emergencia a consecuencia del fenómeno del Niño Costero, correspondientes a los créditos obtenidos para la campaña agrícola 2016-2017 y que hayan sido afectados por los eventos climatológicos que dicho fenómeno ha traído consigo.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1311, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL CÓDIGO TRIBUTARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01108/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01108/</guid>
      <description>Propone modificar la Primera Disposición Complementaria Transitoria del Decreto Legislativo 1311, Decreto Legislativo que modifica el Código Tributario, a fin de corregir situaciones inequitativas para los contribuyentes y adecuar sus disposiciones a los estándares internacionales emitidos por la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE) sobre el intercambio de información para fines tributarios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA HÉROES DE LA DEMOCRACIA A LOS COMANDOS CHAVÍN DE HUÁNTAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01038/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01038/</guid>
      <description>Propone reconocer y otorgar diversos beneficios a los comandos que participaron en el operativo &amp;ldquo;&amp;ldquo;Chavín de Huántar&amp;rdquo;&amp;rdquo;, por su distinguido servicio a la Nación y valeroso accionar en el proceso de pacificación y defensa de nuestra democracia.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-03-10 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas - /en Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL. MODF.ARTS. 108-B, 121, 121-B, 122 Y 122-B/DELITOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01026/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01026/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 108-B, 121, 121-B, 122 y 122-B del Código Penal, pemitirá prevenir que se sigan produciendo más actos de violencia y/o maltrato hacia las mujeres e integrantes del grupo familiar que devienen en la comisión de los delitos de feminicidio, lesiones graves y lesiones leves producidos por violencia familiar.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-07 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-03-07 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2017-03-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-03-08 En comisión Mujer y Familia   2017-04-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Mujer y Familia Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL CARGO POR AFIANZAMIENTO DE LA SEGURIDAD ENERGETICA QUE SE COBRA INDEBIDAMENTE EN LA TARIFA DEL RECIBO DE LUZ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00854/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00854/</guid>
      <description>Propone eliminar el Cargo por Afianzamiento de la Seguridad Energética, que se cobra indebidamente en la tarifa del recibo de luz que pagan todos los peruanos por el servicio del consumo de energía y evitar el incremento de la tarifa del recibo de luz.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-09 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2017-01-09 En comisión Energía y Minas   2017-01-31 Oficio - 132-2016-2017/JDCG-RRCA-CR del Congresista Del Castillo Gálvez, solicita la dispensa de dictamen del Proyecto de Ley 854/2016-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN DEL CABOTAJE EN LAS OPERACIONES DE COMERCIO EXTERIOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00711/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00711/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 28583, Ley de Reactivación y Promoción de la Marina Mercante Nacional, a fin de promover el transporte de bienes y/o mercancias a través del cabotaje, así como impulsar la competitividad de nuestro comercio exterior, del transporte interno y la integración económica del país.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-12-01 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-04-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - / en Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA E INCREMENTA LAS PENAS PARA EL DELITO DE APOLOGÍA DEL TERRORISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00714/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00714/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 316-A al Código Penal, precisa e incrementa las penas para el delito de Apología del Terrorismo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-07 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-12-09 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-05-03 Oficio - 824/2016-2017-CDNOIDALCD-CR de la Presidenta de la Comisión de Defensa Nacional, Congresista León Romero, solicita que los Proyectos de Ley 397, 611 y 714, sean decretados a la Comisión que preside.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY RE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE AMPLÍA EL PLAZO DE LA DETENCIÓN PREVENTIVA POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00710/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00710/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2, numeral 24) literal f) de la Constitución Política del Perú, con la finalidad de ampliar el plazo de detención policial en caso de flagrancia para los delitos contra el patrimonio, violación de la libertad sexual y los delitos comprendidos en el crimen organizado, en salvaguarda de la seguridad ciudadana y los derechos fundamentales de nuestra población.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE CARÁCTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACIÓN DE LOS DISTRITOS DE ALTO TRUJILLO Y EL MILAGRO EN LA PROVINCIA DE TRUJILLO EN EL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00664/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00664/</guid>
      <description>Propone declarar de carácter prioritario y de preferente interés social la creación de los distritos de Alto Trujillo y El Milagro, en la provincia de Trujillo en el departamento de La Libertad, con la finalidad de proyectar una distribución eficiente de los recursos económicos y de los servicios públicos del Estado, permitiendo un mejor desarrollo económico y social.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE EL NUEVO CÓDIGO DE LAS NIÑAS, NIÑOS Y ADOLESCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00663/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00663/</guid>
      <description>Propone un nuevo Código de las Niñas, Niños y Adolescentes
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2016-11-28 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-11-28 En comisión Mujer y Familia   2017-11-03 Oficio - 141-2017-2018/SDV-CR-2 del Congresista Dávila Vizcarra, solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DISTRITO ALTO TRUJILLO-LA LIBERTAD/CREACIÓN DEL ...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00649/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00649/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional la creación del distrito de Alto Trujillo, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad, con la finalidad de una mejor distribución de los recursos económicos que permita una eficiente prestación de los servicios públicos, lo cual se revertirá en el bienestar de la población y el desarrollo local.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-22 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-22 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA LOS BENEFICIOS DEL BOMBERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00633/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00633/</guid>
      <description>Propone ampliar los beneficios de los Bomberos, sobre el seguro de vida o compensación extraordinaria, una bonificación anual y ampliar la cobertura del Seguro Social de Salud.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-22 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-11-23 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-09-19 Dictamen Negativo Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00633/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL MINISTERIO DE CULTURA AL SISTEMA NACIONAL INTEGRADO DE CATASTRO Y SU VINCULACIÓN CON EL REGISTRO DE PREDIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00614/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00614/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 3 y 7 de a Ley 28294, Ley que crea el Sistema Nacional integrado de Catastro y su Vinculación con el Registro de Predios, que incorpora al Ministerio de Cultura.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-11-16 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-16 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2016-12-15 Acumulado en Sala - por la Presidenta de la Comisión de Descentralización, Congresista Aramayo Gaona, acumula al proyecto 186/2016-CR (Of.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL LA PROVINCIA DE TRUJILLO EN EL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD PARA LA CREACIÓN DE LOS DISTRITOS DE ALTO TRUJILLO Y EL MILAGRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00609/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00609/</guid>
      <description>Propone declarar como zona de interés nacional a la provincia de Trujillo en el departamento de La Libertad, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conlleven a la creación de los distritos de Alto Trujillo y El Milagro.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-16 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-19 Acumulado en Sala - por la Presidenta de la Comisión de Descentralización, Congresista Aramayo Gaona, a los proyectos de ley 568, 649 y 694   2016-12-19 Rechazado - la cuestión previa planteada por el congresista Zevallos Salinas retorne a Comisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL NUEVO HOSPITAL REGIONAL DOCENTE DE TRUJILLO Y DEL HOSPITAL BELÉN EN LA REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00606/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00606/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la construcción del nuevo Hospital Regional docente de Trujillo y del Hospital Belén en la región La Libertad
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-11-16 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00606/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MEJORA EL RÉGIMEN LABORAL Y DE SEGURIDAD SOCIAL A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL RÉGIMEN LABORAL DE LA LEY 27360 LEY DE PROMOCIÓN AGRARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00607/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00607/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 7.2 del artículo 7 de la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-11-16 En comisión Agraria   2016-11-16 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-07-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSAS NORMAS PARA PROMOVER LA INVERSIÓN EN RENTA DE BIENES INMUEBLES A TRAVÉS DE VEHÍCULOS DE INVERSIÓN COLECTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00610/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00610/</guid>
      <description>Propone incorporar los artículos 2-A y 2-B de la Ley 30341, referente a otorgar incentivos tributarios con el fin de promover la Constitución e inversión en proyectos inmobiliarios a través de los Fondos de Inversión en Rentas de Bienes Inmuebles
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-11-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00610/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TRABAJADOR PORTUARIO L.27866/MODIFICA ARTÍCULO 17 LEY DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00608/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00608/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 17 de la Ley 27866, Ley del Trabajador Portuario.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-11-16 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-10-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - / en Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DE PARTIDOS POLÍTICOS Y GRUPOS PARLAMENTARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00482/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00482/</guid>
      <description>Propone fortalecer los partidos políticos y los grupos parlamentarios del Congreso de la República, en el ámbito de las leyes 28094, Ley de Organizaciones Políticas y 26859, Ley Orgánica de Elecciones.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-07 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-11-07 En comisión Constitución y Reglamento   2019-07-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNIVERSITARIA.-L.30220/MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00469/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00469/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 12, 13, 14, 15, 17, 19, 20, 21 de la Ley Universitaria 30220, tiene por objeto normar la creación, funcionamiento, supervisión y cierre de las universidades, respetando la autonomía de cada una de ellas en su régimen normativo interno, de autogobierno, administrativo y económico, dentro del marco de la Constitución, la Ley y sus propios estatutos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY GENERAL DE LA BIBLIOTECA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00440/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00440/</guid>
      <description>Propone establecer las normas básicas y los lineamientos generales para el funcionamiento de la Biblioteca Nacional del Perú.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2016-11-03 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2016-11-14 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-11-15 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2016-12-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.90/CREACIÓN DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00433/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00433/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 90 de la Constitución Política del Perú, únicamente en cuanto al número de congresistas, así como el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, que crea el Distrito Electoral de Peruanos en el Extranjero, lo que permitirá tener cuatro representantes en el Congreso de la República, sin colisionar con normas constitucionales o legales alguna, amparándose en el numeral 17 del Artículo 2 y el artículo 31 de la Constitución Política del Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 108-B, 121, 121-B, 122,/PROTECCIÓN FRENTE A LA VIOLENCIA CONTRA LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00348/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00348/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Código Penal, de la Ley 30364, ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar, y del Código de los Niños y Adolescentes, con la finalidad de mejorar la protección penal frente a los delitos de feminicidio, lesiones graves y lesiones leves, así como hacer más eficaz los mecanismos, medidas y políticas de prevención, persecución y sanción de los casos de violencia de género en nuestro país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 121-A,122/INCREMENTA LAS PENAS POR MALTRATO FÍSICO Y/O PSICOLÓGICO CONTRA NIÑAS, NIÑOS Y ADOLESCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00347/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00347/</guid>
      <description>Propone incrementar las penas contenidas en los artículos 121-A y 122 del Código Penal, referido a los delitos de lesiones graves y lesiones leves cuando la víctima sea menor de edad, persona de la tercera edad o con discapacidad.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-10-04 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-10-24 Oficio - 77-2017-2018/IIHF-CR de la Congresista Huilca Flores solicita se considere la convocatoria de un &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pleno Mujer&amp;rdquo;&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHÍBE LA REDUCCIÓN DE LA REMUNERACIÓN DEL TRABAJADOR, POR PARTE DEL EMPLEADOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00286/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00286/</guid>
      <description>Propone Ley que prohíbe la reducción de la remuneración del trabajador, por parte del empleador.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-09-30 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-04-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - En Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPULSA LA REHABILITACIÓN, CONSTRUCCIÓN Y RECONSTRUCCIÓN DE LOS PUEBLOS AFECTADOS POR EL SISMO DEL 14 DE AGOSTO DE 2106 DEL VALLE DEL COLCA/AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00253/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00253/</guid>
      <description>Propone Ley que impulsa la rehabailitación, construcción y reconstrucción de los pueblos afectados por el sismo del 14 de agosto de 2016 del Valle del Colca-Arequipa.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-16 Oficio - 048-2016-2017/JDCG-CR del Cong. Del Castillo G., solicita se realice la siguiente aclaración al Proy. Ley 253   2016-09-20 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-09-20 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-08-14 Oficio - 025-2017-2018/SDV-CR-2 del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 121, 122, 123, 124/VIOLENCIA CONTRA LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00149/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00149/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 121, 122, 123 y 124 del Código Penal, referente a violencia contra la mujer.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-26 Oficio - 0040-2016-2017-ENRZ-CR del Congresista Rodríguez Zavaleta, solicita incluir fuente en exposición de motivos del Proyecto de Ley 149/2016-CR.   2016-08-29 Oficio - 041-2016-2017-ENRZ-CR del Congresista Rodríguez Zavaleta y del Directivo Portavoz, Congresista Velásquez Quesquén, solicitan el retiro del Proyecto de Ley N° 149/2016-CR/ DGP para conocimiento y fines pertinentes   2016-08-29 Oficio - 041-2016-2017-ENRZ-CR del Congresista Rodríguez Zavaleta y del Directivo Portavoz, Congresista Velásquez Quesquén, solicitan el retiro del Proyecto de Ley N° 149/2016-CR   2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-09-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-08 Retirado por su Autor - / al Archivo 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES A FIRMAR CONVENIOS DE COOPERACIÓN CON LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE CONTROL DE SERVICIOS DE SEGURIDAD ARMAS MUNICIONES Y EXPLOSIVOS DE USO CIVIL-SUCAMEC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00152/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00152/</guid>
      <description>Propone autorizar a los gobiernos regionales y locales a firmar convenios de cooperación con la Superintendencia Nacional de Control de Servicios de Seguridad, Armas Municiones y Explosivos de Uso Civil-SUCAMEC para la implementación de los programas de empadronamiento y entrega de armas en forma voluntaria en sus respectivas jurisdicciones.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-09-05 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-05 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-09-21 Oficio - 070-2016-2017/ENRZ-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE PARQUES ZONALES EN EL DEPARTAMENTO Y REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00151/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00151/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de Parques Zonales en el departamento y región La Libertad
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-09-05 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-05 En comisión Vivienda y Construcción   2016-09-21 Oficio - 070-2016-2017/ENRZ-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL ADN GRATUITO, EL PROCESO ÚNICO DE FILIACIÓN DE PATERNIDAD Y ALIMENTOS PREVENTIVOS Y MODIFICA EL ARTÍCULO 424, INCISO 10 DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00153/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00153/</guid>
      <description>Propone Ley que crea el ADN gratuito, el proceso único de filiación de paternidad, alimentos preventivos y modifica el artículo 424, inciso 10 del Código Procesal Civil.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-09-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-15 Oficio - 036-2016-2017/CMF-CR-2 de la Presidenta de la Comisión de la Mujer, Congresista Huilca Flores, solicita que el proyecto se decrete a la comisión que preside.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA ALGUNOS ARTÍCULOS DEL NUEVO CÓDIGO PROCESAL PENAL Y OPTIMIZA SISTEMA DE RECURSOS Y EVITAN RIESGO DE IMPUNIDAD PARA CASOS DE CONDENA DEL ABSUELTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00150/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00150/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 417 del Nuevo Código Procesal Penal y optimiza sistema de recursos y evita riesgo de impunidad para casos de condena del absuelto.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-09-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-21 Oficio - 070-2016-2017/ENRZ-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 2, 3, 10 Y LA DISPOSICIÓN ÚNICA COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DE LA LEY 30001, LEY DE REINSERCIÓN ECONÓMICA Y SOCIAL PARA EL MIGRANTE RETORNADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00154/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00154/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 2, 3, 10 y la Disposición Única Complementaria Transitoria de la Ley 30001, Ley de Reinserción Económica y Social para el Migrante Retornado.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Relaciones Exteriores   2016-09-05 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-05 En comisión Relaciones Exteriores   2016-10-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - / falta dictamen de Relaciones Exteriores   2016-11-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Relaciones Exteriores Unanimidad - / en Relatoría 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 37 Y 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00076/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00076/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 37 y 76 del Reglamento del Congreso, a fin de desincentivar el transfuguismo parlamentario, a efectos que aquellos Congresistas, que dejen de integrar, renuncien o se aparten de los partidos políticos por el cual fueron elegidos no puedan conformar o constituir Grupos Parlamentarios.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-08-25 En comisión Constitución y Reglamento   2016-08-25 Retiro de Firma - del Proyecto de Ley 76/2016-CR, Congresista Arce Cáceres, mediante Of.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REGL.CONGRESO 16/NÚMERO DE MIEMBROS COMISIÓN DE LEVANTAMIENTO DE INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00063/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00063/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 16 del Reglamento del Congreso de la República, elevando el número de miembros de la Comisión de Levantamiento de Inmunidad Parlamentaria de cinco a quince.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Nuevo Texto - Sustitutorio de los Congresista Galarreta Velarde, Bruce Montes de Oca, Mulder Bedoya, presentado en Sala   2016-08-18 Pleno (en debate) - (16.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>