<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sánchez Alva Janet Emilia on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/s%C3%A1nchez-alva-janet-emilia/</link>
    <description>Recent content in Sánchez Alva Janet Emilia on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/s%C3%A1nchez-alva-janet-emilia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>04844/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1350 DE MIGRANTES, PARA PROTEGER A LA CIUDADANÍA Y EL ORDEN PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04844/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04844/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04844/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el Decreto Legislativo 1350, Decreto Legislativo de Migraciones, para prevenir infracciones penales, proteger la seguridad ciudadania y el orden público.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Castro Bravo Jorge Andrés; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04845/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA AMPLIACIÓN Y MEJORAMIENTO CON ASFALTO DE LA CARRETERA &#39;PASAMAYITO&#39; QUE UNE LOS DISTRITOS DE SAN JUAN DE LURIGANCHO Y COMAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04845/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04845/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04845/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ampliación y mejoramiento con asfalto de la carretera &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pasamayito&amp;rdquo;&amp;rdquo;, con la finalidad de mejorar la comunicación y el desarrollo económico entre los distritos de San Juan de Lurigancho y Comas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Castro Bravo Jorge Andrés; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04802/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TRÁNSITO TERRESTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04802/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04802/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04802/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Ley 27181, Ley General del Transporte y Tránsito Terrestre, a fin de promover la instalación de videocámaras otros dispositivos que permitan la detección de las infracciones a las normas de transporte y tránsito.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04803/2019-CR - LEY QUE CREA LA TARJETA ECOBONUS E INCORPORA UN SISTEMA DE CANJE DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04803/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04803/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04803/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone crear la Tarjeta Ecobonus e implementar un sistema de canje de residuos sólidos por pagos totales o parciales de entradas a centros de esparcimiento, museos y a los bienes materiales inmuebles del Patrimonio Cultural de la Nación, administrados por entidades u organismos estatales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04804/2019-CR - LEY QUE REGULA LA SEGREGACIÓN DE LOS RESIDUOS SÓLIDOS Y MODIFICA LOS ARTÍCULOS 34, Y 36 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1278, DECRETO LEGISLATIVO QUE APRUEBA LA LEY DE GESTIÓN INTEGRAL DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04804/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04804/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04804/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 34 y 36 del Decreto Legislativo 1278, Decreto Legislativo que aprueba la Ley de Gestión Integral de Residuos Sólidos, e implementar mecanismos eficaces de segregación de residuos sólidos por parte de los gobiernos locales y de la sociedad civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04805/2019-CR - LEY QUE CREA EL SELLO DE RESPONSABILIDAD EXTENDIDAD DEL PRODUCTOR-&#39;SELLO REP&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04805/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04805/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04805/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incentivar a que las personas jurídicas que fabriquen, distribuyan y comercialicen bienes o que presten servicios respondan a criterios de ecoeficiencia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04806/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL Y TIPIFICA COMO FALTA EL ARROJO O ABANDONO DE RESIDUOS SÓLIDOS EN LUGARES NO AUTORIZADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04806/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04806/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04806/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 306-A al Código Penal, que tipifica como falta el arrojo o bandono de residuos sólidos en lugares no autorizados.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Sánchez Alva Janet Emilia; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Violeta López Gilbert Félix; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04808/2019-CR - LEY QUE DECLARA EL DÍA NACIONAL DEL LIBRO Y LA LECTURA Y DISPONE LA PRÓRROGA DE BENEFICIOS TRIBUTARIOS DE LA LEY DE DEMOCRATIZACIÓN DEL LIBRO Y DE FOMENTO DE LA LECTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04808/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04808/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04808/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04819, 06168, 04035, 04644, 04752, 04557, 06377 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar el 28 de agosto de cada año como el Día Nacional del Libro y la Lectura, con el propósito de fomentar el hábito de lectura, difundir el universo de libros, visibilizar las publicaciones de los autores nacionales y crear condiciones para el fácil acceso del libro en la población peruana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04790/2019-CR - LEY CREACIÓN DE LAS RONDAS VECINALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04790/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04790/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04790/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la creación y el reconocimiento de las Rondas Vecinales, como organizaciones cívicas locales que asuman el rol de vigilancia en sus respectivas localidades para detener la violencia social expresada en robos, asaltos y daños contra la salud, la propiedad privada, así como promover el bienestar de sus comunidades.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04791/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LAS GUARDERÍAS INFANTILES EN LAS UNIVERSIDADES PÚBLICAS PARA MADRES ESTUDIANTES A NIVEL DE PREGRADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04791/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04791/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04791/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación de las guarderías infantiles en las universidades públicas a nivel nacional para madres estudiantes a nivel de pregrado
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Violeta López Gilbert Félix; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Sánchez Alva Janet Emilia; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04792/2019-CR - LEY DE MODIFICACIÓN DEL ARTÍCULO 14 DE LA LEY 27506 LEY DEL CANON</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04792/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04792/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04792/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 14 de la Ley 27506 Ley del Canon con la finalidad de contrarrestar el proceso de deforestación que sufren las regiones forestales del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04793/2019-CR - LEY QUE INCORPORA LA ADECUACIÓN DE LAS INSTITUCIONES TEOLÓGICAS RECONOCIDAS EN EL MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS PARA LA OBTENCIÓN DE LOS GRADOS Y TÍTULOS A NOMBRE DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04793/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04793/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04793/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar la Décima Cuarta Disposición Complementaria Final de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educación Superior y de la Carrera Pública de sus Docentes, referente a la formación religiosa de los Institutos y Escuelas de Educación Superior Teológica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04797/2019-CR - LEY QUE INCORPORA EL VOTO DE LOS PERUANOS EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04797/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04797/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04797/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, para incorporar el voto de peruanos en el extranjero.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04724/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA YESENIA PONCE VILLARREAL DE VARGAS LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR SESENTA DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04724/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04724/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04724/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer a la Congresista Yesenia Ponce Villarreal de Vargas la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por sesenta días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04730/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA DANIEL ENRIQUE SALAVERRY VILLA LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04730/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04730/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04730/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer al congresista Daniel Enrique Salaverry Villa la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04731/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA MOISÉS MAMANI COLQUEHUANCA LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04731/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04731/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04731/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer al congresista Moisés Mamani Colquehuanca la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04732/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA ROBERTO GAMANIEL VIEIRA PORTUGAL LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04732/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04732/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04732/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer al congresista Roberto Gamaniel Vieira Portugal la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04651/2019-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 95 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA PARA HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD DE LOS CONGRESISTAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04651/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04651/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04651/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 95 de la Constitución Política, que establece la irrenunciabilidad del cargo de Congresista de la República, para que se habilite la posibilidad de renunciar al igual que la Constitución lo permite para el caso del Presidente de la República, Gobernadores y Vicegobernadores Regionales y Alcaldes en los casos que específicamente prevé la Carta Política.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04652/2019-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA CONVOCAR A ELECCIONES GENERALES EN CASOS DE RENUNCIA O VACANCIA DEL PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04652/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04652/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04652/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 115 y 134 de la Constitución Política, para convocar a elecciones generales en caso de renuncia o vacancia del Presidente de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Castro Bravo Jorge Andrés; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04575/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DENTRO DE LA CURRICULA ESCOLAR DE LAS INSTITUCIONES PÚBLICAS Y PRIVADAS LA ENSEÑANZA DE TÉCNICAS DE REANIMACIÓN CARDIOPULMONAR Y PRIMEROS AUXILIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04575/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04575/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04575/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que declara de interés nacional capacitar a la comunidad educativa a fin de actuar rápidamente y con un mínimo bagaje de conocimientos de primeros auxilios ante accidentes de la vida cotidiana.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Flores Vílchez Clemente; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04576/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 30077, LEY CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO, INCORPORANDO LOS DELITOS ADUANEROS Y CONTRA LOS DERECHOS INTELECTUALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04576/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04576/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04576/2018-CR Iniciativas agrupadas: 01095, 02644, 04611, 04929, 05273 Estado: Dictamen   Propone modificar el artículo 3 de la Ley 30077, Ley contra el Crimen Organizado, a fin de incorporar dentro de su ámbito los delitos aduaneros conforme a la Ley 28008 y los delitos contra los derechos intelectuales conforme al Decreto Legislativo 822.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04577/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 306 DEL CÓDIGO PENAL Y SANCIONA CON PENA PRIVATIVA DE LIBERTAD A LOS FUNCIONARIOS PÚBLICOS QUE INCUMPLEN DENTRO DEL ÁMBITO DE SU COMPETENCIA Y JURISDICCIÓN, LAS NORMAS RELATIVAS AL MANEJO DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04577/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04577/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04577/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dispensado de Trámite de Comisión   Propone modificar el artículo 306 del Código Penal y sancionar con pena privativa de libertad a los funcionarios y servidores públicos que incumplen dentro del ámbito de su competencia y jurisdicción, las normas relativas al manejo de residuos sólidos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04578/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27806 Y CREA EL SISTEMA INTEGRADO DE DECLARACIÓN DE INTERESES DEL PODER JUDICIAL Y MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04578/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04578/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04578/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Ley 27806 y crea el Sistema Integrado de Declaración de Intereses del Poder Judicial y Ministerio Público.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Flores Vílchez Clemente; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Meléndez Celis Jorge Enrique; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04579/2018-CR - LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN Y CONSERVACIÓN DE ÁREAS VERDES PÚBLICAS Y PRIVADAS EN LAS ZONAS URBANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04579/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04579/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04579/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que promueve la promoción de la creación, conservación, ampliación y restitución de áreas verdes, tanto públicas como privadas, en zonas urbanas, a través de la participación ciudadana, con el fin de elevar la calidad de vida de la población y disminuir la contaminación del medio ambiente
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04430/2018-CR - LEY QUE AMPLÍA LA COBERTURA DEL SEGURO AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04430/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04430/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04430/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer los lineamientos y normas que rigen el seguro agrario confinanciado por el Estado para los diferentes segmentos de productores agrarios priorizados por la Política Nacional Agraria, como un esquema de cobertura de riesgos ante fenómenos climáticos y eventos naturales adversos, incendios y otros riesgos que se contemplen en el Plan Anual de Seguros Agrarios, con la participación del sector público y privado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04382/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE CARÁCTER PRIORITARIO Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE VENTANILLA NORTE EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04382/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04382/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04382/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de preferente interés nacional la creación del distrito de Ventanilla Norte en la Provincia Constitucional del Callao.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Violeta López Gilbert Félix; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04336/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO1350-LEY DE MIGRACIONES E INCORPORA COMO CAUSAL DE IMPEDIMENTO DEL INGRESO AL TERRITORIO NACIONAL A EXTRANJEROS QUE REGISTREN ANTECEDENTES PENALES POR DELITO DOLOSO EN SU PAÍS DE PROCEDENCIA Y COMO CAUSAL DE EXPULSIÓN A LOS EXTRANJEROS CONDENADOS, CON SENTENCIA POR LA COMISIÓN DE DELITOS DOLOSOS PREVISTOS EN NUESTRO CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04336/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04336/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04336/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que modifica el Decreto Legislativo 1350-Ley de Migraciones e incorpora como causal de impedimento del ingreso al territorio nacional a extranjeros que registren antecedentes penales por delito doloso en su pais de procedencia y como causal de expulsión a los extranjeros condenados, con sentencia por la comisión de delitos dolosos previstos en nuestro código penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04300/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE UN SEGURO DE LONGEVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04300/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04300/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04300/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de un seguro de longevidad para personas adultas mayores, que viven por encima de la esperanza de vida de su generación, con el objetivo de garantizar una pensión vitalicia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Concertación Parlamentaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04293/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 385 DEL CÓDIGO PENAL REFERIDO AL PATROCINIO ILEGAL EN LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04293/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04293/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04293/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 385 del Código Penal referido al patrocinio ilegal en la Administración Pública.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Flores Vílchez Clemente; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04294/2018-CR - LEY DE MODIFICACIÓN DE LA LEY 27506 LEY DE CANON</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04294/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04294/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04294/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 9 de la Ley 27506 Ley de Canon con la finalidad de ofrecer una retribución especial a las poblaciones bajo el área de influencia de los centros mineros de explotación de minerales radiactivos como el Uranio y Litio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04268/2018-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA MARÍA ELENA FORONDA FARRO LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04268/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04268/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04268/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer a la Congresista María Elena Foronda Farro la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de Legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Multipartidario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04134/2018-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESITA YONHY LESCANO ANCIETA LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04134/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04134/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04134/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer al Congresista Yonhy Lescano Ancieta la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04067/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 3, 4 DE LA LEY 29633 QUE REGULA EL PAGO OPORTUNO DE FACTURAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04067/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04067/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04067/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00730, 04046, 04288, 04478 Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos 3, 4, de la Ley 29623, Ley que Promueve el Financiamieneto a través de la Factura Comercial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04068/2018-CR - LEY QUE PRECISA LAS FACULTADES DE FISCALIZACIÓN DEL CONSEJO NACIONAL PARA LA INTEGRACIÓN DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD (CONADIS) EN EL MARCO DE LA LEY 29973</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04068/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04068/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04068/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que precisa las facultades de fiscalización del Consejo Nacional para la integración de la persona con discapacidad (CONADIS) en el marco de la Ley 29973
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Sánchez Alva Janet Emilia; Meléndez Celis Jorge Enrique; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04069/2018-CR - LEY QUE EXTIENDE LA COBERTURA DEL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS) A LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD QUE NO SE ENCUENTREN AFILIADOS A NINGÚN SEGURO DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04069/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04069/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04069/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 27 de la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad, extiende la cobertura del Seguro Integral de Slud (SIS) a las personas con discapacidad que no se encuentren afiliados a ningun seguro de salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04070/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS, LA CONSTRUCCIÓN DE MERCADOS MAYORISTAS DE ALIMENTOS EN LAS PRINCIPALES CIUDADES DEL PAÍS PARA FAVORECER EL COMERCIO Y EL DESARROLLO DE LA ACIVIDAD AGROPECUARIA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04070/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04070/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04070/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00662, 01372 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés la construcción de mercados mayoristas de alimentos en las principales ciudades del país, en el marco de generar una mayor oferta de productos agropecuarios competitivosy fortaleciendo el eslabón de la comercialización dentro de la cadena productiva del agro nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04074/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1411, QUE REGULA LA NATURALEZA JURÍDICA, FUNCIONES, ESTRUCTURA ORGÁNICA Y OTRAS ACTIVIDADES DE LAS SOCIEDADES DE BENEFICENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04074/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04074/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04074/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar el Decreto Legislativo 1411, que regula la naturaleza jurídica, funciones, estructura orgánica y otras acividades de las sociedades de beneficencia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Meléndez Celis Jorge Enrique; Meléndez Celis Jorge Enrique; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Guía Pianto Moisés Bartolomé</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04041/2018-CR - LEY QUE PROMUEVE LA FORESTACIÓN Y REFORESTACIÓN MEDIANTE LA ARTICULACIÓN MULTISECTORIAL DE PROGRAMAS DE DESARROLLO PRODUCTIVO CON PROGRAMAS DE TRANSFERENCIA MONETARIA CONDICIONADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04041/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04041/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04041/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover la forestación y reforestación, mediante la articulación multisectorial de las políticas de apoyo social con las políticas productivas de manera complementaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Flores Vílchez Clemente; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03996/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA ESTABLECER LA BICAMERALIDAD DENTRO DE LA ESTRUCTURA DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03996/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03996/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03996/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 90, 94, 99, 100, 101 y 105 de la Constitución Política del Perú, para establecer la Bicameralidad dentro de la estructura del Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Castro Grández Miguel Antonio; Flores Vílchez Clemente; Galván Vento Clayton Flavio; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04010/2018-CR - LEY DE PROBIDAD Y TRANSPARENCIA EN LOS ARBITRAJES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04010/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04010/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04010/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover la probidad y transparencia en los arbitrajes donde una de las partes sea el Estado, a través de la modificación del decreto Legislativo N° 1071, Decreto Legislativo que norma el arbitraje, en lo referido a los criterios de designación de árbitros, las incompatibilidades para ser árbitro, la publicidad de los laudos arbitrales y las causales de anulación de los laudos arbitrales, a fin de prevenir el uso indebido del arbitraje como institución para cometer delitos de corrupción en perjuicio para el Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03982/2018-CR - PROMUEVE EL ACCESO A LA VIVIENDA FORMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03982/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03982/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03982/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover el acceso de la población a la vivienda, eliminando la exigencia de áreas mínimas para las unidades habitacionales en las zonas urbanas, permitiendo el desarrollo inmobiliario y la formalización de vivienda a nivel nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Flores Vílchez Clemente; Meléndez Celis Jorge Enrique; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03969/2018-CR - LEY DE PROMOCIÓN Y DESARROLLO DE LA COCINA PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03969/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03969/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03969/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer los lineamientos generales para la promoción y desarrollo de la cocina peruana, como factor de identidad histórica y cultural del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Meléndez Celis Jorge Enrique; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Sánchez Alva Janet Emilia; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Flores Vílchez Clemente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03970/2018-CR - LEY QUE ADICIONA LA DÉCIMO CUARTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL A LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACIÓN SUPERIOR Y DE LA CARRERA PÚBLICA DE SUS DOCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03970/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03970/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03970/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03386, 02847 Estado: Orden del Día   Propone incorporar la Décima Cuarta Disposición Complementaria Final en la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educación Superior y de la Carrera Pública de Docentes, respecto a las acciones de supervisión, fiscalización y sanciones por las autoridades competentes en todo cuando corresponda.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03971/2018-CR - LEY QUE REGULA LAS MODALIDAD DEL TURISMO DE AVENTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03971/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03971/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03971/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone regular las actividades propias del turismo de aventura que desarrollan en un ambiente natural, sea agua, tierra o aire y que implican destreza y riesgos de ejecución.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Meléndez Celis Jorge Enrique; Flores Vílchez Clemente; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03972/2018-CR - UNIVERSITARIA.-L.30220/MODIFICA EL ARTÍCULO 100 DE LA LEY....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03972/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03972/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03972/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 100 de la Ley 30220, Ley Universitaria, precisa los alcances de la gratuidad de la enseñanza en las Universidades públicas,
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Flores Vílchez Clemente; Meléndez Celis Jorge Enrique; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03973/2018-CR - LEY QUE MODIFICA VARIOS ARTÍCULOS DE LA LEY 29408, LEY GENERAL DE TURISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03973/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03973/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03973/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 12°, 18, 19° y 28° de la Ley N° 29408, Ley General de Turismo, a fin de preservar la actividad turística considerando la salud y seguridad de los visitantes, como la conservación de los lugares turísticos a los que acudan.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03926/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PACHACÚTEC, EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03926/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03926/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03926/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés público nacional la creación del distrito de Pachacútec en la Provincia Constitucional del Callao.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Meléndez Celis Jorge Enrique; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Flores Vílchez Clemente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03915/2018-CR - LEY QUE DISPONE MEDIDAS EN MATERIA ECONÓMICA PARA EL FORTALECIMIENTO DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03915/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03915/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03915/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00087, 00462, 01326, 01851, 01855, 03997, 04094, 04095, 03302, 04255 Estado: Dictamen   Propone establecer medidas en materia económica para el fortalecimiento económico del Seguro Social-ESSALUD a fin de garantizar las prestaciones oportunas y de calidad del servicio de salud, económicas y sociales de la población asegurada y sus derechohabientes.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03916/2018-CR - LEY QUE OBLIGA A LOS HOSPITALES PÚBLICOS Y PRIVADOS A NIVEL NACIONAL A OTORGAR TURNOS PREFERENCIALES Y ASISTENCIA A LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03916/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03916/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03916/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen Negativo   Propone modificar el artículo 26 de la Ley General de la Persona con Discapacidad, Ley 29973, perfeccionará y complementará y la fortalece ya que sirve como medidas para establecer como obligación de los hospitales públicos y privados a nivel nacional a otorgar turnos preferenciales y asistencia a las personas discapacitadas.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03904/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA PUESTA EN VALOR DE LA ZONA MONUMENTAL DEL CALLAO CON EL OBJETO DE SER DECLARADO CENTRO HISTÓRICO DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03904/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03904/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03904/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la puesta en valor de la Zona Monumental del Callao con el objeto de ser declarado como Centro Histórico de la Provincia Constitucional del Callao.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Flores Vílchez Clemente; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03907/2018-CR - LEY DE CAPELLANÍA Y ASISTENCIA RELIGIOSA DE LOS CRISTIANOS EVANGÉLICOS EN LAS ENTIDADES Y SERVICIOS DEL ESTADO, AL AMPARO DE LA LEY 29635, LEY DE LIBERTAD RELIGIOSA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03907/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03907/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03907/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la asistencia religiosa a través de capellanes o agentes pastorales a los cristianos evangélicos en las entidades y servicios del Estado en toda la República, en el marco del artículo 3 inciso c. de la Ley 29635, Ley de Libertad Religiosa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03889/2018-CR - LEY QUE PROMUEVE LA CONSERVACIÓN Y REVALORACIÓN DE PREDIOS MEDIANTE LA TRANSFERENCIA DE DERECHOS EDIFICATORIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03889/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03889/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03889/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover la recuperación, restauración, conservación, la puesta en valor y el desarrollo urbano distrital de los predios contemplados en la presene Ley, mediante el establecimiento del régimen de transferencia de derechos edificatorios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Flores Vílchez Clemente; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Sánchez Alva Janet Emilia; Meléndez Celis Jorge Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03878/2018-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA LUIS HUMBERTO LÓPEZ VILELA LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03878/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03878/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03878/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer al Congresista Luis Humberto López Vilela la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03880/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 31 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA Y ESTABLECE EL VOTO FACULTATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03880/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03880/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03880/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02903, 04057, 04473, 05027, 05031, 05078, 05079, 05080, 05212, 05285, 05305, 05367, 05516, 05765 Estado: Publicado El Peruano   Propone ley de Reforma Constitucional tiene por objeto establecer el voto facultativo para todos los procesos electorales nacionales o locales, de consulta ciudadana y similares que se lleven a cabo en el territorio de la República o en el extranjero</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03776/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 30878, LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 27613, LEY DE LA PARTICIPACIÓN EN RENTA DE ADUANAS Y EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 29775, LEY QUE PRECISA LOS PROGRAMAS A CARGO DEL FONDO EDUCATIVO DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03776/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03776/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03776/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 1 de la Ley 30878, Ley que modifica el artículo 3 de la Ley 27613, Ley de Participacion en Renta de Aduanas y el artículo 3 de la Ley 29775, Ley que precisa los programas a cargo del Fondo Educativo de la Provincia Constitucional del Callao.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03770/2018-CR - LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE LA PRODUCCIÓN Y DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS, LA IMPLEMENTACIÓN DE UN SISTEMA NACIONAL ESTANDARIZADO DE TRAZABILIDAD SOBRE LA CADENA DE PRODUCCIÓN, INDUSTRIALIZACIÓN Y COMERCIALIZACIÓN DEL CAFÉ-SINET CAFÉ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03770/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03770/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03770/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone mejorar el control sobre la cadena de producción, industrialización y comercialización del café desde su origen hasta ser adquirido por el consumidor final, a través de la implementación de un sistema nacional estandarizado de trazabilidad mediante el cual se logre posicionar una sola marca país, se promueva la producción del café tostado y molido, y se fortalezcan las organizaciones y/o empresas privadas de productores cafetaleros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03771/2018-CR - LEY QUE PROPONE IMPULSAR LA INVERSIÓN PÚBLICA Y PRIVADA, PARA LA INSTALACIÓN DE PLANTAS DE TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03771/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03771/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03771/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone impulsar la inversión pública y privada, para la instalación de plantas de tratamiento de aguas residuales a nivel nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03760/2018-CR - LEY QUE PRECISA COMPETENCIAS PARA LA INTERVENCIÓN EFICIENTE DEL FONDO DE COOPERACIÓN PARA EL DESARROLLOO SOCIAL-FONCODES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03760/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03760/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03760/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone ley que precisa competencias para la intervención eficiente del Fondo de Cooperación para el Desarrollo Social-FONCODES, creado mediante Decreto Ley 26157, es competente para ejecutar obras de infraestructura social, económica y productiva.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Violeta López Gilbert Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Choquehuanca De Villanueva Ana María</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03761/2018-CR - LEY QUE PRECISA COMPETENCIAS PARA LA INTERVENCIÓN EFICIENTE DEL PROYECTO ESPECIAL PEDAMAALC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03761/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03761/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03761/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que precisa competencias para la intervención eficiente del Proyecto Especial.PEDAMAALC.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Violeta López Gilbert Félix; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Sánchez Alva Janet Emilia; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03762/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 27588 E INCORPORA CAUSALES DE IMPEDIMENTOS E INCOMPATIBILIDADES EN EL EJERCICIO DE LA FUNCIÓN EN LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03762/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03762/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03762/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 2 de la Ley que establece prohibiciones e incompatibilidades de funciones y servidores públicos, así como de las personas que presten servicios al Estado bajo cualquier modalidad contractual-Ley 27588.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Meléndez Celis Jorge Enrique; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03763/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 102 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL REFERIDOS A LAS FUNCIONES DE CONTROL, VERIFICACIÓN Y EVALUACIÓN DE LA IDONEIDAD Y EL DESEMPEÑO DE LOS MAGISTRADOS Y AUXILIARES JURISDICCIONALES DEL PODER JUDICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03763/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03763/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03763/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00881, 00882, 03160, 03316, 03374, 03602, 03767, 04129, 03681 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 102 Texto Único Ordenado de la Ley Orgánica del Poder Judicial, con el objeto de ejercer un control más eficiente del referido organismo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03764/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 29988, INCLUYENDO DENTRO DE SUS ALCANCES AL PERSONAL DOCENTES Y ADMINISTRATIVO IMPLICADO EN DELITOS DE HOMICIDIO AGRAVADO Y TRATA DE PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03764/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03764/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03764/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03276, 03611 Estado: Rechazado de Plano   Propone modificar la Ley 29988, incluyendo dentro de sus alcances al persona docentes y administrativo de instituciones públicas y privadas que se encuentren implicados en delitos de homicidio agravado y Trata de Personas, prohibiendo de manera expresa su ingreso o reingreso a estos sectores debido a que tratan con menores de edad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03766/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1438, DECRETO LEGISLATIVO DEL SISTENA NACIONAL DE CONTABILIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03766/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03766/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03766/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 9 del Decreto Legislativo 1438, Decreto Legislativo del Sistema Nacional de Contabilidad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Sánchez Alva Janet Emilia; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Meléndez Celis Jorge Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03767/2018-CR - LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA OFICINA DE CONTROL DE LA MAGISTRATURA DEL PODER JUDICIAL QUE CREA LA ESPECIALIDAD DE CONTROL JURISDICCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03767/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03767/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03767/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00881, 00882, 03160, 03316, 03374, 03602, 03763, 04129, 03681 Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley de Fortalecimiento de la Oficina de Control de la Magistratura del Poder Judicial que crea la Especialidad de Control Jurisdiccional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Sánchez Alva Janet Emilia; Meléndez Celis Jorge Enrique; Choquehuanca De Villanueva Ana María</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03768/2018-CR - LEY QUE IMPIDE A CONYUGES Y PARIENTES DE GOBERNADORES REGIONALES Y ALCALDES HASTA EL CUARTO GRADO DE CONSAGUINIDAD Y SEGUNDO DE AFINIDAD A POSTULAR EN LAS JURISDICCIONES DONDE ESTAS AUTORIDADES SE ENCUENTREN CULMINANDO SU LABOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03768/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03768/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03768/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone dar un marco legal adecuado en nuestro país a efectos de fortalecer la elección transparente tanto en las gobernaturas regionales como en las municipalidades provinciales y distritales e impidiendo que los Gobernadores y/o Alcaldes que no puedan postular utilicen de manera indebida las figuras de sus parientes más cercanos, así como, lo hagan en diferentes circunscripciones a las que realmente fueron elegidos, ello con la finalidad de proseguir dirigiendo los destinos en estas instituciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03716/2018-CR - RESOLUCIÓN LEG. CONG./MOISÉS MAMANI COLQUEHUANCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03716/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03716/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03716/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer al Congresista Moisés Mamani Colhuanca la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03696/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL LITERAL A) DEL ARTÍCULO 8 Y EL ARTÍCULO 9 DE LA LEY DE REGALÍA MINERA 28258</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03696/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03696/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03696/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el literal a) del artículo 8 y el artículo 9 de la Ley de Regalía Minera N° 28258
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Flores Vílchez Clemente; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Violeta López Gilbert Félix; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03697/2018-CR - LEY DE MODIFICACIÓN DE LA LEY 28271, LEY QUE REGULA LOS PASIVOS AMBIENTALES DE LA ACTIVIDAD MINERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03697/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03697/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03697/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02006, 02691, 02833, 03326, 03416, 03543, 03732, 03848, 04001, 04008, 02484 Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos 3, 5, 6 y 7 de la Ley 28271, Ley que regula los pasivos ambientales de la actividad minera.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Flores Vílchez Clemente; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03698/2018-CR - LEY QUE AMPLÍA EL SOAT Y EL CAT PARA LA ATENCIÓN DE ANIMALES AFECTADOS POR ACCIDENTES DE TRÁNSITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03698/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03698/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03698/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ampliar la cobertura y atención a través del Seguro Obligatorio de Accidentes de Tránsito-SOAT y los Certificados contra Accidentes de Tránsito-CAT, a los animales que hayan sido lesionados por causa de accidentes de tránsito.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Meléndez Celis Jorge Enrique; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Flores Vílchez Clemente; Palma Mendoza José Marvín; Salaverry Villa Daniel Enrique; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Herrera Arévalo Marita; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03654/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA RECLASIFICACIÓN DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE, A UNO DE ALCANCE NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03654/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03654/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03654/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la reclasificación del Terminal Portuario de Chimbote, ubicado en la provincia de Chimbote del departamento de Ancash, a la categoría de Puerto Nacional, conforme a lo establecido en la Ley 27943, Ley del Sistema Portuario Nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03601/2018-CR - LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE TRANSPORTES Y COMUNICACIONES Y DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS, LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD DE TRANSPORTE URBANO PARA AREQUIPA-ATU AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03601/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03601/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03601/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone autorizar al Ministerio de Transportes y Comunicaciones y declara de necesidad pública y preferente interés, la creación de la Autoridad de Transporte Urbano para Arequipa-ATU AREQUIPA.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Flores Vílchez Clemente; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Meléndez Celis Jorge Enrique; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03588/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA REUBICACIÓN DE LOS ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS FUERA DEL ÁMBITO URBANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03588/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03588/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03588/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la reubicación de los establecimientos penitenciarios fuera del ámbito urbano.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03488/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ÚLTIMO PÁRRAFO DEL ARTÍCULO 186 DEL CÓDIGO PENAL REFERIDA AL HURTO AGRAVADO CUANDO EL AGENTE ADIESTRA, UTILIZA U OBLIGA A MENORES DE EDAD A COMETER ACTOS DELICTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03488/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03488/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03488/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el último párrafo del artículo 186 del Código Penal referido a sancionar la conducta de las personas que adiestran, utilizan u obligan a un menor de edad para delinquir.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03489/2018-CR - LEY QUE PERMITE QUE LOS REVOCADOS POR OMISIÓN DE PRESTACIÓN DE ALIMENTOS PUEDAN RECOBRAR LA LIBERTAD AUTOMATICAMENTE PREVIA CANCELACIÓN DE LA REPARACIÓN CIVIL EXCLUYÉNDOSE EN LOS CASOS DE REINCIDENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03489/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03489/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03489/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00841 Estado: Orden del Día   Propone incluir el segundo párrafo del artículo 52 del Decreto Legislativo 635 del Código Penal, con la finalidad que las personas revocadas por el delito de Omisión de Prestación de Alimentos puedan recobrar su libertad siempre y cuando paguen la totalidad de la reparación civil a fin de ayudar a otros hijos alimentistas que mantiene en otros hogares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03445/2018-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 9 DEL CÓDIGO DE ÉTICA PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03445/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03445/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03445/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 9 del Código de Ética Parlamentaria, que forma parte del Reglamento del Congreso, a fin de establecer, en aplicación del principio de objetividad, que la Comisión de Ética Parlamentaria esté integrada por un Congresista por cada grupo parlamentario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03447/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 24915, QUE CREA EL COLEGIO DE LICENCIADOS EN TURISMO OTORGÁNDOLES LA FACULTAD DE ESTABLECER CONSEJOS DIRECTIVOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03447/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03447/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03447/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el primer artículo de la Ley 24915, que crea el Colegio de Licenciados en Turismo a efectos de otorgarles la facultad de establecer los Consejos Directivos Regionales conforme a su estatuto y poder asi asumir personería jurídica propia como colegio profesional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03448/2018-CR - LEY DE PROMOCIÓN DEL TURISMO RURAL COMUNITARIO EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03448/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03448/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03448/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03599 Estado: Dictamen   Propone ley de promoción del Turismo Rural Comunitario en el Perú, a fin de contribuir junto con los habitantes de las comunidades andinas y amazónicas del Perú al aprovechamiento de los recursos naturales, técnicos, históricos y culturales de sus comunidades y ponerlas en valor frente al mercado turístico nacional e internacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03449/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 29635, LEY DE LIBERTAD RELIGIOSA, PARA REGULAR EL ESTABLECIMIENTO DE LAS ENTIDADES RELIGIOSAS EN EL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03449/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03449/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03449/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 16 en la Ley 29635, Ley de Libertad Religiosa, incorpora la regulación que deben de tener el establecimiento de las entidades religiosas en el país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Lombardi Elías Guido Ricardo; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Flores Vílchez Clemente; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03452/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL CIRCUITO TURÍSTICO DEL VALLE DEL MANTARO (REGIÓN JUNÍN)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03452/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03452/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03452/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la creación del Circuito Turístico Regional del Valle del Mantaro, con la finalidad de promover los recursos históricos culturales, arqueológicos, folklóricos y naturales del departamento de Junín para fines de desarrollo turístico.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03455/2018-CR - LEY DE PROMOCIÓN DEL DESARROLLO ECONÓMICO Y PRODUCTIVO DE LA REGIÓN LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03455/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03455/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03455/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02100, 03391 Estado: Publicado El Peruano   La presente Ley tiene por objeto la inversión, la competitividad y la formalización del desarrollo económico y productivo de la región Loreto, así como el cierre de brechas de infraestructura a través del uso eficiente de los recursos del reintegro tributario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03436/2018-CR - LEY QUE GARANTIZA EFIZCAMENTE EL DERECHO DE PEDIR PENSIÓN DE ALIMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03436/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03436/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03436/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00842, 00843, 01590, 02521, 02522, 02523, 02538, 00255, 02908, 03317, 03460, 03545 Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos 132 y 567 del Código Procesal Civil y el artículo 170 del Código de los Niños y Adolescentes, que garantiza de manera más efectiva el derecho de pedir alimentos, protegiendo de esta forma a la niñez y a la adolescencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03437/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA ACTUALIZACIÓN DE LA POLÍTICA NACIONAL DE MEDICAMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03437/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03437/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03437/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00809, 02111, 02453, 02487, 02524, 02548 Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la actualización de la Política Nacional de Medicamentos aprobada mediante Resolución Ministerial 1240-2004-MINSA, con el propósito de fortalecer y optimizar los objetivos prioritarios, lineamientos y contenidos de la política pública farmacéutica, así como los nuevos estándares nacionales de cumplimiento y provisión que deben ser alcanzados para asegurar una adecuada prestación de los servicios de salud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03354/2018-CR - LEY QUE PROMUEVE FORTALECER LOS VALORES ÉTICOS EN LA SOCIEDAD PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03354/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03354/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03354/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone el fortalecimiento de los valores éticos y establece los lineamientos de la lucha contra la corrupción en el sector público, en el ámbito de la lucha anticorrupción que le compete al Estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Meléndez Celis Jorge Enrique; Flores Vílchez Clemente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03355/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 5, 6, 13, 14, 15 DE LA LEY 29635, LEY DE LIBERTAD RELIGIOSA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03355/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03355/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03355/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 5, 6, 13, 14 y 15 de la Ley 29635, Ley de Libertad Religiosa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Flores Vílchez Clemente; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03356/2018-CR - LEY DE MODIFICACIÓN DE LA LEY 28271, LEY QUE REGULA LOS PASIVOS AMBIENTALES DE LA ACTIVIDAD MINERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03356/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03356/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03356/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar los artículos 3, 5, 6, 7 de la Ley 28271, Ley que regula los pasivos ambientales con la finalidad de garantizar mejor manejo de tales pasivos ambientales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Meléndez Celis Jorge Enrique; Flores Vílchez Clemente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03357/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL ESTADIO DE LA PROVINCIA DE SATIPO, REGIÓN JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03357/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03357/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03357/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del estadio de la provincia de Satipom región Junín.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Flores Vílchez Clemente; Meléndez Celis Jorge Enrique; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03359/2018-CR - LEY QUE FACULTA AL MINISTERIO DE TRABAJO Y PROMOCIÓN DEL EMPLEO, LA REVISIÓN DE LOS CASOS DE EX TRABAJADORES QUE SE ACOGIERON AL PROCEDIMIENTO DE REVISIÓN, POR NO INCLUSIÓN EN LA QUINTA LISTA, EN EL MARCO DE LAS LEYES 27803, 29059, 30484</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03359/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03359/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03359/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone facultar al Ministerio de Trabajo y Promoción del Empleo, para que en un plazo de (60) días hábiles, revise los casos de los ex trabajadores que se acogieron al procedimiento de revisión , por no inclusión en la quinta lista aprobado por la Resolución Ministerial 142-2017-TR, aplicando y considerando las pruebas de coacción contenidas en las leyes específicas del despido y/o la analogía vinculante, teniendo en consideración los antecedentes de las leyes 27803, 29059, 30484</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03360/2018-CR - LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LOS CONSEJOS REGIONALES EN MATERIA DE FISCALIZACIÓN Y MODIFICA LA LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES 27867</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03360/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03360/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03360/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales, busca promover el fortalecimiento de los Consejo regionales para cumplir con los fines en el marco de sus funciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Castro Bravo Jorge Andrés; Sánchez Alva Janet Emilia; Beteta Rubín Karina Juliza; Lescano Ancieta Yonhy; Pacori Mamani Oracio Ángel; Donayre Gotzch Edwin Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03312/2018-CR - LEY QUE CREA EL DESALOJO NOTARIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03312/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03312/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03312/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03643, 03663, 00393 Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley que crea el desalojo notarial con auxilio de la fuerza pública para la ejecución del desalojo en los bienes inmuebles ocupados por arrendatarios o subarrendatarios morosos o cuyos contratos han vencido.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03252/2018-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA CARLOS BRUCE MONTES DE OCA LA SANCIÓN DE AMONESTACIÓN ESCRITA PÚBLICA CON MULTA EQUIVALENTE A SESENTA DÍAS DE REMUNERACIÓN Y GASTOS DE REPRESENTACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03252/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03252/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03252/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer al Congresista Carlos Bruce Montes de Oca la sanción de amonestación escrita pública con multa equivalente a sesenta días de remuneración y gastos de representación, prevista en el inciso c) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03257/2018-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA MARITZA MATILDE GARCÍA JIMÉNEZ LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03257/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03257/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03257/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer a la congresista Maritza Matilde García Jiménez la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03258/2018-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA YESENIA PONCE VILLARREAL DE VARGAS LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03258/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03258/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03258/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer a la Congresista Yesenia Ponce Villarreal de Vargas la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus habres por ciente veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03133/2017-CR - LEY DE CREACIÓN CONTRA LA IMPUNIDAD DE LAS NACIONES UNIDAS QUE ASUMIRÁ LAS FUNCIONES DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03133/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03133/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03133/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación de la Comisión contra la Impunidad a tráves de un convenio internacional que deberá celebrar el Estado Peruano con la Organización de las Naciones Unidas (ONU), a fin de establecer las medidas destinadas a combatir la corrupción en el Consejo Nacional de la Magistratura que ameritan su reorganización temporal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03137/2017-CR - LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1105, 1335 Y TUO DE LA LEY GENERAL DE MINERÍA REFERIDOS AL PROCESO DE FORMALIZACIÓN DE LA PEQUEÑA MINERÍA Y LA MINERÍA ARTESANAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03137/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03137/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03137/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos del Decreto Legislativo 1105, 1335 y TUO de la Ley General de Minería referidos al proceso de formalización de la pequeña minería y la minería artesanal
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Flores Vílchez Clemente; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03062/2017-CR - LEY QUE AGILIZA EL PROCESO DE INSTALACIÓN DE MESAS DE SUFRAGIO E INCREMENETA LAS SANCIONES AL AUSENTISMO DE ELECTORES Y MIEMBROS DE MESA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03062/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03062/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03062/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone agilizar el proceso de instalación de las mesas de sufragio en los procesos electorales de carácter nacional y subnacional, con la finalidad que la instalación de las mesas de sufragio sea efectuada de forma rápida y efectiva, iniciando el proceso electoral más temprano, incrementando la cantidad de miembros de mesa suplentes y aumentando las sanciones a los miembros de mesa designados que no acudan a cumplir su labor, así como a los electores que no acudan a sufragar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03043/2017-CR - LEY QUE PROMUEVE LA CELERIDAD PROCESAL PARA LOS CASOS DE VIOLENCIA FAMILIAR Y CONTRA LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03043/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03043/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03043/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Rechazado de Plano   Propone establecer las medidas necesarias para dar celeridad, integridad y efectividad a los procesos judiciales realizados para atender los casos de violencia familiar y contra la mujer.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Flores Vílchez Clemente; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03044/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE LA REACTIVACIÓN DE LA VENTANILLA ÚNICA DE COMERCIO EXTERIOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03044/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03044/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03044/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02592 Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer las medidas necesarias para la reactivación de la Ventanilla Única de Comercio Exterior (VUCE), implementando la relación de mercancias que identifiquen las restricciones o prohibiciones aplicables a su ingreso, salida o tránsito del país, siendo de cumplimiento para las entidades competentes en el control de las mercancías prohibidas y restringidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03045/2017-CR - LEY QUE DECLARA LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL DE CHINCHERO BAJO LA MODALIDAD DE OBRA PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03045/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03045/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03045/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar que el proyecto para la construcción del Aeropuerto Internacional de Chinchero se ejecute bajo la modalidad de obra pública a cargo del Ministerio de Transportes y Comunicaciones con cargo a los recursos propios presupuestados para dicho proyecto.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03050/2017-CR - LEY QUE INCORPORA MECANISMOS DE GOBERNANZA EN LA GESTIÓN PESQUERA AMAZÓNICA AL DECRETO LEY 25977, LEY GENERAL DE PESCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03050/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03050/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03050/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que incorpora mecanismos de Gobernanza en lagestión pesquera amazónica al Decreto Ley 25977, Ley General de Pesca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Flores Vílchez Clemente; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Zeballos Patrón Horacio; Foronda Farro María Elena; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Violeta López Gilbert Félix; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03057/2017-CR - LEY QUE DELIMITA EL DERECHO DE SERVIDUMBRE Y DE LAS INSTALACIONES REALIZADAS POR LAS EMPRESAS CONCESIONARIAS DE LOS SERVICIOS ELÉCTRICOS Y DE TELECOMUNICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03057/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03057/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03057/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone delimitar el derecho que tienen las empresas concesionarias de los servicios de electricidad y de las telecomunicaciones, respecto de las servidumbres de electroductos, de las instalaciones eléctricas y de telecomunicaciones, para la ocupación de los bienes públicos y de terceros, a fin de garantizar la seguridad de la población dentro de las zonas urbanas del país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03022/2017-CR - LEY QUE PROPONE LA DISMINUCIÓN DE LA CONTAMINACIÓN AMBIENTAL A TRAVÉS DE UN ADECUADO MANEJO DE BOLSAS PLÁSTICAS Y SIMILARES DE USO MASIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03022/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03022/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03022/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02248, 02368, 02417, 02696, 02702, 02805, 02821, 02843, 02852, 02858, 02882, 02921, 02956, 02976, 02995, 03014, 03214, 03230, 03278, 03632, 03689, 03616 Estado: Autógrafa   Propone plantear mecanismos de reducción, reciclaje, reutilización y su disposición final de bolsas de plásticos y similares de uso masivo, a fin de disminuir la contaminación ambiental por el uso indiscriinado de dichos productos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02870/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 9 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1100 Y EL ARTÍCULO 91 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY GENERAL DE MINERÍA (DECRETO SUPREMO 014-92-EM)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02870/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02870/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02870/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la formalización de los pequeños productores mineros y los productores mineros artesanales
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02872/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN Y CONCLUSIÓN DEL PROYECTO DE INVERSIÓN PÚBLICA &#39;CREACION DE LOS SERVICIOS , CULTURALES Y DEPORTIVOS EN EL CENTRO DE ESPARCIMIENTO MUNICIPAL, DISTRITO DE SAMUEL PASTOR-CAMANA-AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02872/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02872/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02872/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de preferente interés nacional, la ejecución preferente y conclusión del proyecto de inversión pública, creación de los servicios, culturales y deportivos en el cento de esparcimiento municipal, distrito de Samuel Pastor-Camaná-Arequipa, con código SNIP 372211
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02873/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 28588, ADICIONANDO EL LITERAL E) A EFECTOS DE INCORPORAR A LAS MUJERES VÍCTIMAS DE VIOLENCIA COMO BENEFICIARIAS DEL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02873/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02873/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02873/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 1 de la Leyy 28588, adiciconando el literal e) a efectos de incorporar a las mujeres víctimas de violencia como beneficiarias del Seguro Integral de Salud (SIS).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Guía Pianto Moisés Bartolomé</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02884/2017-CR - LEY DE REFORMA QUE MODIFICA LA LEY 27986 DE LOS TRABAJADORES DEL HOGAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02884/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02884/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02884/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00325, 00666, 00889, 02597, 03027, 04087, 04096, 04136, 05919 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar la Ley 27986 de los trabajadores del hogar, con la finalidad de promover la igualdad de oportunidades eliminando la discriminación en materia de empleo de los trabajadores que prestan servicios en los hogares.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02826/2017-CR - LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN DE EMPLEO INCLUSIVO E INFRAESTRUCTURA BÁSICA A RAVÉS DEL PROGRAMA &#39;TRABAJA PERÚ&#39;BAJO LA MODALIDAD DIRECTA DE NÚCLEOS EJECUTORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02826/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02826/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02826/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que promueve la creación de empleo inclusivo e infraestructura básica a través del programa &amp;ldquo;&amp;ldquo;Trabaja Perú&amp;rdquo;&amp;rdquo; bajo la modalidad directa de núcleos ejecutores.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Flores Vílchez Clemente; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02790/2017-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 68 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO RESPECTO A LAS MOCIONES DE ORDEN DEL DÍA PARA EL CASO DE PROPOSICIONES DE CARÁCTER DECLARATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02790/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02790/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02790/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 68 del Reglamento del Congreso de la República, incluyéndose en el mismo el inciso g), respecto a las Mociones de Orden del Día para el caso de proposiciones de carácter declarativo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Meléndez Celis Jorge Enrique; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Flores Vílchez Clemente; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02763/2017-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 29164, LEY DE PROMOCIÓN DEL DESARROLLO SOSTENIBLE DE SERVICIOS TURÍSTICOS EN LOS BIENES INMUEBLES INTEGRANTES DEL PATRIMONIO CULTURAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02763/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02763/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02763/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar los literales c) y e) del artículo 2 de la Ley 29164, Ley de Promoción del Desarrollo Sostenible de Servicios Turísticos en los bienes inmuebles integrantes del patrimonio cultural de la Nación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Flores Vílchez Clemente; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02750/2017-CR - LEY QUE CREA EL DELITO DE RECEPCIÓN DE APORTES PROHIBIDOS PARA ORGANIZACIONES POLÍTICAS Y CAMPAÑAS ELECTORALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02750/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02750/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02750/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02653, 02792, 03641, 01866, 03963, 04189, 04199, 04468 Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley que crea el delito de recepción de aportes prohibidos para organizaciones políticas y campañas electorales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Sánchez Alva Janet Emilia; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02708/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 8 DE LA LEY 29685, REFERIDA A LA ADOPCIÓN DE MEDIDAS ESPECIALES EN CASOS DE DESAPARICIÓN DE NIÑOS, NIÑAS, ADOLESCENTES Y OTROS PARA FACILITAR SU DIFUSIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02708/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02708/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02708/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 78 de la Ley 29685, Ley que establece medidas especiales en casos de desaparición de niños, niñas, adolescentes, personas adultas mayores y personas con discapacidad mental, física o sensorial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Sánchez Alva Janet Emilia; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Lombardi Elías Guido Ricardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02709/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 4 DE LA LEY 27409, QUE OTORGA LICENCIA LABORAL POR ADOPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02709/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02709/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02709/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que modifica el artículo 4 de la Ley 27409, que otorga licencia laboral por adopción.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Lombardi Elías Guido Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02680/2017-CR - TRANSPORTE TERRESTRE L.27181/MODIFICA ART. 8 LEY GENERAL DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02680/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02680/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02680/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 8 de la Ley 27181, para regular el establecimiento de terminales terrestes y cumplan con reglas mínimas de funcionamiento. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, núm. anterior 2393/2012-CR).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02681/2017-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 9 Y 10 DE LA LEY 28628, LEY QUE REGULA LA PARTICIPACIÓN DE LAS ASOCIACIONES DE PADRES DE FAMILIA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02681/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02681/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02681/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 9 y 10 de la Ley 28628, Ley que Regula la Participación de las Asociaciones de Padres de Familia en las Instituciones Educativas Públicas, para incluir a los padres de familia en la aprobación del informe mensual y en el balance semestral de rendición económica de los ingresos de las APAFA y que los padres cesados del consejo directivo no podrán ser reelegidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02682/2017-CR - LEY GENERAL DE MINERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02682/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02682/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02682/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley General de Minería
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02684/2017-CR - LEY QUE EXCLUYE LA ACUMULACIÓN DE LA TERMINACIÓN ANTICIPADA DE PROCESO Y LA CONFESIÓN SINCERA EN DELITOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER E INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR CONTEMPLADO EN EL ARTÍCULO 108-B (FEMINICIDIO) Y SU TENTATIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02684/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02684/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02684/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01536, 03008, 03013 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 471 del Nuevo Código Procesal Penal, aprobado por Decreto Legislativo 957, a fin de excluir la acumulación de la Terminación Anticipada de Proceso y la Confesión Sincera en Delitos de Violencia Contra la Mujer e Integrantes del Grupo Familiar contemplado en el artículo 108-B (Feminicidio).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02657/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL GEOPARQUE A LA &#39;RESERVA PAISAJÍSTICA NOR YAUYOS COCHAS&#39; EN LAS REGIONES DE LIMA Y JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02657/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02657/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02657/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01951, 02262, 02587, 02588, 00399 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la creación del Geoparque Nacional denominado Geoparque Nor Yauyos Cochas (Regiones Lima&amp;ndash;Junín).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Meléndez Celis Jorge Enrique; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02658/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LA ZONA ARQUEOLÓGICA PETROGLIFOS DE CHECTA Y SU ÁREA DE OCUPACIÓN EN LA PROVINCIA DE CANTA, REGIÓN LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02658/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02658/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02658/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02723 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la recuperación, conservación y puesta en valor la zona arqueológica Petroglifos de Checta y su Área de Ocupación en la provincia de Canta, Región Lima.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Meléndez Celis Jorge Enrique; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02613/2017-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ DE 1993, RESPECTO A LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02613/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02613/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02613/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00980, 04085, 04192 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú de 1993, respecto a la inmunidad parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Flores Vílchez Clemente; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02587/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL GEOPARQUE NACIONAL &#39;RESERVA NACIONAL DE PARACAS&#39; EN LA PROVINCIA DE PISCO, DEPARTAMENTO DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02587/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02587/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02587/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01951, 02262, 02588, 02657, 00399 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional la creación del Geoparque Nacional &amp;ldquo;&amp;ldquo;Reserva Nacional de Paracas&amp;rdquo;&amp;rdquo; en la provincia de Pisco, departamento de Ica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Oliva Corrales Alberto Eugenio; Lombardi Elías Guido Ricardo; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Flores Vílchez Clemente; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02588/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL GEOPARQUE NACIONAL &#39;RESERVA NACIONAL SAN FERNANDO&#39; EN LA PROVINCIA DE NAZCA, DEPARTAMENTO DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02588/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02588/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02588/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01951, 02262, 02587, 02657, 00399 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional la creación del Geoparque Nacional &amp;ldquo;&amp;ldquo;Reserva Nacional San Fernando&amp;rdquo;&amp;rdquo; en la provincia de Nazca, departamento de Ica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Flores Vílchez Clemente; Sánchez Alva Janet Emilia; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Lombardi Elías Guido Ricardo; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02574/2017-CR - REFORMA CONST.115°/PRECISA ELECCIOPNES GENERALES EN CASO DE IM´PEDIMENTO DE LÍNEA SUCESORIA A PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA EN CASO DE VACANCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02574/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02574/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02574/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 115° de la Constitución Política: por impedimento temporal o permanente del Presidente de la república, asume sus funciones el Primer Vicepresidente. En defecto de éste, el Segundo Vicepresidente. Por impedimento de ambos, el Presidente del Congreso. Si el impedimento es permanente, el Presidente del Congreso convoca de inmediato a elecciones generales para Presidente, Vicepresidente y Congreso de la República.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02342/2017-CR - CÓDIGO CIVIL.-MODIFICA ARTÍCULO 20/ORDEN DEL APELLIDO DEL HIJO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02342/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02342/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02342/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 20° del Decreto Legislativo N° 295, Código Civil, sobre la elección del orden de los apellidos del hijo según acuerdo de los padres.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02332/2017-CR - LEY QUE SANCIONA EL TRANSPORTES DE NIÑAS, NIÑOS Y ADOLESCENTES EN VEHÍCULOS DE TRANSPORTE FLUVIAL TERRESTRE O AÉREO SIN AUTORIZACIÓN CORRESPONDIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02332/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02332/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02332/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone la Ley que protege la integridad de las niñas, niños y adolescentes, regulando su ingreso en vehículos de transporte público por vía fluvial, terrestre o aérea.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Violeta López Gilbert Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Lombardi Elías Guido Ricardo; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02306/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE NORMAS SOBRE EXTINCIÓN DE DOMINIO PARA BIENES, INSTRUMENTOS Y PRODUCTOS DE DELITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02306/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02306/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02306/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone normar el proceso de pérdida y extinción de dominio a favor del Estado, sobre aquellos bienes, instrumentos y productos de la actividad delictiva, que se encuentran dentro de los presupuestos que dan lugar a la misma
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02291/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE LAS COMPETENCIAS DE LOS ÓRGANOS DEL ESTADO EN LAS ACTIVIDADES MINERAS DE MINERALES RADIACTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02291/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02291/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02291/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer las competenciaas de los órganos del Estado en las actividades mineras de minerales radiactivos
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Flores Vílchez Clemente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02292/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOLÓGICA DE CHINCHA (UNATEC -CHINCHA)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02292/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02292/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02292/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación e implementación de la Universidad Nacional Tecnológica de Chincha (UNATECE CHINCHA).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Oliva Corrales Alberto Eugenio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Flores Vílchez Clemente; Lescano Ancieta Yonhy; Narváez Soto Eloy Ricardo; Alcalá Mateo Percy Eloy; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Sánchez Alva Janet Emilia; Cevallos Flores Hernando Ismael</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02284/2017-CR - LEY QUE PRECISA SE ACLARE QUE LOS PROFESORES QUE LABORAN EN LAS INSTITUCIONES DE EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR ADMINISTRADOS POR EL SECTOR DEFENSA, SE ENCUENTRAN COMPRENDIDOS EN LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02284/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02284/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02284/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02421 Estado: Orden del Día   Propone precisar que los profesores que laboran en las instituciones de educación básica regular administrados por el sector defensa, se encuentran comprendidos en la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, entendiéndose que dicho servidores son parte del Magisterio Nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02118/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02118/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02118/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02118/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00607, 00695, 02080, 02226, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el artículo 7 de la Ley 27360-Ley que aprueba las normas de Promoción del Sector Agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Vilcatoma De La Cruz Yeni; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02119/2017-CR - LEY QUE INCREMENTA LAS PENAS DE LOS DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL PREVISTOS EN EL CAPITULO IX DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02119/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02119/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02119/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00460, 00477, 01037, 01069, 01164, 01396, 01602, 01989, 02013, 02070, 02115, 02165, 02174, 02258, 02305, 02316, 02402, 02416, 02460, 02485, 02536, 02629, 02733, 02415 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 170, 171, 172, 173 y 174 del Código Penal, incrementa las penas de los delitos de violación de la libertad sexual.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02000/2017-CR - LEY QUE MODIFICA LA SEGUNDA DISPOSICIÓN DEROGATORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1044, QUE APRUEBA LA LEY DE REPRESIÓN DE LA COMPETENCIA DESLEAL Y RESTABLECE LA VIGENCIA DE LOS ARTÍCULOS 238, 239 DEL CÓDIGO PENAL QUE TIPIFICA LOS DELITOS REFERIDO INFORMACIONES FALSAS SOBRE CALIDAD DE PRODUCTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02000/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02000/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02000/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la segunda disposición derogatoria del Decreto Legislativo 1044, que aprueba la ley de represión de la competencia desleal y restablece la vigencia de los artículos 238, 239 del Código Penal, que tipifica los delitos referido informaciones falsas sobre calidad de productos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01989/2017-CR - CÓDIGO PENAL 82/PRESCRIPCIÓN DE LA ACCIÓN PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01989/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01989/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01989/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00460, 00477, 01037, 01069, 01164, 01396, 01602, 02013, 02070, 02115, 02119, 02165, 02174, 02258, 02305, 02316, 02402, 02416, 02460, 02485, 02536, 02629, 02733, 02415 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 82 del Código Penal, establece un nuevo inicio para el cómputo de la prescripción de la acción penal en los delitos contra la indemnidad y libertad sexual de niñas, niños y adolescentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01984/2017-CR - LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 30003, LEY QUE REGULA EL RÉGIMEN ESPECIAL DE SEGURIDAD SOCIAL PARA LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS PESQUEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01984/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01984/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01984/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la denominación de los artículos 2, 4, 6, 9, 10, 18, 19, 23, 26, 28, 31, 32, así como la Primera Novena y Undécima Disposición Complementaria Final de la Ley 30003, Ley que regula el Régimen Especial de Seguridad Social para los trabajadores y Pensionistas Pesqueros.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01970/2017-CR - RENTA.-ADUANA L. 27613/MODIFICA EL ARTÍCULO 3..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01970/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01970/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01970/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 3 de la Ley 27613-Ley de Participación en Renta de Aduanas y el artíiculo 2 de la Ley 29775, Ley que precisa los programas a cargo del Fondo Educativo de la Provincia Constitucional del Callao. que incluye a los trabajadores administrativos de educación del Callao en los beneficios que asigna el Fondo Educativo del Callao.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01971/2017-CR - LEY DE FOMENTO PARA LA PLANIFICACIÓN ESTRATÉGICA AGRARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01971/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01971/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01971/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03094, 04417 Estado: Publicado El Peruano   Propone fomentar el planeamiento estratégico en las actividades del sector agrario, logrando la toma de decisiones de siembra en función a las tendencias del consumo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Flores Vílchez Clemente; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Meléndez Celis Jorge Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01959/2017-CR - LEY DEL ETIQUETADO DE PRODUCTOS ALIMENTICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01959/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01959/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01959/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00865, 01519, 01589, 01700, 02036 Estado: Orden del Día   Propone garantizar la protección de la población, principalmente infantil, del derecho a la salud, en el consumo de alimentos con alto contenido de energía, grasa saturada, azúcares y sodio, que pueden perjudicar su nivel nutricional, a través de la información sanitaria y nutricional, el correcto funcionamiento del mercado interno, así como la promoción de productos de calidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01872/2017-CR - CÓDIGO.-NIÑOS ADOLESCENTES L.27337/AUTORIZACIONES DE VIAJE A NIVEL JUDICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01872/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01872/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01872/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02110 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 112 de la Ley 27337, Código de los Niños y Adolescentes, referido a las autorizaciones de viaje que se tramitan a nivel jurisdiccional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Flores Vílchez Clemente; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01873/2017-CR - REFORMA CONST.59/RECONOCE EXPRESAMENTE LA PROMOCIÓN DE LAS MICRO Y PEQUEÑAS EMPRESAS (MYPES)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01873/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01873/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01873/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 59 de la Constitución Política del Perú, que reconoce expresamente la promoción de las Micro y Pequeñas Empresas (MYPE)
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Flores Vílchez Clemente; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01832/2017-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 1, 2, 5 DE LA LEY 27613-LEY DE PARTICIPACIÓN EN RENTA DE ADUANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01832/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01832/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01832/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos 1, 2, y 5 de la Ley 27613, Ley de Participación en Renta de Aduanas, incrementando al 10% la participación en renta de aduanas (PRA)
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Violeta López Gilbert Félix; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Flores Vílchez Clemente; García Jiménez Maritza Matilde; Meléndez Celis Jorge Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01811/2017-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIO1NAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 71 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA, SOBRE ADQUISICIÓN DE BIENES POR PARTE DE EXTRANJEROS EN ZONAS DE NUESTSRAS FRONTERAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01811/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01811/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01811/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen Negativo   Propone modificar el artículo 71 de la Constitución Política del Perú, sobre adquisición de bienes por parte de extranjeros en zonas de nuestras fronteras
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01785/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY PARA LA LUCHA CONTRA LA EVASIÓN Y PARA LA FORMALIZACIÓN DE LA ECONOMÍA APROBADO POR DECRETO SUPREMO 150-2007-EF, Y LA LEY GENERAL DE ADUANAS, DECRETO LEGISLATIVO 1053</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01785/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01785/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01785/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 3 del Texto Único Ordenado de la Ley para la Lucha contra la Evasión y para la Formalización de la Economía, que contribuye a evitar el ingreso de dinero ilícito en la economía y la alta incidencia de la comisión de delitos contra el patrimonio, especialmente el hurto y el robo de dinero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01575/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE EL USO DE ESPACIOS PARA EL TRANSPORTE NO MOTORIZADO EN LOCALES ABIERTOS AL PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01575/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01575/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01575/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer el uso de espacios para el transporte de vehículos no motorizados en locales abiertos al público con la finalidad de mejorar la calidad de vida de las personas e incentivar la práctica del deporte en nuestro país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01357/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 361, 362 DEL CÓDIGO DE PROCEDIMIENTOS PENALES, DEL PROCEDIMIENTO ESPECIAL DE REVISIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01357/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01357/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01357/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 361 y 362 del Código de Procedimientos Penales, regulando la procedencia de la acción de revisión contra autos de sobreseimiento, estando legitimado para interponer dicha acción la parte civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vilcatoma De La Cruz Yeni; Lescano Ancieta Yonhy; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Sánchez Alva Janet Emilia; Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Violeta López Gilbert Félix; Lapa Inga Zacarías Reymundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01253/2016-CR - LEY QUE PROHIBE LA EJECUCIÓN DE INVERSIÓN PÚBLICA EN ÁREAS DE RIESGO Y DE MUY ALTO RIESGO NO MITIGABLE A EFECTOS DE CAUTELAR LA SEGURIDAD DE LA POBLACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01253/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01253/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01253/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00949, 01074, 01119, 01172, 01195, 01258, 01303, 01374, 01550, 01558, 01648 Estado: Publicado El Peruano   Propone proteger a las poblaciones ubicadas en áreas de riesgo y de muy alto riesgo no mitigable y evitar pérdidas como consecuencia del impacto de fenómenos naturales u otros causados por la actividad humana.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01214/2016-CR - LEY QUE PROHIBE LOS APORTES DE LAS EMPRESAS DE DERECHO PRIVADO COMO FUENTE DE FINANCIAMIENTO DE LAS ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01214/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01214/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01214/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00320, 00835, 01089, 01315, 01323 Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer un marco normativo contra el conflicto de intereses que se genera en el ámbito de las contrataciones del estado, cuando las personas jurídicas de derecho privado que se han financiado a organizaciones políticas o candidatos participan en los procesos de contratación de bienes y servicios convocados por entidades públicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01177/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE UN TRATAMIENTO ESPECIAL PARA LAS MYPES, QUE HAYAN SUFRIDO PÉRDIDA DE CAPITAL DE TRABAJO POR DAÑOS OCASIONADOS POR DESASTRES NATURLES UBICADAS EN ZONAS DECLARADAS EN EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01177/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01177/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01177/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone dictar medidas especiales y extraordinarias para las Micro y Pequeñas Empresas ubicadas en zonaas declaradas en emergencia por desastres naturales, y que como consecuencia de ello, han sufrido daño o pérdidas de capital de trabajo y mercado, que limita temporalmente su actividad económica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01178/2016-CR - LEY DE REUBICACIÓN DE TITULARES Y/U OCUPANTES DE PREDIOS UBICADOS EN ZONAS DE RIESGO NO MITIGABLE AFECTADOS POR DESASTRES NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01178/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01178/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01178/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01268, 01397 Estado: Publicado El Peruano   Propone medidas para la oportuna reubicación de titulares u ocupantes de predios ubicados en zonas de riesgo no mitigable afectados por desastres naturales, hacia terrenos a cargo del estado mediante un procedimiento de adjudicación con fines de prevención.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01179/2016-CR - MUNICIPALIDADES.-L.27972/MODIFICA ART.22 DE LA LEY ORGÁNICA DE....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01179/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01179/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01179/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00014, 00574, 00819, 00934, 00939, 01349, 01530, 01533, 01890 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 22 de la Ley Orgánica de Municipalidades, incorporando como causal de vacancia el otorgar, autorizar o delegar competencias para la emisión de constancias de posesión en zonas declaradas de muy alto riesgo no mitigable.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01180/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE UN FONDO DE INVERSIÓN PÚBLICA, PARA EL FINANCIAMIENTO DE INTERVENCIONES DE PREVENCIÓN, EN LOS DIVERSOS DEPARTAMENTOS DEL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01180/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01180/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01180/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación de un Fondo de Inversión Pública, para el financiamiento de intervenciones de prevención, debidamente priorizadas en base a las necesidades de los diversos departamentos del país
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Flores Vílchez Clemente; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01181/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL PUENTE CARROZABLE CHAMORRO EN EL DISTRITO DE EL CARMEN,PROVINCIA DE CHINCHA-ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01181/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01181/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01181/2016-CR Iniciativas agrupadas: 03620 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del puente carrozable Chamorro en el distrito de El Carmen, Provincia de Chincha-Región Ica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Oliva Corrales Alberto Eugenio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Flores Vílchez Clemente; Sánchez Alva Janet Emilia; Choquehuanca De Villanueva Ana María</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01182/2016-CR - LEY QUE PROHIBE EL INGRESO AL SERVICIO PÚBLICO A QUIENES HAN COMETIDO DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01182/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01182/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01182/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer como requisito general para el ingreso al servicio público o prestar servicios profesionales para el Estado, el no registrar condenas por la comisión de delito contra la administración pública o sanción de inhabilitación administrativa que hubieren quedado consentido o firme, aún en el caso de que el postulante se encuentre rehabilitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01183/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL BANCO DE DATOS GENÉTICOS DIGITALIZADOS, CON EL OBJETO DE OBTENER Y ALMACENAR EL PATRÓN GENÉTICO (ADN) DE CUALQUIER CIUDADANO IMPUTADO EN UN HECHO DELICTIVO Y COADYUVAR A SU ESCLARECIMIENTO, FORTALECIENDO LA SEGURIDAD CIUDADANA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01183/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01183/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01183/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00524 Estado: Al Archivo   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del Banco de Datos Genéticos Digitalizados, el cual estará constitutido sobre la base de los datos genéticos digitalizada obtenida de un análisis de ácido desoxirribonucleico (ADN) no codificante.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01193/2016-CR - LEY DE RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN, INVESTIGACIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LOS PETROGLIFOS UBICADOS EN EL DISTRITO DE SATIPO, PROVINCIA DE SATIPO, DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01193/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01193/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01193/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la recuperación, conservación, investigación y puesta en valor de los petroglifos ubicados en el distrito de Satipo, provincia de Satipo, departamento de Junín
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Flores Vílchez Clemente; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01194/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL SISTEMA NACIONAL DE EDUCACIÓN PARA LA PROTECCIÓN CIVIL, PREVENCIÓN Y MITIGACIÓN DE DESASTRES NATURALES Y ANTROPOGÉNICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01194/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01194/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01194/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del Sistema Nacional de Educación para la Protección Civil, Prevención y Mitigación de Desastres Naturales y Antropogénicos (SINADEC)
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Flores Vílchez Clemente; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01119/2016-CR - DISPONE VACANCIA DE GOBIERNADORES REGIONALES Y ALCALDES Y RESPONSABILIDAD PENAL DE AUTORIDADES, QUE OTORGEN CERTIFICADOS DE POSESIÓN O FORMALICEN PROPIEDAD EN ZONAS VULNETABLES Y DE ALTO RIESGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01119/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01119/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01119/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00949, 01074, 01172, 01195, 01253, 01258, 01303, 01374, 01550, 01558, 01648 Estado: Publicado El Peruano   Propone que los Gobernadores, Alcaldes, Prefectos, Sub Prefectos o funcionarios públicos en general, bajo responsabilidad penal, no podrán otorgar constancias o certificaciones de posesión, ni formalizar propiedad, en áreas calificadas por el Instituto Nacional de Defensa Civil - INDECI, como zonas no aptas para el desarrollo urbano por su vulnerabilidad o riesgo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00913/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE UN INSTITUTO TECNOLÓGICO PÚBLICO EN PACHACÚTEC-VENTANILLA DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00913/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00913/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00913/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción e implementación de un Instituto Tecnológico Público en Pachacútec-Ventanilla de la Provincia Constitucional del Callao.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Violeta López Gilbert Félix; Meléndez Celis Jorge Enrique; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Zeballos Salinas Vicente Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00914/2016-CR - LEY QUE OBLIGA EL ETIQUETADO DE INFORMACIÓN NUTRICIONAL Y PROMUEVE LA PARTICIPACIÓN DEL MINISTERIO DE DESARROLLO E INCLUSIÓN SOCIAL PARA UNA ALIMENTACIÓN SALUDABLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00914/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00914/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00914/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone establecer de manera obligatoria el etiquetado de información nutricional para la industria alimentaria, para crear una cultura de alimentación saludable.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Flores Vílchez Clemente; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00919/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA FORMULACIÓN DE UN PLAN NACIONAL DE DESARROLLO SATELITAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00919/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00919/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00919/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la formulación de un Plan Nacional de Desarrollo Satelital, para cerrar brechas de comunicaciones en el Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Flores Vílchez Clemente; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Meléndez Celis Jorge Enrique; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Violeta López Gilbert Félix; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00899/2016-CR - LEY QUE INCORPORA EL SENADO A LA ESTRUCTURA DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00899/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00899/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00899/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01325, 01678, 01740, 02447, 02631, 02856, 02878, 02880, 03185, 03259, 03385, 03390, 03392, 03411, 03421, 03423, 03434, 03461 Estado: Autógrafa   Propone Ley de Reforma Constitucional que incorpora al Senado en la estructura del Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Flores Vílchez Clemente; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00879/2016-CR - CÓDIGO.-PENAL 397°/COHECHO ACTIVO GENÉRICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00879/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00879/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00879/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 397 del Código Penal, cohecho activo genérico: el que bajo cualquier modalidad, ofrece, da o promete a un funcionario o servidor público donativo, promesa, ventaja o beneficio para que realice u omita actos en violación de sus obligaciones, será reprimido con pena privativa de libertad no menor de seis ni mayor de diez años y con trescientos sesenta y cinco a setecientos treinta días-multa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00872/2016-CR - MODIFICA EL CÓDIGO PROCESAL CIVIL, LA LEY DEL NOTARIADO Y CÓDIGO DE NIÑOS Y ADOLESCENTES.- EJERCICIO DE CAPACIDAD JURÍDICA DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00872/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00872/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00872/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00792 Estado: Dictamen Negativo   Propone modificar los artículos 42, 43, 44, 45, 46, 140, 141, 156, 164, 226, 227, 228, 229, 243, 244, 389, 564, 565, 566, 567, 568, 569, 579, 595, 596, 597, 598, 599, 600, 601, 602, 603, 604, 605, 606, 608, 609, 611, 615, 616, 617, 618, 658, 687, 696 y; adición de los artículos 226-A, 565-A, 568-A y 176-A 697 del Código Civil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00784/2016-CR - LEY DE OBRAS POR IMPUESTOS PARA VIVIENDA DE INTERÉS SOCIAL Y VIVIENDA RURAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00784/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00784/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00784/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone el otorgamiento de Bonos Familiares Habitacionales para proyectos de vivienda de interés social del Progama Techo Propio y el financiamiento y/o ejecución de proyectos del Programa de Vivienda Rural.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Flores Vílchez Clemente; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00785/2016-CR - REFORMA CONST.191, 194/ AMPLIAR EL PERÍODO DE MANDATO DE LAS AUTORIDADES REGIONALES Y LOCALES A CINCO AÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00785/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00785/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00785/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 191, 194 de la Constitución Política, para ampliar el período de mandato de las autoridades regionales y locales a cinco años
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Flores Vílchez Clemente; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00786/2016-CR - LEY QUE CREA EL PROGRAMA DE COMPRAS ESTATALES PARA MAYPES A TRAVÉS DE NÚCLEOS EJECUTORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00786/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00786/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00786/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley que crea el Programa de Compras Estatales para MYPES, a través de núcleos ejecutores
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00787/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 28515 LEY QUE PROMUEVE LA TRANSPARENCIA DE LA INFORMACIÓN DEL SEGURO OBLIGATORIO DE ACCIDENTES DE TRÁNSITO (SOAT)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00787/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00787/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00787/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 1 y segunda disposición complementaria y final de la Ley 28515, Ley que promueve la transparencia de la información del seguro obligatorio de accidentes de tránsito (SOAT), modificada por Ley 29361.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Oliva Corrales Alberto Eugenio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Flores Vílchez Clemente; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix; Choquehuanca De Villanueva Ana María</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00788/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 13, 14, 16 DE LA LEY 30364, LEY PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00788/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00788/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00788/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00062, 00348, 00471, 00473, 01405, 01728, 03294 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 13, 14, 16 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00718/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE LA UNIÓN CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00718/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00718/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00718/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley que establece la Unión Civil
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  De Belaunde De Cárdenas Alberto; Lombardi Elías Guido Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00686/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DE LA RUTA MOCHE AL EJE VIAL 4 LOJA-SARAMERIZA ENMARCADO EN EL PLAN BINACIONAL DE DESARROLLO DE LA REGIÓN FRONTERIZA PERÚ-ECUADOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00686/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00686/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00686/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00439, 00461, 00665, 01262, 01900 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad nacional e interés público la incorporación del corredor turístico ruta Moche al eje vial N° 4 Loja-Sarameriza que permita la formación de un corredor turístico macro regional entre las regiones de Lambayeque, La Libertad, Cajamarca, Amazonas y San Martín con la región de Loja en Ecuador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00666/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 2, 5, 9, 12, 13 DE LA LEY 27986 LEY DE LOS TRABAJADORES DEL HOGAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00666/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00666/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00666/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00325, 00889, 02597, 02884, 03027, 04087, 04096, 04136, 05919 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 2, 5, 9, 12 y 13 de la Ley 27986 Ley de los Trabajadores del Hogar.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Zeballos Salinas Vicente Antonio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00667/2016-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA LA RENOVACIÓN POR MITADES, ELECCIÓN EN DISTRITOS UNINOMINALES Y ESTABLECE REPRESENTACIÓN DE PERUANOS EN EL EXTERIOR EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00667/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00667/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00667/2016-CR Iniciativas agrupadas: 04182, 04751, 05008, 05123, 05469 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 90 y 187 de la Constitución Política para elegir al Congreso de la República en distritos uninominales, establecer la representación congresal de peruanos en el exterior y aplicar la renovación por mitades.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00668/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA FUNCIÓN &#39;N&#39; DEL ARTÍCULO 51 DE LA LEY 27867, LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00668/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00668/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00668/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar la función &amp;ldquo;&amp;ldquo;N&amp;rdquo;&amp;rdquo; del artículo 51 de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00669/2016-CR - DÍA NACIONAL DE LAS IGLESIAS CRISTIANAS EVANGÉLICAS EN EL PERÚ/DECLARA ..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00669/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00669/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00669/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00612 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar el 31 de octubre de cada año Día Nacional de las Iglesias Evangélicas en el Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00670/2016-CR - LEY DE PROTECCIÓN Y PROMOCIÓN DE LAS DANZAS TRADICIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00670/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00670/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00670/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone Ley de Protección y Promoción de las Danzas Tradicionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Meléndez Celis Jorge Enrique; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Zeballos Salinas Vicente Antonio; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Violeta López Gilbert Félix; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Vieira Portugal Roberto Gamaniel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00643/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 27613-LEY DE PARTICIPACIÓN EN RENTA DE ADUANAS Y MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 29775</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00643/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00643/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00643/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 3 de la Ley 27613, Ley de Participación en Renta de Aduanas y modifica el artículo 3 de la Ley 29775, incluyendo a la Universidad Nacional del Callao con los ingresos que percibe la provincia Constitucional del Callao proveniente en la participación en la Renta de Aduanas.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00644/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD 29973 DISPONIENDO QUE LOS PARQUES PÚBLICOS QUE CUENTEN CON ÁREAS DE RECREACIÓN CON JUEGOS INFANTILES SEAN EQUIPADOS CON JUEGOS INFANTILES ACCESIBLES PARA NIÑOS Y NIÑAS DISCAPACITADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00644/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00644/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00644/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00594 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar la Ley General de la Persona con Discapacidad 29973, disponiendo que los parques públicos que cuenten con áreas de recreación con juegos infantiles sean equipados con juegos infantiles accesibles para niños y niñas discapacitados.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00271/2016-CR - LEY PARA FORTALECER LA COMPETITIVIDAD EN LA EXPORTACIÓN DE SERVICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00271/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00271/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00271/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00543, 00212, 01216, 01486 Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley para fortalecer la competitividad en la exportación de servicios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Flores Vílchez Clemente; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Meléndez Celis Jorge Enrique; Zeballos Salinas Vicente Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00246/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD ÚNICA DEL TRANSPORTE PARA LIMA Y CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00246/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00246/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00246/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00428, 00593, 01719, 01477 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés la creación de la Autoridad Única de Transporte para Lima y Callao.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Meléndez Celis Jorge Enrique; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Flores Vílchez Clemente; Sánchez Alva Janet Emilia; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Costa Santolalla Gino Francisco; Zeballos Patrón Horacio; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Guía Pianto Moisés Bartolomé</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00247/2016-CR - LEY QUE PROPONE MODIFICAR LOS ARTÍCULOS 1, 2, 3 Y 10 DE LA LEY 30001, LEY DE REINSERCIÓN ECONÓMICA Y SOCIAL PARA EL MIGRANTE RETORNADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00247/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00247/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00247/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00154, 00161 Estado: Publicado El Peruano   Propone restablecer los beneficicos conferidos a los peruanos residentes en el exterior que deseen retornar al país, que se encontraba vigente al amparo de lo establecido en la Ley 30001, Ley de reinserción Económica y Social para el migrante retornado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00249/2016-CR - LEY DE MODIFICACIÓN DE LOS ARTÍCULOS 24 Y 32 DE LA LEY 29073, LEY DEL ARTESANO Y DEL DESARROLLO DE LA ACTIVIDAD ARTESANAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00249/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00249/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00249/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer un régimen jurídico que reconozca al artesano como constructor de identidad y tradiciones culturales, que regula el desarrollo sostenible, la protección y la promoción de la actividad artesanal en todas sus modalidades.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Flores Vílchez Clemente; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Zeballos Patrón Horacio; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00245/2016-CR - MI VIVIENDA Y TECHO PROPIO MUNICIPAL Y REGIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00245/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00245/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00245/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone que los Gobiernos Regionales y Locales, en sus respectivas jurisdicciones, financien el otorgamiento de Bonos Familiares Habitacionales para proyectos de vivienda del Programa Techo Propio y MIVIVIENDA, con recursos asignados por el canon municipal y regional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00209/2016-CR - LEY QUE PROMUEVE EL ABASTECIMIENTO DE GAS LICUADO DE PETRÓLEO (GLP) EN LA REGIÓN LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00209/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00209/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00209/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 14 de la Ley 27037, Ley de Promoción de la Inversión en la Amazonía, a fin de promover la inversión, ampliar la oferta y garantizar el abastecimiento de Gas Licuado de Petróleo (GLP), para beneficio del consumidor final del departamento de Loreto.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00148/2016-CR - LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DEL CAPÍTULO I DEL DECRETO DE URGENCIA 058-2011, A FAVOR DE LA MYPE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00148/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00148/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00148/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone prorrogar por 02 años la vigencia del capítulo I del Decreto de Urgencia 058-2011, mediante el cual se autoriza al Pliego Ministerio de Desarrollo e Inclusión Social (MIDIS) y su Unidad Ejecutora Fondo de Cooperación para el Desarrollo Social (FONCODES), a gestionar a través de la modalidad de Núcleo Ejecutor, las adquisiciones a las micro y pequeñas empresas (MYPE).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00109/2016-CR - REGL.CONGRESO 75 Y 26/CREA OFICINA DE ESTUDIOS ECONÓMICOS DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00109/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00109/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00109/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 75-A y modifica el artículo 26 del Reglamento del Congreso de la República, crea la Oficina de Estudios Económico del Congreso de la República (OEC).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  De Belaunde De Cárdenas Alberto; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sánchez Alva Janet Emilia; Meléndez Celis Jorge Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00113/2016-CR - VIVIENDA.-MILITAR POL./MODIFICA L. 24686 QUE CREA EL FONDO DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00113/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00113/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00113/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01192, 00463, 01616, 02040, 02572 Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 1 y el inciso del artículo 3° de la Ley 24686, Ley que crea en cada instituto de las fuerzas armadas y policiales, establece como voluntario el aporte a los Fondos de Vivienda Militar y Policial.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00114/2016-CR - LEY QUE REGULA LA ADMINISTRACIÓN INMOBILIARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00114/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00114/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00114/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la Ley que regula la administración inmobiliaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00116/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL NUEVO HOSPITAL ONCOLÓGICO PARA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00116/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00116/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00116/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00436 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción y equipamiento de un Hospital Oncológico para la Provincia Constitucional del Callao.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Costa Santolalla Gino Francisco; Zeballos Salinas Vicente Antonio; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Violeta López Gilbert Félix; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>