<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zeballos Patrón Horacio on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/zeballos-patr%C3%B3n-horacio/</link>
    <description>Recent content in Zeballos Patrón Horacio on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/zeballos-patr%C3%B3n-horacio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN Y PROTECCIÓN DEL CULTIVO DE LA PAPA Y DE SUS PRODUCTORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02359/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02359/</guid>
      <description>Propone Ley de promoción y protección del cultivo de la papa y de sus productores
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-06 Oficio - 205-2017-2018-HZP-CR del Cong. Zeballos Patrón, solicita adherirse al Proyecto de Ley 2359.-DGP atender.-   2018-02-07 Por disposición del Oficial Mayor - considérese adherente de la Proposición 2359/2017-CR al Congresista Zeballos P.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL INCORPORAR AL ESCALAFÓN DE OFICIALES DE SERVICIOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ AL PERSONAL CIVIL NOMBRADO ENFERMERAS (OS) EGRESADO DE LA ESCUELA DE ENFERMERÍA Y LABORATORIO CLÍNICO DE LA SANIDAD ESELAC-PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01510/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01510/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional incorporar al escalafón de Oficiales de Servicios de la Policía Nacional del Perú al personal civil nombrado enfermeras (os) egresado de la Escuela de Enfermería y Laboratorio Clínico de la Sanidad Eselac PNP
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-15 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-06-16 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-08-21 Oficio - 326-2017-RAC-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA SEGUNDA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 1133-DECRETO LEGISLATIVO PARA EL ORDENAMIENTO DEFINITIVO DEL RÉGIMEN DE PENSIONES DEL PERSONAL MILITAR POLiCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00699/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00699/</guid>
      <description>Propone modificar la segunda disposición complementaria final del Decreto Legislativo 1133-Decreto Legislativo para el ordenamiento definitivo del Régimen de Pensiones del Personal Militar y Policial.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-12-01 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-12-01 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-02-10 Oficio - 622-01/2016-2017/DP-VZS-CR del Congresista Zeballos Salinas solicita adherirse al Proyecto de Ley 699/2016-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA PROMOCIÓN DE LA AMAZONÍA SOSTENIBLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00676/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00676/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la promoción de la Amazonía Sostenible.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-11-28 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-03-31 Oficio - 329-2016-2017-HZP-CR del Congresista Zeballos Patrón solicita adherirse al proyecto 676/2016-CR   2017-04-05 Oficio - 312-2016/2017-PEDP-CR de los Congresistas Foronda Farro y Aguilar Montenegro, solicitan adherirse al proyecto 676/2016-CR.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>