<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Primera Legislatura Ordinaria 2019 on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/legislaturas/primera-legislatura-ordinaria-2019/</link>
    <description>Recent content in Primera Legislatura Ordinaria 2019 on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/legislaturas/primera-legislatura-ordinaria-2019/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>05617/2019-CR - LEY QUE DEROGA EL DECRETO DE URGENCIA 014-2020 QUE REGULA DISPOSICIONES GENERALES NECESARIAS PARA LA NEGOCIACIÓN COLECTIVA DEL SECTOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05617/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05617/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 05617/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que deroga el Decreto de Urgencia 014-2020 que regula disposiciones generales necesarias para la negociación colectiva en el sector público.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Burga Chuquipiondo Ricardo Miguel; Bajonero Olivas Wilmer Solis; Inga Sales Leonardo; Oyola Rodríguez Juan Carlos; Pérez Ochoa Carlos Andrés; Rivera Guerra Walter Jesús</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04953/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 384°, 387°, 388 Y 389° DEL CÓDIGO PENAL, ESTABLECIENDO AGRAVANTES EN DELITOS COMETIDOS POR FUNCIONARIOS Y/O SERVIDORES PÚBLICOS, RESPECTO A LA EJECUCIÓN DE RECURSOS ASIGNADOS COMO CONSECUENCIA DE LA DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04953/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04953/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04953/2019-CR Iniciativas agrupadas: 01134, 03425, 04933, 04998, 05041, 05051, 05114, 05269, 05389, 05526 Estado: Dictamen   Propone establecer circunstancias agravantes en los arts. 384°, 387°, 388 Y 389° del Código Penal.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Inga Sales Leonardo; Aguilar Zamora Manuel; Bajonero Olivas Wilmer Solis; Campos Villalobos Rolando; Durand Bustamante Kenyon Eduardo; Paredes Eyzaguirre Rosario; Ruíz Pinedo Rolando Rubén; Saavedra Ocharán Mónica Elizabeth; Salinas López Franco; Troyes Delgado Hans; Vásquez Becerra Jorge; Roel Alva Luis Andrés</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04896/2019-CR - LEY QUE ENDURECE PENAS A QUIENES AGREDAN A PERSONAL POLICIAL Y DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EJERCICIO DE SUS FUNCIONES DURANTE ESTADOS DE EXCEPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04896/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04896/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04896/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 367 y 368 del Código Penal, referente a los delitos de violencia y resistencia a la autoridad, a las agresiones de diversa índole u obstaculización del ejercicio de las funciones contra el personal policial y de las fuerzas armadas, durante la decretación de Estado de Excepción (Estado de emergencia y/o de Sitio).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04847/2019-PE - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 8 DE LA LEY 28301, LEY ORGÁNICA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04847/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04847/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04847/2019-PE Iniciativas agrupadas: 04253, 04854, 04858, 04885, 04956, 04978, 05352, 05441, 05561 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 8 de la Ley 28301, Ley Orgánica del Tribunal Constitucional
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-10-09 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-19 En comisión Constitución y Reglamento   2020-06-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria   2020-06-25 Dispensado de Publicación en el Portal - sobre el dictamen de Constitución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04848/2019-PE - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE CONCEDE LA NACIONALIDAD PERUANA, POR NATURALIZACIÓN A LOS CIUDADANOS CUBANOS VLADIMIR ARMENTEROS RODRIGUEZ, VICTORINO VALLADARES PILOTO Y ALEJANDRO MOSQUEDA CAUSSE, POR SERVICIOS DISTINGUIDOS A LA NACIÓN PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04848/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04848/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04848/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone conceder la nacionalidad peruana a los ciudadanos cubanos Vladimir Armenteros Rodríguez, Victorino Valladares Piloto y Alejandro Mosqueda Causse,por servicios distinguidos a la Nación peruana; y en consecuencia, extiéndanse los títulos de nacionalidad correspondientes, previa inscripción en el registro respectivo.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04849/2019-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL, QUE ESTABLECE LA DISOLUCIÓN DEL CONGRESO Y PROMUEVE LA CONVOCATORIA A ELECCIONES GENERALES ANTICIPADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04849/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04849/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04849/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 134 de la Constitución Politica del Perú, tiene como objeto reformar parcialmente la Constitución a fin de establecer suipuestos para habilitar que el Presidente disuelva el Congreso de la República y procede con la convocatoria a elecciones generales anticipadas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04846/2019-PE - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCIÓN LEGISLATIVA 30938, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR Y UNIDADES NAVALES EXTRANJERAS AL TERRITORIO DE LA REPÚBLICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04846/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04846/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04846/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Resolución Legislativa que modifica el anexo de la Resolución Legislativa 30938, Resolución Legislativa que autoriza el ingreso de personal militar y unidades navales extranjeras al territorio de la República del Perú, en el extremo referido a los meses de octubre, noviembre y diciembre de 2019.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04844/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1350 DE MIGRANTES, PARA PROTEGER A LA CIUDADANÍA Y EL ORDEN PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04844/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04844/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04844/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el Decreto Legislativo 1350, Decreto Legislativo de Migraciones, para prevenir infracciones penales, proteger la seguridad ciudadania y el orden público.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Castro Bravo Jorge Andrés; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04845/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA AMPLIACIÓN Y MEJORAMIENTO CON ASFALTO DE LA CARRETERA &#39;PASAMAYITO&#39; QUE UNE LOS DISTRITOS DE SAN JUAN DE LURIGANCHO Y COMAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04845/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04845/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04845/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ampliación y mejoramiento con asfalto de la carretera &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pasamayito&amp;rdquo;&amp;rdquo;, con la finalidad de mejorar la comunicación y el desarrollo económico entre los distritos de San Juan de Lurigancho y Comas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Castro Bravo Jorge Andrés; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04842/2019-CR - LEY QUE FOMENTA LA INVESTIGACIÓN CIENTÍFICA Y TECNOLÓGICA EN LAS UNIVERSIDADES PÚBLICAS A TRAVÉS DE LOS RECURSOS PROVENIENTES DEL CANON</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04842/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04842/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04842/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone impulsar la investigación científica y tecnológica, optimizando el uso de los recursos provenientes del Canon, destinando un porcentaje de los saldos no ejecutados por las Universidades Públicas en las circunscripciones regionales del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04843/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 5 Y 6 DE LA LEY 29022, LEY PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA EXPANSIÓN DE INFRAESTRUCTURA EN TELECOMUNICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04843/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04843/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04843/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Ley 29022, Ley para el fortalecimiento de la expansión de infraestructura en Telecomunicaciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Glave Remy Marisa; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Huilca Flores Indira Isabel; Arce Cáceres Richard; Gilvonio Condezo Katia Lucía; Pariona Tarqui Tania Edith</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04838/2019-CR - LEY DE TRABAJO DEL PROFESIONAL EN ENFERMERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04838/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04838/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04838/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone derogar la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera y la Ley 30459, ley que incorpora el inciso k) al artículo 9 de la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera, estableciendo un nuevo marco general para la profesión de Enfermería.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04839/2019-CR - LEY QUE INCORPORA EL INCISO 5 EN EL ARTÍCULO 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA Y ESTABLECE REQUERIMIENTOS PARA EL OTORGAMIENTO Y RENOVACIÓN DE BENEFICICOS TRIBUTARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04839/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04839/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04839/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer un marco de requerimientos para la aprobación de proyectos de ley que otorgan o renuevan exoneraciones, beneficios y/o incentivos tributarios, que permita cumplir la Norma VII del Código Tributario, y las características de necesidad, idoneidad y proporcionalidad, como lo establece el Tribunal Constitucional en el Fundamento 12 de la sentencia expedida a razón del expediente 10138-2005-PC/TC para evitar la aprobación de privilegios tributarios discrecionales o arbitrarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04840/2019-CR - LEY QUE ESTABLECE EL CÁLCULO DE LA COMPENSACIÓN DE TIEMPO DE SERVICIOS (CTS) AL PERSONAL COMPRENDIDO EN EL DECRETO LEGISLATIVO 276</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04840/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04840/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04840/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que establece el cálculo de la Compensación por Tiempo de Servicios (CTS) al personal comprendido en el Decreto Legislativo 276.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Cruz Tévez Luz Rebeca; Vásquez Sánchez César Henry; Castro Grández Miguel Antonio; Espinoza Cruz Marisol; Narváez Soto Eloy Ricardo; Villanueva Arévalo César</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04841/2019-CR - LEY QUE ESTABLECE COMO SERVICIO PÚBLICO A LAS ACTIVIDADES VINCULADAS CON LA FABRICACIÓN Y COMERCIALIZACIÓN DE LOS MEDICAMENTOS ESENCIALES Y PRODUCTOS BIOSIMILARES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04841/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04841/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04841/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer como servicio público las actividades vinculadas con la fabricación y comercialización de los medicamentos esenciales y productos biosimilares que garanticen a la población el acceso universal a precios asequibles.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Cruz Tévez Luz Rebeca; Espinoza Cruz Marisol; Vásquez Sánchez César Henry; Narváez Soto Eloy Ricardo; Villanueva Arévalo César; Castro Grández Miguel Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04833/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 121, 122 DEL CÓDIGO PENAL, CALIFICANDO COMO CONDUCTA AGRAVANTE LAS LESIONES COMETIDAS CONTRA LOS PROFESIONALES, TÉCNICOS Y AUXILIARES DE LA SALUD QUE DESARROLLAN ACTIVIDAD ASISTENCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04833/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04833/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04833/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 121 y 122 del Código Penal con la finalidad de proteger de mejor manera la integridad de los profesionales, técnicos y auxiliares de la salud, y a la vez, garantizar una adecuada prestación de la salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04834/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 43, 44, 45, 46, 47, 82, 83 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA, A FIN DE INCLUIR A LOS PROFESIONALES DE LA SALUD CON TÍTULO DE ESPECIALISTA EN LA DOCENCIA UNIVERSITARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04834/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04834/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04834/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incluir a los profesionales en Medicina Humana, con Título de Especialista, en el ejercicio de la función docente, equiparando para tal efecto dicho título con el grado de maestría.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Vásquez Sánchez César Henry; Espinoza Cruz Marisol; Castro Grández Miguel Antonio; Narváez Soto Eloy Ricardo; Villanueva Arévalo César; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Cruz Tévez Luz Rebeca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04835/2019-CR - LEY QUE PROPONE NUEVA ESCALA REMUNERATIVA PARA LOS TRABAJADORES DEL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728-RENIEC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04835/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04835/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04835/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone una nueva escala remunerativa debidamente financiada, para los trabajadores del régimen laboral del Decreto Legislativo 728 del Registro Nacional de Indentidad y Estado Civil-RENIEC
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Narváez Soto Eloy Ricardo; Vásquez Sánchez César Henry; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Castro Grández Miguel Antonio; Cruz Tévez Luz Rebeca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04836/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RESTAURACIÓN, PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL TEATRO MUNICIPAL DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04836/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04836/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04836/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la restauración, protección, conservación y puesta en valor del Teatro Municipal de Cajamarca, ubicado en la provincia y departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Vásquez Sánchez César Henry; Castro Grández Miguel Antonio; Narváez Soto Eloy Ricardo; Espinoza Cruz Marisol; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Cruz Tévez Luz Rebeca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04837/2019-CR - LEY GENERAL DE FOMENTO Y PROMOCIÓN DE LA PESCA ARTESANAL PARA CONSUMO HUMANO DIRECTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04837/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04837/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04837/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley General de Fomento y Promoción de la Pesca Artesanal para Consumo Humano Directo
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Neyra Olaychea Angel; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Ananculi Gómez Betty Gladys; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Mantilla Medina Mario Fidel; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Ramírez Gamarra Osías</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04820/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 30937-LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04820/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04820/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04820/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04292, 04773, 04824, 04864, 04871, 04955, 04969, 05042, 05043, 05614, 05703 Estado: Autógrafa   Propone derogar la Única Disposición Complementaria Transitoria de la Ley 30937-Ley que modifica la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Martorell Sobero Guillermo Hernán; Dipas Huamán Miky Joaquín; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Campos Ramírez César Milton; Alcalá Mateo Percy Eloy; Segura Izquierdo César Antonio; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04821/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REHABILITACIÓN, MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA HUARMEY-AIJA-RECUAY, EN LAS PROVINCIAS DE HUARMEY, AIJA Y RECUAY, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04821/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04821/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04821/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la rehabilitación, mejoramiento y asfaltado de la carretera Huarmey-Aija-Recuay, en las provincias de Huarmey, Aija y Recuay, departamento de Ancash, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegida, ni el medio ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04822/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LOS CONSEJOS REGIONALES DEL DEPORTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04822/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04822/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04822/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone el fortalecimiento de los Consejos Regionales del Deporte (CRD) a nivel nacional, a fin de facilitar el cumplimiento de sus atribuciones competencias y funciones otorgadas mediante Ley 28036, Ley de Promoción y Desarrollo del Deporte.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Domínguez Herrera Carlos Alberto; Segura Izquierdo César Antonio; López Vilela Luis Humberto; Yuyes Meza Juan Carlo; Mantilla Medina Mario Fidel; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04823/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA ZONA FRANCA Y HUB LOGÍSTICO DE LA CIUDAD DE CHIMBOTE, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHIMBOTE, PROVINCIA EL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04823/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04823/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04823/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional como zona fanca y hub logístico de la ciudad de Chimbote, a la zona sur costera de Chimbote, ubicado en el distrito de Chimbote, provincia El Santa, departamento de Ancash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Mantilla Medina Mario Fidel; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Arimborgo Guerra Tamar; Bartra Barriga Rosa María; Neyra Olaychea Angel; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Lazo Julca Israel Tito</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04824/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADAES, CON LA FINALIDAD DE FORTALECER LA GESTIÓN DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04824/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04824/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04824/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04292, 04773, 04820, 04864, 04871, 04955, 04969, 05042, 05043, 05614, 05703 Estado: Autógrafa   Propone modificar diversos artículos de la Ley Orgánica de Municipalidaes, con la finalidad de fortalecer la gestión de las Municipalidades de Centros Poblados
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgar Valdez Elard Galo; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Domínguez Herrera Carlos Alberto; López Vilela Luis Humberto; Mantilla Medina Mario Fidel; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04825/2019-CR - LEY QUE FORTALECE EL FONDO DE COMPENSACIÓN REGIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04825/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04825/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04825/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone fortalecer el Fondo de Compensación Regional-FONCOR, como fuente de financiamiento de los Gobiernos Regionales, con la finalidad de mejorar la gestión pública regional que impulse el desarrollo integral y sostenible en su circunscripción territorial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgar Valdez Elard Galo; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Yuyes Meza Juan Carlo; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Mantilla Medina Mario Fidel; López Vilela Luis Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04826/2019-CR - LEY DEL CANON HÍDRICO PARA EL DESARROLLO DE INFRAESTRUCTURA HIDRÁULICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04826/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04826/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04826/2019-CR Iniciativas agrupadas: 00391, 00504, 01273, 01628, 04269, 04287, 04619, 05928 Estado: Dictamen   Propone crear el canon hídrico, como retribución del aprovechamiento para ser destinados al desarrollo de infraestructura hidráulica para la gestión de las cabeceras de cuenca que capten, retengan y generan cursos de agua necesarios para las actividades productivas o para consumo poblacional
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04827/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, INCORPORAR AL PROFESIONAL EN ODONTOLOGÍA EN LOS CENTROS EDUCATIVOS A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04827/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04827/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04827/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, incorporar al profesional en odontología en los centros educativos a nivel nacional, para establecer mecanismo de diagnóstico y prevención para evitar enfermedades bucodentales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lazo Julca Israel Tito; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Arimborgo Guerra Tamar; Martorell Sobero Guillermo Hernán</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04828/2019-PE - LEY QUE REGULA LA PARTICIPACIÓN DEL FONDO DE COOPERACIÓN PARA EL DESARROLLO SOCIAL.FONCODES EN LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA SOCIAL-FONCODES EN LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS DEL ÁMBITO RURAL Y DICTA OTRAS MEDIDAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04828/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04828/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04828/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen Negativo   Propone establecer la participación del Fondo de Cooperación para el Desarrollo Social-FONCODES en la ejecución de obras de infraestructura en instituciones educativas del ámbito rural y dicta otras medidas.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-26 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-09-26 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-09-27 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-09-27 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2020-05-26 Dictamen Negativo Inclusión Social y Personas con Discapacidad Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04829/2019-CR - LEY QUE GARANTIZA LA CONTINUIDAD DE LA PRESTACION DE SERVICIOS DE SALUD AL AFILIADO DEL SIS A ESSALUD, PROHIBIÉNDOSE EL PERÍODO DE CARENCIA DE 3 MESES CUANDO SEA CONTRATADO COMO TRABAJADOR AGRARIO POR CONTRATOS TEMPORALES MENORES A TRES MESES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04829/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04829/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04829/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone garantizar la continuidad de la prestación de servicios de salud al afiliado del Seguro Integral de Salud (SIS), al Seguro Social de Salud (ESSALUD), cuando sea contratado como trabajador agrario por contratos temporales menores a tres meses, prohibiéndose el período de carencia de tres (03) meses.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04830/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 7, 8 DE LA LEY DEL REFUGIADO LEY 27891</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04830/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04830/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04830/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Se inhibe   Propone modificar la Ley 27891, Ley del Refugiado, a efecto de incorporar a las entidades directamente intervinientes en el tratamiento del Refugiado, para velar por el cumplimiento de los acuerdos contenidos en los instrumentos internacionales signados por el Perú y la Comisión Revisora para Asuntos de Refugiados de conformidad con la Constitución y la ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04831/2019-CR - LEY QUE RESTABLECE EL USO DE COMPROBANTES DE PAGO COMO COMPLEMENTO AL PROCESO DE FORMALIZACIÓN MINERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04831/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04831/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04831/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone derogar la Única Disposición Complementaria Derogatoria del Decreto Supremo 041-2014-EM que dispone que durante el plazo establecido en la Segunda Disposición Complementaria Transitoria del D.S. 029-2014-PCM se mantendrá como medio de identificación, y para la comercialización del oro, la constancia de origen respecto de los sujetos a que hace mención el D.S. 027-2012-EM y la declaración de compromisos vigente del operador inscrito en el Registro de Saneamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04832/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DE UN NUEVO HOSPITAL EN LA PROVINCIA DE TALARA, REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04832/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04832/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04832/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la construcción y equipamaiento de un nuevo hospital en la provincia de Talara, región Piura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Melgar Valdez Elard Galo; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Alcalá Mateo Percy Eloy; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Figueroa Minaya Modesto; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ramírez Gamarra Osías; Torres Morales Miguel Ángel; Ventura Ángel Roy Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04816/2019-CR - LEY QUE INCORPORA LA CAUSAL DE FRAUDE PARA ANULAR LAUDOS ARBITRALES EN LA LEY DE ARBITRAJE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04816/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04816/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04816/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el Decreto Legislativo 1071 que norma el arbitraje e incorpora el fraude procesal como causal de nulidad del laudo arbitral obtenido por fraude procesal.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Vergara Pinto Edwin; Mantilla Medina Mario Fidel; Neyra Olaychea Angel; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Ventura Ángel Roy Ernesto; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Melgarejo Páucar María Cristina; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04817/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LAS EMPRESAS PÚBLICAS DE AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04817/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04817/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04817/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad e interés público la promoción y fortalecimiento de las empresas públicas prestadoras de los servicios de agua potable y saneamiento
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Foronda Farro María Elena; Cevallos Flores Hernando Ismael; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04818/2019-CR - LEY QUE ELIMINA LAS EXONERACIONES DEL PAGO DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS Y DE LOS DERECHOS ARANCELARIOS A LOS MEDICAMENTOS PARA TRATAMIENTO ONCOLÓGICO, VIH/SIDA Y DIABETES Y, DESTINA LOS RECURSOS OBTENIDOS PARA LA PREVENCIÓN Y CONTROL DEL CÁNCER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04818/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04818/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04818/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer la eliminación de la exoneración del pago del Impuesto General a las Ventas y de los Derechos Arancelarios otorgados a los medicamentos para tatamiento oncológico, VIH/SIDA y Diabetes
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Ramos Rosales María Candelaria; Lizana Santos Mártires; Aguilar Montenegro Wilmer; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04819/2019-PE - LEY DE LA LECTURA Y DEL LIBRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04819/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04819/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04819/2019-PE Iniciativas agrupadas: 06168, 04035, 04644, 04752, 04808, 04557, 06377 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone fomentar el acceso al libro, las acciones de fomento de la lectura e incentivo a la creación por parte de los agentes del Ecosistema de la Lectura y del Libro, y fortalecer las actividades que los mismos realicen.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04809/2019-CR - LEY QUE DECLARA DEFENSORES DE LA PAZ MUNDIAL Y OTORGA JUSTOS BENEFICIOS A LOS LICENCIADOS DEL EJÉRCITO QUE INTEGRARON EL BATALLÓN PERÚ, LAS FUERZAS DE EMERGENCIAS DE LAS NACIONES UNIDAS Y UNDOF (UNITED NATIONS DESENGAGAMET OBSERVER FORCÉ), EN LOS CONFLICTOS BÉLICOS DE ISRAEL, SIRIA Y EGIPTO EN LOS AÑOS 1973 A 1975</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04809/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04809/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04809/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone otorgar justos beneficios a todos los licenciados del ejército que integraron el Batallón Peru que participaron en los conflictos bélicos de Israel, Siria y Egipto entre los años 1973 a 1975 y que permitió el control del cese al fuego entre las naciones de Israel, Siria y Egipto.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04810/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS CONCEPTOS NO GRAVADOS DE MEDICAMENTOS ONCOLÓGICOS Y DE TRATAMIENTO DE VIH/SIDA Y ESTABLECE MECANISMO DE ANALÍSIS DE PRECIOS INTERNACIONALES PARA EL CÁLCULO DEL VALOR ESTIMADO PARA MEDICAMENTOS ONCOLÓGICOS MONOPÓLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04810/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04810/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04810/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los conceptos no gravados e inafectaciones a medicamentos presentes en el Texto Único Ordenado del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo y en el Decreto Legislativo 1053, que aprueba la Ley General de Aduanas, y a la vez, establecer el mecanismo de comparación de precios internacionales como obligatorio en la determinación del valor estimado para las contrataciones de medicamentos oncológicos y VIH/SIDA de carácter monopólico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04811/2019-CR - LEY QUE GARANTIZA PUESTOS DE TRABAJO Y SU VIABILIDAD PRESUPUESTAL EN LA IMPLEMENTACIÓN DE LA LEY 30057</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04811/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04811/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04811/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone traslado de los servidores de los regímenes de los Decretos Legislativos 276, 728 y 1057 al régimen del Servicio Civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Glave Remy Marisa; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Arce Cáceres Richard; Huilca Flores Indira Isabel; Ochoa Pezo Édgar Américo; Pacori Mamani Oracio Ángel; Pariona Tarqui Tania Edith; Gilvonio Condezo Katia Lucía</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04812/2019-CR - LEY QUE OPTIMIZA LA PROTECCIÓN INTEGRAL DE LOS NIÑOS, NIÑAS Y ADOLESCENTES EN EL ÁMBITO EDUCATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04812/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04812/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04812/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone activar los mecanismos de protección a los niños, niñas y adolescentes que son víctimas de violencia y acoso en las instituciones educativas, en salvaguarda de su integridad y dignidad
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Unidos por la República
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Reátegui Flores Rolando; Ávila Rojas Lucio; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04813/2019-CR - LEY QUE REFORMA LOS ARTÍCULOS 95, 134 DE LA CONSTITUCIÓN, INCORPORANDO LA RENUNCIABILIDAD DEL CARGO DE CONGRESISTA Y UNA NUEVA CAUSAL DE DISOLUCIÓN DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04813/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04813/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04813/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 95, 134 de la Constitución Política del Perú, incorporando la renunciabilidad del cargo de congresista y una nueva causal de disolución del Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Unidos por la República
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Ávila Rojas Lucio; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04814/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 15 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA, PRECISANDO LA FORMALIZADAD DE LA RENUNCIA DEL CONGRESISTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04814/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04814/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04814/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 15 del Reglamento del Congreso de la República, precisando la formalidad de la renuncia del congresista.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Unidos por la República
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Ávila Rojas Lucio; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Reátegui Flores Rolando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04815/2019-CR - LEY QUE SANCIONA COMO DELITO ARROJAR BASURA EN LA VÍA PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04815/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04815/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04815/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 304 del Código Penal y 448 del Código Procesal Penal, a fin de sancionar con pena privativa de la libertad no mayor de dos años y con prestación de servicio comunitario de veinte a cuarenta jornadas
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04798/2019-CR - LEY QUE FORTALECE LA PROTECCIÓN DE LAS RESERVAS NACIONALES Y SUS ZONAS DE AMORTIGUAMIENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04798/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04798/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04798/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar disposiciones de la Ley 26834-Ley de Áreas Naturales Protegidas, con la finalidad de fortalecer la protección de las reservas Nacionales y las Zonas de Amortiguamiento de las Áreas Naturales Protegidas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Gilvonio Condezo Katia Lucía; Arce Cáceres Richard; Glave Remy Marisa; Huilca Flores Indira Isabel; Pacori Mamani Oracio Ángel; Pariona Tarqui Tania Edith; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04799/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IDENTIFICACIÓN, REGISTRO Y REMEDIACIÓN DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS EN EL DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04799/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04799/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04799/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública identificación, registro y remediación de los pasivos ambientales mineros en el departamento de Junín, por constituir un riesgo para la salud, la biodiversidad, el medio ambiente y el ecosistema circundante.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Gilvonio Condezo Katia Lucía; Pariona Tarqui Tania Edith; Glave Remy Marisa; Pacori Mamani Oracio Ángel; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Huilca Flores Indira Isabel; Arce Cáceres Richard</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04800/2019-CR - LEY DE ADECUACIÓN A LOS CRITERIOS DE DETERMINACIÓN DE SITIOS RAMSAR EN EL PERÚ A LA CONVENCIÓN RELATIVA A LOS HUMEDALES DE IMPORTANCIA INTERNACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04800/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04800/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04800/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone adecuar los criterios de la Convención Relativa a los Humedales de Importancia Internacional, especialmente como Hábitat de Aves Acuáticos (RAMSAR-iRÁN), para la determinación de declaratoria de Sitios Ramsar en el Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Gilvonio Condezo Katia Lucía; Pariona Tarqui Tania Edith; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Pacori Mamani Oracio Ángel; Huilca Flores Indira Isabel; Glave Remy Marisa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04801/2019-CR - LEY QUE OTORGA EL CARÁCTER DE OBLIGATORIO A LA PRESCRIPCIÓN Y DISPENSACIÓN DE MEDICAMENTOS GENÉRICOS EN TODOS LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD, FARMACIAS Y BOTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04801/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04801/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04801/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone fortalecer la atención integral en salud y facilitar el acceso a los productos farmacéuticos, otorgando el carácter de obligatorio a la prescripción y venta de medicamentos genéricos, seguros, eficaces y de calidad, en todos los establecimientos de salud, farmacias y boticas, tanto públicas como privadas a nivel nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04802/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TRÁNSITO TERRESTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04802/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04802/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04802/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Ley 27181, Ley General del Transporte y Tránsito Terrestre, a fin de promover la instalación de videocámaras otros dispositivos que permitan la detección de las infracciones a las normas de transporte y tránsito.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04803/2019-CR - LEY QUE CREA LA TARJETA ECOBONUS E INCORPORA UN SISTEMA DE CANJE DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04803/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04803/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04803/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone crear la Tarjeta Ecobonus e implementar un sistema de canje de residuos sólidos por pagos totales o parciales de entradas a centros de esparcimiento, museos y a los bienes materiales inmuebles del Patrimonio Cultural de la Nación, administrados por entidades u organismos estatales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04804/2019-CR - LEY QUE REGULA LA SEGREGACIÓN DE LOS RESIDUOS SÓLIDOS Y MODIFICA LOS ARTÍCULOS 34, Y 36 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1278, DECRETO LEGISLATIVO QUE APRUEBA LA LEY DE GESTIÓN INTEGRAL DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04804/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04804/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04804/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 34 y 36 del Decreto Legislativo 1278, Decreto Legislativo que aprueba la Ley de Gestión Integral de Residuos Sólidos, e implementar mecanismos eficaces de segregación de residuos sólidos por parte de los gobiernos locales y de la sociedad civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04805/2019-CR - LEY QUE CREA EL SELLO DE RESPONSABILIDAD EXTENDIDAD DEL PRODUCTOR-&#39;SELLO REP&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04805/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04805/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04805/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incentivar a que las personas jurídicas que fabriquen, distribuyan y comercialicen bienes o que presten servicios respondan a criterios de ecoeficiencia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04806/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL Y TIPIFICA COMO FALTA EL ARROJO O ABANDONO DE RESIDUOS SÓLIDOS EN LUGARES NO AUTORIZADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04806/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04806/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04806/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 306-A al Código Penal, que tipifica como falta el arrojo o bandono de residuos sólidos en lugares no autorizados.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Sánchez Alva Janet Emilia; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Violeta López Gilbert Félix; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04807/2019-PE - LEY QUE MODIFICA LA LEY 29988, LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS EXTRAORDINARIAS PARA EL PERSONAL DOCENTE Y ADMINISTRATIVO DE INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS Y PRIVADAS, IMPLICADO EN DELITOS DE TERRORISMO, APOLOGÍA DEL TERRORISMO, DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL Y DELITOS DE TRÁFICO ILÍCITO DE DROGAS; CREA EL REGISTRO DE PERSONAS CONDENADAS O PROCESADAS POR DELITO DE TERRORISMO, APOLOGÍA DEL TERRORISMO, DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL Y TRÁFICO ILÍCITO DE DROGAS Y MODIFICA LOS ARTÍCULOS 36 Y 38 DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04807/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04807/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04807/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ampliar los alcances de la Ley 29988 a fin de consolidar la calidad educativa, salvaguardando la seguridad e integridad de los estudiantes y garantizando su formación integral para el adecuado desarrollo de sus capacidades y competencias.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04808/2019-CR - LEY QUE DECLARA EL DÍA NACIONAL DEL LIBRO Y LA LECTURA Y DISPONE LA PRÓRROGA DE BENEFICIOS TRIBUTARIOS DE LA LEY DE DEMOCRATIZACIÓN DEL LIBRO Y DE FOMENTO DE LA LECTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04808/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04808/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04808/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04819, 06168, 04035, 04644, 04752, 04557, 06377 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone declarar el 28 de agosto de cada año como el Día Nacional del Libro y la Lectura, con el propósito de fomentar el hábito de lectura, difundir el universo de libros, visibilizar las publicaciones de los autores nacionales y crear condiciones para el fácil acceso del libro en la población peruana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04789/2019-GR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA UNIDAD EJECUTORA DE SALUD DE LA PROVINCIA DE YAULI, REGIÓN JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04789/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04789/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04789/2019-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación de la Unidad Ejecutora de Salud, de la Micro Red Yauli La Oroya, en el distrito de La Oroya, provincia de Yauli, región Junín
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04790/2019-CR - LEY CREACIÓN DE LAS RONDAS VECINALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04790/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04790/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04790/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la creación y el reconocimiento de las Rondas Vecinales, como organizaciones cívicas locales que asuman el rol de vigilancia en sus respectivas localidades para detener la violencia social expresada en robos, asaltos y daños contra la salud, la propiedad privada, así como promover el bienestar de sus comunidades.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04791/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LAS GUARDERÍAS INFANTILES EN LAS UNIVERSIDADES PÚBLICAS PARA MADRES ESTUDIANTES A NIVEL DE PREGRADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04791/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04791/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04791/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación de las guarderías infantiles en las universidades públicas a nivel nacional para madres estudiantes a nivel de pregrado
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Violeta López Gilbert Félix; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Sánchez Alva Janet Emilia; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04792/2019-CR - LEY DE MODIFICACIÓN DEL ARTÍCULO 14 DE LA LEY 27506 LEY DEL CANON</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04792/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04792/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04792/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 14 de la Ley 27506 Ley del Canon con la finalidad de contrarrestar el proceso de deforestación que sufren las regiones forestales del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04793/2019-CR - LEY QUE INCORPORA LA ADECUACIÓN DE LAS INSTITUCIONES TEOLÓGICAS RECONOCIDAS EN EL MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS PARA LA OBTENCIÓN DE LOS GRADOS Y TÍTULOS A NOMBRE DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04793/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04793/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04793/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar la Décima Cuarta Disposición Complementaria Final de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educación Superior y de la Carrera Pública de sus Docentes, referente a la formación religiosa de los Institutos y Escuelas de Educación Superior Teológica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04794/2019-CR - LEY QUE DECLARA EL 05 DE SETIEMBRE DE CADA AÑO COMO EL DÍA NACIONAL DE LA MUJER INDÍGENA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04794/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04794/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04794/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar a nivel nacional el 05 de setiembre de cada año como el Día Nacional de la Mujer Indígena.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Pariona Tarqui Tania Edith; Gilvonio Condezo Katia Lucía; Pacori Mamani Oracio Ángel; Glave Remy Marisa; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Zeballos Patrón Horacio; Arce Cáceres Richard; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04795/2019-CR - LEY QUE DECLARA EL 25 DE JULIO DE CADA AÑO COMO EL DÍA NACIONAL DE LA MUJER AFROPERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04795/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04795/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04795/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar a nivel nacional el 25 de julio de cada año como el Día Nacional de la Mujer Afroperuana.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Pariona Tarqui Tania Edith; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Arce Cáceres Richard; Pacori Mamani Oracio Ángel; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Zeballos Patrón Horacio; Gilvonio Condezo Katia Lucía</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04796/2019-CR - LEY QUE REGULA LA LICENCIA SOCIAL PARA LAS ACTIVIDADES EXTRACTIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04796/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04796/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04796/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer el marco institucional para la regulación, planificación y gestión de la licencia social en las actividades extractivas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Morales Ramírez Edyson Humberto; Curro López Edilberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Cevallos Flores Hernando Ismael</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04797/2019-CR - LEY QUE INCORPORA EL VOTO DE LOS PERUANOS EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04797/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04797/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04797/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, para incorporar el voto de peruanos en el extranjero.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04781/2019-CR - LEY QUE FORTALECE LA FUNCION FISCALIZADORA DE LOS CONSEJOS REGIONALES EN LOS GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04781/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04781/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04781/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone fortalecer la función fiscalizadora de los Consejos Regionales en los Gobiernos Regionales, a fin de que puedan contribuir a la lucha contra la corrupción.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Villanueva Mercado Armando; Del Águila Herrera Edmundo; Noceda Chiang Paloma Rosa; Román Valdivia Miguel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04782/2019-CR - LEY QUE PRECISA LOS DERECHOS DE LOS CONSEJEROS REGIONALES Y REGIDORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04782/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04782/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04782/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone precisar que los derechos que tienen los consejeros Regionales a percibir dietas, asi como a contar con licencia laboral, se rigen exclusivamente por la Ley Orgánica de Gobiernos Regionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Villanueva Mercado Armando; Del Águila Herrera Edmundo; Noceda Chiang Paloma Rosa; Román Valdivia Miguel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04783/2019-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 43, ARTÍCULO 50 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ E INCORPORA LA DENOMINACIÓN DE LAICO AL ESTADO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04783/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04783/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04783/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 43 y 50 de la Constitución Política del Perú, e incorpora la denominación de Laico al Estado Peruano.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Tucto Castillo Rogelio Robert; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04784/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 310, 310-C DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04784/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04784/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04784/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 310 y 310-C del Código Penal, respecto a tipificar la afectación a ecosistemas frágiles y en su forma agravada la afectación de los ecosistemas frágiles identificados por el Servicio Nacional Forestal y de Fauna Silvestre
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04785/2019-CR - LEY QUE ESTABLECE COMPENSACIÓN HORARIA OBLIGATORIA EN FAVOR DE TRABAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04785/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04785/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04785/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone regular las condiciones en las cuales las partes de una relación laboral, sea sometida al régimen público o privado, consienten jornadas de trabajo extraordinario, sujeto al pago de una contraprestación dineraria u otorgamiento oportuno de descanso compensatorio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Arce Cáceres Richard; Gilvonio Condezo Katia Lucía; Glave Remy Marisa; Ochoa Pezo Édgar Américo; Huilca Flores Indira Isabel; Pariona Tarqui Tania Edith; Pacori Mamani Oracio Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04786/2019-CR - LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA REDUCIR LAS EMISIONES DE CARBONO Y AGILIZAR EL FLUJO DEL TRÁNSITO VEHICULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04786/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04786/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04786/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que establece medidas para reducir las emisiones de carbono y agilizar el flujo del tránsito vehicular.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Villanueva Mercado Armando; Román Valdivia Miguel; García Belaunde Víctor Andrés; Noceda Chiang Paloma Rosa; Del Águila Herrera Edmundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04787/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL COMPLEJO CULTURAL MUSEO REGIONAL NACIONAL DEL TAWANTINSUYO EN LA PROVINCIA DEL CUSCO Y DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04787/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04787/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04787/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la construcción e implementación del Complejo Cultural Museo Regional Nacional del Tawantinsuyo en la provincia del Cusco y departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Villanueva Mercado Armando; Noceda Chiang Paloma Rosa; Del Águila Herrera Edmundo; Román Valdivia Miguel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04788/2019-CR - LEY QUE GARANTIZA EL DERECHO A LA IDENTIDAD DE LOS HIJOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04788/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04788/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04788/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 20, 21 del Código Civil y el Código de Niños y Adolescentes en su artículo 7, que regula los derechos a la identidad, el nombre, la nacionalidad y la filiación de los niños y adolescentes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04767/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA, LA PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN, PUESTA EN VALOR Y RESTAURACIÓN LOCAL DEL INSTITUTO SUPERIOR TECNOLÓGICO PÚBLICO JOSÉ PARDO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04767/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04767/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04767/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declcarar de interés nacional y necesidad pública la protección, conservación, puesta en valor y restauración el local del Instituto Superior Tecnológico Público José Pardo, ubicado en la provincia de Lima, distrito de La Victoria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Chihuán Ramos Leyla Felícita; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Yuyes Meza Juan Carlo; Trujillo Zegarra Gilmer; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04768/2019-CR - LEY MARCO DE PROTECCIÓN DEL CONCEBIDO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04768/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04768/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04768/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer un marco legal de protección del concebido, reconociendo su condición jurídica de persona humana, sin ninguna condición previa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Arimborgo Guerra Tamar; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Ananculi Gómez Betty Gladys; Lizana Santos Mártires; Pariona Galindo Federico; Bartra Barriga Rosa María; Aguilar Montenegro Wilmer; Ventura Ángel Roy Ernesto; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Dipas Huamán Miky Joaquín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04769/2019-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA LA REVOCATORIA Y RENOVACIÓN POR MITADES DE LOS CONGRESISTAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04769/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04769/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04769/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, con el fin de iincorporar la consulta popular de revocatoria de congresistas al transcurrir la mitad del período de cinco años establecido en este cuerpo normativo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; García Jiménez Maritza Matilde; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04770/2019-PE - VIAJE.-PRESIDENCIAL/NUEVA YORK, ESTADOS UNIDOS DE AMÉRICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04770/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04770/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04770/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone autorizar al señor Presidente Constitucional de la República, para salir del territorio nacional del 24 al 26 de setiembre de 2019, con el objeto de viajar a la ciudad de Nueva York, Estados Unidos de América, a fin de participar en el Septuagésimo Cuarto Período Ordinario de Sesiones de la Asamblea General de las Naciones Unidas y en el Foro de Presidentes de la Alianza del Pacífico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04771/2019-CR - LEY QUE ESTABLECE REGLAS PARA EL VOTO DE LOS PERUANOS EN EL EXTERIOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04771/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04771/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04771/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone precisar los alcances del voto de los peruanos en el exterior, precisando que los votos emitidos por los peruanos en el exterior se distribuyan a los distritos electorales en función de la zona o jurisdicción de nacimiento, o en virtud del último domicilio registrado en el territorio nacional ante el Registro Nacional de Identificación y Estado Civil (RENIEC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04772/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 29571, CÓDIGO DE PROTECCIÓN Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR Y LA LEY 30225, LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04772/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04772/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04772/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Ley 29571, Código de Protección y Defensa del Consumidor y la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Villanueva Mercado Armando; García Belaunde Víctor Andrés; Noceda Chiang Paloma Rosa; Román Valdivia Miguel
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04773/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 133 DE LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES, SOBRE LOS RECURSOS DE LOS CENTROS POBLADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04773/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04773/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04773/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04292, 04820, 04824, 04864, 04871, 04955, 04969, 05042, 05043, 05614, 05703 Estado: Autógrafa   Propone modificar el artículo 133 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, sobre los recursos de los centros poblados
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Herrera Arévalo Marita; Rosas Huaranga Julio Pablo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04774/2019-CR - LEY QUE PRECISA EL DISTRITO CONGRESAL DE LOS PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTERIOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04774/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04774/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04774/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone precisar el distrito electoral congresal de los ciudadanos peruanos residentes en el extranjero mediante la modificación del artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Dipas Huamán Miky Joaquín; Mantilla Medina Mario Fidel; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Ramos Rosales María Candelaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04775/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 26821, LEY ORGÁNICA PARA EL APROVECHAMIENTO SOSTENIBLE DE LOS RECURSOS NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04775/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04775/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04775/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 1 de la Ley 26821, Ley Orgánica para el aprovechamiento sostenible de los recursos naturales
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mantilla Medina Mario Fidel; Neyra Olaychea Angel; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Dipas Huamán Miky Joaquín; Ramos Rosales María Candelaria; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04776/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA RESTAURACIÓN, MANTENIMIENTO, PUESTA EN VALOR Y CONSERVACIÓN DEL MUELLE FISCAL UBICADO EN EL DISTRITO DE ILO, PROVINCIA DE ILO, DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04776/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04776/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04776/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la restauración, mantenimiento, puesta en valor y conservación del Muelle Fiscal ubicado en el distrito de Ilo, provincia de Ilo, departamento de Moquegua.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mantilla Medina Mario Fidel; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Neyra Olaychea Angel; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Dipas Huamán Miky Joaquín; Ramos Rosales María Candelaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04777/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 21 DE LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES RESPECTO DE LOS CIUDADANOS EN EL EXTRANJERO Y SU DERECHO AL SUFRAGIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04777/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04777/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04777/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, respecto de los ciudadanos en el extranjero y su derecho al sufragio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04778/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA REUBICACIÓN DEL ESTABLECIMIENTO PENITENCIARIO DE QUENCORO, UBICADO EN EL DISTRITO DE SAN JERÓNIMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04778/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04778/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04778/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la reubicación del establecimiento penitenciario de Quencoro, ubicado en el distrito de San Jerónimo, provincia de Cusco, región Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Villanueva Mercado Armando; Del Águila Herrera Edmundo; Noceda Chiang Paloma Rosa; Román Valdivia Miguel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04779/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA INVESTIGACIÓN, PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN, PUESTA EN VALOR Y DIFUSIÓN DEL COMPLEJO ARQUEOLÓGICO DOS CABEZAS UBICADO EN EL DISTRITO DE JEQUETEPEQUE, PROVINCIA DE PACASMAYO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04779/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04779/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04779/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la investigación, protección, conservación, puesta en valor y difusión del Complejo Arqueológico &amp;ldquo;&amp;ldquo;Dos Cabezas&amp;rdquo;&amp;rdquo;, ubicado en el distrito de Jequetepeque, provincia de Pacasmayo, departamento de La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Yuyes Meza Juan Carlo; Aguilar Montenegro Wilmer; Trujillo Zegarra Gilmer; Ticlla Rafael Carlos Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04780/2019-CR - LEY QUE DECLARA EL 18 DE SETIEMBRE DE TODOS LOS AÑOS &#39;DÍA NACIONAL DE LOS CUIDADOS PALIATIVOS EN EL PERÚ&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04780/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04780/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04780/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar el 18 de setiembre de todos los años como el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Dia Nacional de los Cuidados Paliativos en el Perú con la finalidad de crear conciencia en la población en general sobre la importancia y humanidad de los cuidados paliativos dirigidos a los enfermos terminales oncológicos y no oncológicos en el Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04752/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE LA INDUSTRIA DEL LIBRO, EL ACCESO A LA LECTURA Y LAS BIBLIOTECAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04752/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04752/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04752/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04819, 06168, 04035, 04644, 04808, 04557, 06377 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone ley que promueve la industria del libro, el acceso a la lectura y las bibliotecas
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Arce Cáceres Richard; Costa Santolalla Gino Francisco; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Yuyes Meza Juan Carlo; De Belaunde De Cárdenas Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04753/2019-PE - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO DE TRANSPORTE AÉREO ENTRE LA REPÚBLICA DEL PERÚ Y LA REPÚBLICA PORTUGUESA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04753/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04753/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04753/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone someter a consideración del Congreso de la República el Proyecto de Resolución Legislativa que aprueba el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Acuerdo de Transporte Aéreo entre la República del Perú y la República Portuguesa&amp;rdquo;&amp;rdquo;, suscrito el 26 de febrero de 2019, en la ciudad de Lisboa, República Portuguesa.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04754/2019-CR - LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD, INALIENABILIDAD E IMPRESCRIPTIBILIDAD DEL SECTOR SALAVERRY URIPE UBICADO EN EL DISTRITO DE SALAVERRY, PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD, POR SER LA RESERVA DE ARENA NECESARIA PARA RECUPERAR LAS PLAYAS DE LA PROVINCIA DE TRUJILLO AFECTADAS POR LA EROSION COSTERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04754/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04754/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04754/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar intangible, inalienable e imprescriptible la integridad de las áreas comprendidas en el sector Salaverry Uripe ubicado en el distrito de Salaverry, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Yika García Luis Alberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04755/2019-CR - LEY QUE DISPONE MEDIDAS PARA FORTALECER LA PREVENCIÓN, GESTIÓN Y RESOLUCIÓN DE CONFLICTOS SOCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04755/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04755/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04755/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer un marco legal para fortalecer la prevención, gestión y resolución de conflictos sociales en todos los niveles de gobierno y en el ámbito de todo el territorio nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04756/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27908, PARA EL FORTALECIMIENTO DE LAS RONDAS CAMPESINAS Y COMUNALES Y CREACIÓN DE LAS RONDAS URBANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04756/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04756/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04756/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la modificación de la Ley 27908, Ley de Rondas Campesinas, con el objeto de fortalecer la organización, funcionamiento y atribuciones de las Rondas Campesinas y Comunales así como establecer la creación de las Rondas Urbanas, con el fin de propiciar la seguridad integral de la población.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04757/2019-CR - LEY QUE PRIORIZA EL DERECHO A LA ATENCIÓN PREFERENTE EN LAS CITAS, PROCEDIMIENTOS Y ESPECIALIDADES MÉDICAS PARA LOS PACIENTES ADULTOS MAYORES Y PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD PÚBLICAS Y PRIVADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04757/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04757/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04757/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone priorizar el derecho a la atención preferente en las citas, procedimientos y especialidades médicas para los pacientes adultos mayores y personas con discapacidad en los establecimientos de salud públicas, privadas y prestaciones de servicio de salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; García Jiménez Maritza Matilde; Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04758/2019-CR - LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 176-D AL CÓDIGO PENAL PARA SANCIONAR EL ACOSO SEXUAL DE MENORES DE EDAD O CHILD GROOMING</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04758/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04758/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04758/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 176-D al Código Penal a efectos de tipificar la conducta y/o acción típica antijurídica y culpable del delito de acoso sexual para menores o child grooming.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; García Jiménez Maritza Matilde; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04759/2019-CR - LEY QUE CONSTITUYE FIDEICOMISO DE INVERSIÓN PARA LAS OBRAS DE RECONSTRUCCIÓN EN LA REGIÓN ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04759/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04759/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04759/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los alcances de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del gobierno nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04760/2019-CR - LEY QUE REGULA LA ASIGNACIÓN FAMILIAR A FIN DE PROMOVER LAS RESPONSABILIDADES PARENTALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04760/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04760/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04760/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Proponer regular el derecho a la asignación famliar de los trabajadores de la actividad privada que tengan a su cargo menores de edad, hijos mayores de edad en siutacion de discapacidad severa e hijos mayores de edad que se encuentren cursando estudios superiores técnicos o universitarios.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04761/2019-CR - LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 22-A A LA LEY 26221, LEY GENERAL DE HIDROCARBUROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04761/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04761/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04761/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 22-A a la Ley 26221, Ley Orgánica de Hidrocarburos, cuyo Texto Único Ordenado se aprobó mediante Decreto Supremo 042-2005-EM, con el propósito de generar mayor competencia en el sector de hidrocarburos y optimizar los recursos naturales del Estado, a través de la convocatoria a Concurso Público Internaciconal, en los casos en los que el plazo de los contatos de explotación ha vencido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04762/2019-CR - LEY QUE IMPLEMENTA EL FONDO DE DESARROLLO SOCIOECONÓMICO DEL OLEODUCTO NOR PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04762/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04762/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04762/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que implementa el Fondo de Desarrollo Socioeconómico del Oleoducto Nor Peruano.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Castro Grández Miguel Antonio; Vásquez Sánchez César Henry; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Villanueva Arévalo César; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Narváez Soto Eloy Ricardo; Acuña Núñez Richard Frank</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04763/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO EL ABASTECIMIENTO DEL AGUA Y LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE ALCANTARILLADO EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04763/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04763/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04763/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés público el abastecimiento de agua y la ejecución de obras de alcantarillado, con la finalidad de lograr la ejecución inmediata de los proyectos de inversión en curso para brindar ambos servicios en beneficio de la población ubicada en la Provincia Constituciconal del Callao.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04764/2019-CR - LEY QUE DEROGA EL INCISO E) DEL ARTÍCULO 2, INCISO G) DEL ARTÍCULO 6, DE LA LEY 30942, LEY QUE CREA EL CONSEJO PARA LA REFORMA DEL SISTEMA NACIONAL DE JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04764/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04764/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04764/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone derogar el inciso e) del artículo 2 y el inciso g) del artículo 6 de la Ley 30942, Ley que crea el Consejo para la Reforma del Sistema Nacional de Justicia, a fin de garantizar la autonomía e independencia del tribunal Constitucional como órgano supremo de control de la constitucionalidad.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04765/2019-CR - LEY QUE DECLARA INTANGIBLE, INALIENABLE E IMPRESCRIPTIBLE LA INTEGRIDAD DE LOS TERRENOS UBICADOS EN EL CONTORNO DE LA BAHÍA DEL LAGO TITICACA DE LA CIUDAD DE PUNO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04765/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04765/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04765/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar intangible, inalienable e imprescriptible la integridad de los terrenos ubicados en el contorno de la Bahía del Lato Titicaca de la ciudad de Puno, a fin de disminuir y mitigar el impacto ambiental negativo, generar áreas verdes y la recuperación de la Bahía Interior del Lago Titicaca.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04766/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE DE MANERA PREFERENTE EL OTORGAMIENTO DEL CONTRATO DE PRESTACIÓN DEL SERVICIO DE FOTOCOPIADORA A LAS ORGANIZACIONES DE PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LAS ENTIDADES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04766/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04766/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04766/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover la preferencia del otorgamiento en los contratos de prestación del servicio de fotocopiadora a las organizaciones con personas con discapacidad en las entidades públicas, toda vez que el Estado asigna progresivamente recursos presupuestales necesarios para la promoción y protección y realización de los derechos de las personas con discapacidad.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04745/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 7.1 DEL ARTÍCULO 7 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1100, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA INTERDICCIÓN DE LA MINERÍA ILEGAL EN TODA LA REPÚBLICA Y ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04745/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04745/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04745/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el numeral 7.1 del artículo 7 del Decreto Legislativo 1100, instrumento normativo que regula la interdicción de la minería ilegal en toda la República y establece medidas complementarias, con la finalidad que el decomiso de los bienes, maquinaria, equipos e insumos prohibidos, sean puestos a disposición de los gobiernos locales para alcanzar sus objetivos y metas conforme a su Plan Operativo Institucional-POI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04746/2019-PE - LEY QUE MODIFICA LA LEY 28939 Y LA LEY 29148, A FIN DE DICTAR DISPOSICIONES REFERIDAS AL FONDO DE GARANTÍA PARA EL CAMPO Y DEL SEGURO AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04746/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04746/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04746/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el literal b) del numeral 4.1 del artículo 4 de la Ley 28939, Ley que aprueba crédito suplementario y transferencia de partidas en el Presupuesto del Sector público para el año fiscal 2006, dispone la creación de fondos y dicta otras medidas, y el literal b) del artículo 2, artículo 3 e inciso d) del artículo 4 de la Ley 29148, Ley que establece la implementacion y el funcionamiento del Fondo de Garantia par el Campo y del Seguro Agropecuario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04747/2019-CR - LEY QUE INCORPORA EL USO DE ARMAS NO LETALES DE ÚLTIMA GENERACIÓN Y MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1267, LEY DE LA POLICIA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04747/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04747/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04747/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el Decreto Legislativo 1267, Ley de la Policía Nacional del Perú, a efecto de incorporar en las atribuciones del personal de la Policía Nacional del Perú el uso de armas no letales, con la finalidad de incapacitar o repeler con baja probabilidad de fatalidad o daño permanente, o para inutilizar equipos con un mínimo de daño, de conformidad con la constitución y la ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04748/2019-PE - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL &#39;PROTOCOLO MODIFICATORIO AL ACUERDO ENTRE EL GOBIERNO DE LA REPÚBLICA DEL PERÚ Y EL GOBIERNO DE LA REPÚBLICA DE BOLIVIA SOBRE TRANSFERENCIA DE PERSONAS CONDENADAS Y MENORES BAJO TRATAMIENTO ESPECIAL&#39;.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04748/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04748/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04748/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Protocolo modificatorio al Acuerdo entre el Gobierno de la República del Perú y el Gobierno de la República de Bolivia sobre Transfarencia de Personas Condenadas y Menores Bajo Tratamiento Especial, suscrito el 3 de setiembre de 2018 en Cobija, Estado Plurinacional de Bolivia.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04749/2019-PE - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL &#39;PROTOCOLO MODIFICATORIO AL TRATADO DE EXTRADICIÓN ENTRE LA REPÚBLICA DEL PERÚ Y LA REPÚBLICA DE BOLIVIA&#39;, SUSCRITO EL 3 DE SETIEMBRE DE 2018 EN COBIJA, ESTADO PLURINACIONAL DE BOLIVIA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04749/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04749/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04749/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone el Protocolo Modificatorio al Tratado de Extradición entre la República del Perú y la República de Bolivia, suscrito el 3 de setiembre de 2018 en Cobija, Estado Plurinacional de Bolivia.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04750/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27933-LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA, A EFECTO DE BRINDAR MAYOR E INMEDIATA INFORMACIÓN DE CÁMARAS DE VIDEOVIGILANCIA Y AYUDE A LA SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04750/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04750/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04750/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, a efecto de incorporar dentro de las funciones de la Secretaría Técnica del CORESEC, elaboración de una base de datos actualizada de las cámaras de videovigilancia, de personas naturales y jurídicas, públicas y privadas, con información sobre su ubicación, características, marca, modelo y datos de cada una de ellas, en coordinacion con la Secretaria Técnica del CONASEC, las Secretarías Técnicas de los Comités Provinciales y Distritales, a efecto de brindar mayor información sobre seguridad ciudadana en coordinación con la PNP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04751/2019-CR - LEY DE CREACIÓN DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04751/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04751/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04751/2019-CR Iniciativas agrupadas: 00667, 04182, 05008, 05123, 05469 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, con el propósito de optimizar la participación política de los peruanos que viven en el exterior.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04742/2019-CR - LEY QUE INCORPORA LA ENSEÑANZA DE EDUCACIÓN FINANCIERA EN EL ÁREA DE EDUCACIÓN PARA EL TRABAJO EN EL CURRÍCULO NACIONAL DE LA EDUCACIÓN BÁSICA PARA EL NIVEL SECUNDARIO A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04742/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04742/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04742/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar la enseñanza de educación financiera en el área de &amp;ldquo;&amp;ldquo;Educación para el Trabajo&amp;rdquo;&amp;rdquo; en el Currículo Nacional de la Educación Básica aprobada por la Resolución Mnisterial N° 281-2016-MINEDU.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Tucto Castillo Rogelio Robert; Cevallos Flores Hernando Ismael; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04743/2019-CR - LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 237-2019-EF, QUE APRUEBA EL PLAN NACIONAL DE COMPETITIVIDAD Y PRODUCTIVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04743/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04743/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04743/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone derogar el Decreto Supremo 237-2019-EF, que aprueba el Plan Nacional de Competitividad y Productividad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04744/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04744/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04744/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04744/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, precisando que los electores con residencia en el extranjero están comprendidos en el Distrito Electoral de Lima.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04741/2019-CR - LEY DE CAPITALIZACIÓN E INTEGRACION DE PETROPERÚ PARA GARANTIZAR LA SOBERANÍA ENERGÉTICA Y EL DESARROLLO NACICONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04741/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04741/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04741/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone garantizar la integración y capitalización de la Empresa Petróleos del Perú S.A. para que la renta que genere sirva al desarrollo nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Arce Cáceres Richard; Huilca Flores Indira Isabel; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Zeballos Patrón Horacio; Gilvonio Condezo Katia Lucía</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04733/2019-CR - LEY DE ACCESIBILIDAD, PROMOCIÓN Y PUBLICIDAD DE LOS MEDICAMENTOS GENÉRICOS DE CALIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04733/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04733/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04733/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley de accesibilidad, promoción y publicidad de los medicamentos genéricos de calidad y sanciones por su incumplimiento.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Acuña Núñez Richard Frank; Narváez Soto Eloy Ricardo; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Espinoza Cruz Marisol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04734/2019-CR - LEY QUE FAVORECE EL REGISTRO DE LOS INQUILINOS MOROSOS Y UNIFICA SU INSCRIPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04734/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04734/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04734/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que favorece el registro de los inquilinos morosos, creado mediante la Ley 30201, incluyendo en dicho Registro, el reigistro de procesos de desalojo creados posteriormente, mediante el Decreto Legislativo 1177, que establece el Régimen de Promoción de Arrendamiento para Vivienda y la Ley 30933, Ley que regula el procedimiento especial de desalojo con intervención notarial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04735/2019-CR - LEY QUE GARANTIZA EL SUFRAGIO DE LOS PERUANOS EN EL EXTERIOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04735/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04735/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04735/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, que garantiza el sufragio de los peruanos en el exterior.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Glave Remy Marisa; Arce Cáceres Richard; Huilca Flores Indira Isabel; Ochoa Pezo Édgar Américo; Pacori Mamani Oracio Ángel; Pariona Tarqui Tania Edith; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Zeballos Patrón Horacio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04736/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1438 EN REFERENCIA A LA CUENTA GENERAL DE LA REPÚBLIC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04736/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04736/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04736/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el Decreto Legislativo 1438 en referencia a la Cuenta General de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Acuña Núñez Richard Frank; Castro Grández Miguel Antonio; Narváez Soto Eloy Ricardo; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04737/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 384, 386, 387, 388, 392-A, 393, 394, 396 Y DEROGA EL ARTÍCULO 392 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL, APROBADO POR RESOLUCIÓN MINISTERIAL 010-93-JUS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04737/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04737/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04737/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 384, 386, 387, 388, 392-A, 393, 394, 396 y deroga el artículo 392 del Texto Único Ordenado del Código Procesal Civil, aprobado por Resolucion Ministerial 010-93-JUS, referente a la reforma del recurso de casación civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04738/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE UN CENTRO DE SALUD EN EL CASERÍO DE PUERTO PARDO, DISTRITO DE TAMBOPATA, PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04738/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04738/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04738/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la construcción e implementación de un Centro de Salud en el Caserío de Puerto Pardo, distrito de Tambopata, provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Aguilar Montenegro Wilmer; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Melgarejo Páucar María Cristina; Segura Izquierdo César Antonio; Galarreta Velarde Luis Fernando; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04739/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 3.1 DEL ARTÍCULO 80 DE LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES REFERIDA A DELEGAR LAS FUNCIONES ESPECÍFICAS DE LAS MUNICIPALIDADES DISTRITALES EN MATERIA DE LIMPIEZA PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04739/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04739/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04739/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el numeral 3.1 del artículo 80 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, referida a delegar las funciones específicas de las municipalidades distritales en materia de limpieza pública.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Vásquez Sánchez César Henry</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04740/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 29701, LEY QUE DISPONE BENEFICIOS A FAVOR DE LOS INTEGRANTES DE LAS JUNTAS VECINALES Y ESTABLECE EL DÍA DE LAS JUNTAS VECINALES DE SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04740/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04740/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04740/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 3 de la Ley 29701, pretende dar un marco legal adecuado referido al desempeño de las juntas vecinales que se encuentran al servicio de la seguridad ciudadana mediante el otorgamiento de incentivos a sus integrantes a fin que promuevan una mejor participación en la búsqueda de lograr el fortalecimiento de la prevención en general.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04720/2019-CR - LEY DE PAGO DE DEUDA SOCIAL A TRABAJADORES DEL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04720/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04720/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04720/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley de pago de la deuda social incluido devengados e intereses, a todos los trabajadores nombrados y contratados, activos, cesantes y pensionistas, cualquiera fuera el régimen laboral al que pertenecen, del Gobierno Regional de Loreto y sus unidades ejecutoras.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04721/2019-CR - LEY QUE REGULA LA ACREDITACIÓN Y TRANSPARENCIA EN LA SUPERVISIÓN DE EJECUCIÓN DE OBRAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04721/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04721/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04721/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer un régimen especial de acreditación y responsabilidad de los profesionales que ejercerán supervisión de obras públicas, a efecto de transparentar la ejecución de las mismas y garantizar la efectiva y oportuna satisfacción del interés público al igual que el mejor uso de los recursos públicos.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04722/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE LA PROTECCIÓN DE LA PERSONA ADULTA MAYOR VÍCTIMA DE VIOLENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04722/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04722/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04722/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer un marco normativo de protección para la persona adulta mayor que sea víctima de violencia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Rosas Huaranga Julio Pablo; Herrera Arévalo Marita
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04723/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE LA PROTECCIÓN DE LA PERSONA ADULTA MAYOR CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04723/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04723/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04723/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone garantizar, promover y proteger los derechos de las personas adultas mayores con discapacidad a fin de garantizar su autonomía en la toma de decisiones, el reconocimiento de su capacidad
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Herrera Arévalo Marita; Rosas Huaranga Julio Pablo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04724/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA YESENIA PONCE VILLARREAL DE VARGAS LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR SESENTA DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04724/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04724/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04724/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer a la Congresista Yesenia Ponce Villarreal de Vargas la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por sesenta días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04725/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 21 DE LA LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES, RESPECTO AL SUFRAGIO DE PERUANOS EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04725/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04725/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04725/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, respecto al sufragio de peruanos en el extranjero.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  De Belaunde De Cárdenas Alberto; Ventura Ángel Roy Ernesto; Costa Santolalla Gino Francisco; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Lombardi Elías Guido Ricardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04726/2019-CR - LEY DE PROMOCIÓN DE LAS PLANTAS DESALINIZADORAS DEL AGUA DE MAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04726/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04726/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04726/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone otorgar beneficios tributarios para la instalación, puesta en funcionamiento y mantenimiento de plantas desalinizadoras de agua de mar que produzcan agua potable para el consumo masivo de la población.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mantilla Medina Mario Fidel; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Neyra Olaychea Angel; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Ventura Ángel Roy Ernesto; Segura Izquierdo César Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04727/2019-CR - LEY MARCO DE LA SEGURIDAD CIUDADANA MUNICIPAL Y ORDEN INTERNO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04727/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04727/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04727/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer un marco normativo específico que regule el accionar del servicio de serenazgo municipal y la Policia Nacional, dentro de los alcances de las competencias señaladas en la Constitución, la Ley Orgánica de Municipalidades y la Ley Orgánica de la Policía Nacional y dentro de los alcances y disposiciones que emita el ente rector del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04728/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DEL CURSO DE EDUCACIÓN INCLUSIVA EN LA CARRERA PROFESIONAL DE EDUCACIÓN EN LAS UNIVERSIDADES DEL PERÚ E INSTITUTOS PEDAGÓGICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04728/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04728/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04728/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la promoción del contenido curricular en la especialidad de Educación Inclusiva en los estudiantes de pregrado en la carrera profesional de Educación, en las Universidades Públicas y Privadas del Perú e instituciones pedagógicos que cuenten con estos programas educativos
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04729/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#39;MEJORAMIENTO Y AMPLIACIÓN DE LOS SERVICIOS DE TRANSITABILIDAD DE LA VÍA DEPARTAMENTAL, RUTA N° HU-114.-TRAYECTORIA.-PUENTE HUANCACHUPA-LA ESPERANZA, EN LOS DISTRITOS DE PILLCO MARCA Y AMARILIS DE LA PROVINCIA DE HUÁNUCO-DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04729/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04729/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04729/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento y Ampliación de los servicios de transitabilidad de la vía departamental, Ruta N° HU-114: trayectoria: Puente Huancachupa-La Esperanza; en los distritos de Pillco Marca y Amarilis de la provincia de Huánuco-Departamento de Huánuco.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04730/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA DANIEL ENRIQUE SALAVERRY VILLA LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04730/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04730/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04730/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer al congresista Daniel Enrique Salaverry Villa la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04731/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA MOISÉS MAMANI COLQUEHUANCA LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04731/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04731/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04731/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer al congresista Moisés Mamani Colquehuanca la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04732/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA ROBERTO GAMANIEL VIEIRA PORTUGAL LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04732/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04732/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04732/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone imponer al congresista Roberto Gamaniel Vieira Portugal la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04715/2019-PE - VIAJE.-PRESIDENCIAL/REPÚBLICA DE COLOMBIA Y REPÚBLICA FEDERATIVA DEL BRASIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04715/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04715/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04715/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone autorizar al señor Presidente de la República y, en consecuencia autorizarlo para salir del territorio nacional el 06 de setiembre de 2019, con el objeto de viajar a la ciudad de Leticia, República de Colombia y a la ciudad de Tabatinga, República Federativa del Brasil, a fin de participar en la reunión de Jefes de Estado y de Gobierno de la región Amazónica, con el fin de establecer un Pacto que procure la conservación, desarrollo y aprovechamiento sostenible de la región Amazónica así como para profundizar la cooperación necesaria para enfrentar los incendios que se vienen produciendo en la Amazonía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04716/2019-CR - LEY QUE EXTINGUE DEUDAS VINCULADAS AL PROGRAMA DE RESCATE FINANCIERO AGROPECUARIO PARA LOS AGRICULTORES QUE SE ACOGIERON A LOS BENEFICIOS DE LA LEY 29264, LEY DE REESTRUCTURACIÓN DE LA DEUDA AGRARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04716/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04716/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04716/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que extingue deudas vinculadas al Programa de Rescate Financiero Agropecuario para los agricultores que se acogieron a los beneficios de la Ley 29264, Ley de Reestructuración de la Deuda Agraria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04717/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 31, 32 Y DEROGA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30003, LEY QUE REGULA EL RÉGIMEN ESPECIAL DE SEGURIDAD SOCIAL PARA LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS PESQUEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04717/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04717/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04717/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 31 y 32 de la Ley 30003, Ley que regula el Régimen Especial de Seguridad Social para los Trabajadores y Pensionistas Pesqueros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04718/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 26834, LEY DE ÁREAS NATURALES PROTEGIDAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04718/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04718/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04718/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 1, 2, 16 de la Ley 26834, Ley de Áreas Naturales Protegidas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Foronda Farro María Elena; Cevallos Flores Hernando Ismael; Morales Ramírez Edyson Humberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04719/2019-CR - LEY QUE DECLARA EL DIA DEL NEURÓLOGO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04719/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04719/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04719/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar el 02 de setiembre el día del Neurólogo peruano, como reconocimiento a la labor que realizan los profesionales de la salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Arce Cáceres Richard; Huilca Flores Indira Isabel; Ochoa Pezo Édgar Américo; Pariona Tarqui Tania Edith</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04712/2019-PE - PRESUPUESTO.- SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO 2020/LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04712/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04712/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04712/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2020.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-05 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-09-05 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República - (Oficio 3218-2019-EF/10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04713/2019-PE - ENDEUDAMIENTO.- SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2020/LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04713/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04713/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04713/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley de Endeudamiento del Sector Público para el Año Fiscal 2020.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-05 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-09-05 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2019-08-29 Ley de Endeudamiento del Sector Público para el año Fiscal 2020    Documentos anexos #     Fecha Documento     2019-09-09 Publicación del Proyecto de Ley 04713    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04714/2019-PE - EQUILIBRIO FINANCIERO.- PRESUPUESTO SECTOR PÚBLICO AÑO 2020</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04714/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04714/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04714/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley de Equilibrio Financiero del Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2020.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-05 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-09-05 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2019-08-29 Ley de Equilibrio Financiero del Presupuesto del Sector Público para el año Fiscal 2020    Documentos anexos #     Fecha Documento     2019-09-09 Publicación del Proyecto de Ley 04714    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04709/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA OTORGAR A LA PROVINCIA DE CONCEPCIÓN-DEPARTAMENTO DE JUNÍN, LA DENOMINACIÓN DE &#39;CONCEPCIÓN HEROICA Y VENCEDORA&#39; Y DECLARAR EL 10 DE ABRIL Y 9 DE JUNIO DE CADA AÑO, DÍA CÍVICO EN TODO EL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04709/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04709/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04709/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el otorgamiento a la provincia de Concepción, departamento de Junín, la denominación de &amp;ldquo;&amp;ldquo;Concepción Heroica y Vencedora&amp;rdquo;&amp;rdquo; y declarar el 10 de abril y el 9 de julio de cada año días.civicos en todo el territorio nacional, en reconocimiento de la gesta de las &amp;ldquo;&amp;ldquo;Heroinas Toledo&amp;rdquo;&amp;rdquo; y en conmemoración de la &amp;ldquo;&amp;ldquo;Batalla de Concepción&amp;rdquo;&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04710/2019-CR - LEY QUE RECONOCE A LA SEGURIDAD INDÍGENA AMAZÓNICA E INCORPORA AL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04710/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04710/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04710/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone reconocer a la Seguridad Indígena Amazónica como la organización de autodefensa de los pueblos originarios amazónicos según sus propias costumbres ancestrales y cosmovisión, orientada a salvaguardar el orden interno de sus comunidades.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Gilvonio Condezo Katia Lucía; Pariona Tarqui Tania Edith; Glave Remy Marisa; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Huilca Flores Indira Isabel; Arce Cáceres Richard</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04711/2019-GL - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL TURISMO DE AVENTURA EN EL DISTRITO DE CHICAMA, EN CONCORDANCIA CON LA LEY 29408 &#39;LEY GENERAL DE TURISMO&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04711/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04711/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04711/2019-GL Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el Turismo de Aventura en el distrito de Chicama, en concordancia con la Ley 29408 &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ley General de Turismo&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Locales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-03 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2019-09-03 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2019-08-22 Ley que declara de interés nacional y necesidad pública el turismo de Aventura en el Distrito de Chicama, en concordancia con la ley 29408 &amp;ldquo;Ley general de Turismo    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04708/2019-CR - LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO, EXCEPCIONAL DE DOCENTES CONTRATADOS DE EDUCACIÓN SUPERIOR UNIVERSITARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04708/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04708/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04708/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone autorizar el nombramiento excepcional de los docentes contratados en las Universidades Públicas, contemplados en la Ley 30220, Ley Universitaria, con la finalidad de garantizar el mejoramiento continuo y permanente de la enseñanza, promover la carrera docente y brindar su estabilidad laboral.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04705/2019-CR - LEY QUE FORTALECE EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PERÚ, MEDIANTE LA PROMOCIÓN DE OBRAS POR IMPUESTO PARA LA IMPLEMENTACIÓN DE LAS COMPAÑÍAS DE BOMBEROS Y OTRAS MEDIDAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04705/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04705/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04705/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone fortalecer el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú (CGBVP) mediante la promoción de Obras por Impuesto para la implementación de la infraestructura y los servicios requeridos por las compañías.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Domínguez Herrera Carlos Alberto; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Beteta Rubín Karina Juliza; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Ramos Rosales María Candelaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04706/2019-CR - LEY QUE ESTABLECE EL RÉGIMEN DE REPROGRAMACIÓN DE PAGO DE APORTES PREVISIONALES A LOS FONDOS DE PENSIONES DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES ADEUDADOS POR ENTIDADES DE LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA (REPRO AFP II) Y DEL SECTOR PRIVADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04706/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04706/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04706/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer excepcionalmente el Régimen de Reprogramación de Pago de Aportes Previsionales al Fondo de pensiones de las Administradoras de Fondos de Pensiones (AFP) del Sistema Privado de Pensiones (SPP) devengados hasta junio del 2019 y que no fueron cancelados por las entidades empleadoras tanto de la administración pública y del sector privado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04707/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE ESTABLECE LA REALIZACIÓN DE PLENOS TEMÁTICOS PARA TRATAR TEMAS DE INTERÉS NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04707/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04707/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04707/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 51 del Reglamento del Congreso de la República, para que se realice durante el período anual de sesiones, de manera obligatoria, no menos de cuatro (4) Plenos Temáticos para la aprobación de temas de especial interés para la población.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04699/2019-CR - LEY QUE FORTALECE EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PERÚ COMO PARTE DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA Y REGULA LA INTENDENCIA NACIONAL DE BOMBEROS DEL PERÚ DECRETO LEGISLATIVO 1260</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04699/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04699/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04699/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 28 sobre el Régimen Económico y Financiero del Decreto Legislativo 1260, que fortalece el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú y regula la Intendencia Nacional de Bomberos del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Flores Vílchez Clemente; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04700/2019-CR - LEY QUE INCORPORA DIVERSOS ARTÍCULOS A LA LEY 28131, LEY DEL ARTISTA INTÉRPRETE Y EJECUTANTE A FIN DE PROMOVER SU FORMALIZACIÓN, INCORPORANDO DERECHOS LABORALES Y PREVISIONALES E INCENTIVOS PARA PROMOVER Y FORTALECERLA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04700/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04700/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04700/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar diversos artículos a la Ley 28131, Ley del Artista Intérprete y ejecutante, a fin de promover su formalización, incorporando derechos laborales y previsionales e incentivos para promover y fortalecerla.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Flores Vílchez Clemente; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04701/2019-PE - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 25475, LEY QUE ESTABLECE LA PENALIDAD PARA LOS DELITOS DE TERRORISMO Y LOS PROCEDIMIENTOS PARA LA INVESTIGACIÓN POLICIAL, LA INSTRUCCIÓN Y EL JUICIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04701/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04701/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04701/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los literales a y b del artículo 3 del Decreto Ley 25475, Ley que establece la penalidad para los delitos y los procedimientos para la investigación, la instrucción y el juicio.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04702/2019-PE - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSIÓN DE GRACIA A DON JOSÉ ANTONIO MORI SUÁREZ, POR SU DESTACADA LABOR COMO DEPORTISTA EN LA ESPECIALIDAD DE ESGRIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04702/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04702/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04702/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone conceder Pensión de Gracia a don José Antonio Mori Suárez, ascendente a DOS (2) REMUNERACIONES MÍNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-22 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-08-23 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-09-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04703/2019-PE - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSIÓN DE GRACIA A DON JOSÉ GONZÁLES MUGABURU BATTISTINI, POR SU DESTACADA LABOR COMO DEPORTISTA EN LA ESPECIALIDAD DE NATACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04703/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04703/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04703/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone conceder Pensión de Gracia a don José Gonzáles Mugaburu Battistini, ascendente a DOS (2) REMUNERACIONES MÍNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-22 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-08-23 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-09-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04704/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL CATEGORÍA II-2 DOMINGO OLAVEGOYA, DE LA PROVINCIA DE JAUJA, DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04704/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04704/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04704/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción y equipamiento del Hospital categoría II-2 Domingo Olavegoya, provincia de Jauja, departamento de Junín
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Gilvonio Condezo Katia Lucía; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Huilca Flores Indira Isabel; Pariona Tarqui Tania Edith; Pacori Mamani Oracio Ángel; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04697/2019-CR - LEY QUE INCLUYE LA ESTERILIZACIÓN DE PERROS Y GATOS COMO COMPONENTE DE LA POLÍTICA NACIONAL DE SALUD PÚBLICA, PARA EL CONTROL POBLACIONAL Y LA TENENCIA RESPONSABLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04697/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04697/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04697/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés público y conveniencia nacional promover la esterilización de perros y gatos, incorporándola como componente de la política nacional de salud pública que elabora el Ministerio de Salud, y que desarrolla mediante programas, estrategias, lineamientos y/o normas técnicas que vinculan a los Gobiernos Regionales y Locales, en coordinación con las diferentes políticas sectoriales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04698/2019-CP - LEY QUE ESTABLECE LA MORATORIA DE CREACIÓN Y FUNCIONAMIENTO DE NUEVAS FACULTADES O ESCUELAS DE ODONTOLOGÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04698/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04698/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04698/2019-CP Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que establece la moratoria de creación de nuevas escuelas y/o facultades públicas y privadas de formación profesional de pregrado de odontología o estomatología, por el plazo de 05 años.
 Actores #  Proponente #  Colegios Profesionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04696/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL DESEMBARCADERO PESQUERO ARTESANAL EN EL DISTRITO DE SANTA ROSA-CHICLAYO-LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04696/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04696/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04696/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interes nacional la construcción y equipamiento del desembarcadero pesquero artesanal en el distrito de Santa Rosa, provincia de Chiclayo, departamento de Lambayeque.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04679/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 28533, LEY DE PROMOCIÓN Y DESARROLLO TURÍSTICO DEL CAÑON DE COTAHUASI, A FIN DE DECLARAR DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD AUTÓNOMA DEL CIRCUITO TURÍSTICO DEL CAÑON DE COTAHUASI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04679/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04679/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04679/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 2 de la Ley 28533, Ley de Promoción y Desarrollo Turístico del Cañón de Cotahuasi, a fin de declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de la Autoridad del Circuito Turístico del Cañón de Cotahuasi
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04680/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE LA CONTRATACIÓN DE MUJERES EN ESTADO DE GESTACIÓN, MEJORA DE LAS CONDICIONES DE ADOPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04680/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04680/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04680/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover la contratación de mujeres en estado de gestación y la mejora de las condiciones de adopción, estableciendo mejores condiciones en cada uno de los casos, sin incrementar los costos al empleador
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Pariona Galindo Federico; Yuyes Meza Juan Carlo; Arimborgo Guerra Tamar; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Aguilar Montenegro Wilmer; Ramos Rosales María Candelaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04681/2019-CR - LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL D.S. 014-92-EM, TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY GENERAL DE MINERÍA, A FIN DE GARANTIZAR EL DERECHO A LA CONSULTA PREVIA EN LOS PROCEDIMIENTOS DE CONCESIÓN MINERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04681/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04681/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04681/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 111 e incorpora el Título Décimo Sexto del D.S. 014-92-EM, Texto Único Ordenado de la Ley General de Minería, a fin de garantizar el derecho a la consulta previa en los procedimientos de concesión minera
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04682/2019-CR - LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 214-2019-EF QUE REGULA INSCONSTITUCIONALMENTE LA PARTICIPACIÓN ACCIONARIA DEL SECTOR PRIVADO EN LAS EMPRESAS DEL SECTOR PÚBLICO NO FINANCIERO BAJO EL ÁMBITO DEL FONAFE, COMO SEDAPAL Y OTRAS EMPRESAS PÚBLICAS DEL PERÚ, AL MERCANTILIZAR LOS BIENES PÚBLICOS INALIENABLES DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04682/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04682/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04682/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone derogar el Decreto Supremo 214-2019-EF, Decreto Supremo que regula la participación accionaria del sector privado en las emrpesas del sector público no financiero bajo el ámbito del Fonafe, como Sedapal y otras empresas públicas del Perú, al mercantilizar los bienes públicos inalienables de la nación.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04683/2019-CR - LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 30947 Y PROMUEVE LA PARTICIPACIÓN DE LOS PROFESIONALES PSICÓLOGOS EN LA SALUD MENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04683/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04683/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04683/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Ley 30947, Ley de Salud Mental para que estos puedan incluir al profesional Psicólogo y hacerle parte de la integridad que implica la Salud Mental en el país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Ochoa Pezo Édgar Américo; Arce Cáceres Richard; Huilca Flores Indira Isabel; Pacori Mamani Oracio Ángel; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Zeballos Patrón Horacio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04684/2019-PE - CUENTA GENERAL DE LA REPÚBLICA 2018/PROPONE LA....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04684/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04684/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04684/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone someter a consideración del Congreso de la República, la Cuenta General de la República correspondiente al año 2018,
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-20 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-08-22 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2019-08-15 Cuenta General de la República correspondiente al año 2018    Documentos anexos #     Fecha Documento     2019-08-15 Tomo II   2019-08-15 Tomo I    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04685/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE LA PRESTACIÓN DE SERVICIOS EDUCATIVOS A TRAVÉS DEL VOLUNTARIADO Y EDUCACIÓN POR IMPUESTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04685/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04685/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04685/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover el voluntariado en educación y autorizar el uso del mecanismo de obras por impuestos aplicándolo a servicios educativos en gobiernos locales y regionales para la prestación de servicios educativos que mejoren la educación en nuestro país a través de cursos de reforzamiento y talleres que desarrollen las capacidades de los estudiantes de educación inicial, primaria y secundaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04686/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1350, DECRETO LEGISLATIVO DE MIGRACIONES PARA LUCHAR CONTRA LOS ACTOS QUE ATENTEN EL ORDEN PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04686/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04686/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04686/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 24, 58, 64 y la Séptima Disposición Complementaria Final del Decreto Legislativo 1350, Decreto Legislativo de Migraciones, para luchar contra los actos que atenten el orden público.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Lizana Santos Mártires; Trujillo Zegarra Gilmer; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Alcalá Mateo Percy Eloy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04687/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 13.1 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1241 QUE FORTALECE LA LUCHA CONTRA EL TRÁFICO ILÍCITO DE DROGAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04687/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04687/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04687/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 13.1 del Decreto Legislativo 1241, Ley de Represión del tráfico ilícito de drogas, sobre los miembros que integran la Comisión de la destrucción de la droga decomisada.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Lizana Santos Mártires; Mamani Colquehuanca Moisés; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ticlla Rafael Carlos Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04688/2019-CR - LEY QUE INCORPORA EL PRINCIPIO DEL INTERÉS SUPERIOR DEL NIÑO Y DEL ADOLESCENTE COMO PRINCIPIO RECTOR DE LA EDUCACIÓN Y REGULA LA VIGILANCIA DE LOS MATERIALES EDUCATIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04688/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04688/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04688/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que incorpora el principio del interés superior del niño y del adolescente como principio rector de la educación y regula la vigilancia de los materiales educativos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04689/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL A LA REGIÓN JUNÍN COMO CUNA DEL FONDISMO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04689/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04689/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04689/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional a la región Junín como Cuna del Fondismo Nacional, con la finalidad de disponer con carácter prioritario, la construcción de una villa deportiva que promueva, entre otras disciplinas deportivas, las competencias de maratón a nivel regional y nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04690/2019-CR - LEY QUE ESTABLECE LA ASISTENCIA DIRECTA A LOS AGRICULTORES EN CASO DE CATÁSTROFES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04690/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04690/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04690/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que establece la asistencia directa a los agricultores en caso de catástrofes
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Cuadros Candia Nelly Lady; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04691/2019-CR - LEY QUE FORTALECE LA PARTICIPACIÓN DE LAS MUJERES EN POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04691/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04691/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04691/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el inciso a) del artículo 29 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas. que fortalece la participación de las mujeres en política.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Cuadros Candia Nelly Lady; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04692/2019-CR - LEY QUE ELIMINA EL PRINCIPIO DE PRUEBA ESCRITA PARA EL RECONOCIMIENTO JUDICIAL DE LAS UNIONES DE HECHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04692/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04692/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04692/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 326 del Código Civil de 1984, Decreto Legislativo 295, que elimina el principio de prueba escrita para el reconocimiento judicial de las uniones de hecho.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Cuadros Candia Nelly Lady; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04693/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL ESTABLECER COMO POLÍTICA NACIONAL DE SALUD LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PROGRAMA &#39;MEDICOS DE FAMILIA&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04693/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04693/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04693/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, el establecimiento como política nacional de salud, la creación e implementación del programa &amp;ldquo;&amp;ldquo;Médicos de Familia&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lazo Julca Israel Tito; López Vilela Luis Humberto; Aguilar Montenegro Wilmer; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Campos Ramírez César Milton; Martorell Sobero Guillermo Hernán</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04694/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL Y PUESTA EN VALOR LAS AGUAS TERMALES HERVIDEROS, UBICADA EN EL CASERÍO DE BOCAPAN DISTRITO DE ZORRITOS, PROVINCIA DE CONTRALMIRANTE VILLAR DEPARTAMENTO DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04694/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04694/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04694/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la puesta en valor, restauración, promoción y desarrollo turístico las Aguas Termales Hervideros, ubicada en el caserío de Bocapan, distrito de Zorritos, provincia de Contralmirante Villar, departamento de Tumbes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramos Rosales María Candelaria; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ananculi Gómez Betty Gladys; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Lazo Julca Israel Tito; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Vilcatoma De La Cruz Yeni; Campos Ramírez César Milton; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04695/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE ESTACIONES DE CARGA PARA VEHÍCULOS ELÉCTRICOS Y EL OTORGAMIENTO DE INCENTIVOS PARA LA RENOVACIÓN DEL PARQUE AUTOMOTOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04695/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04695/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04695/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover la implementación de estaciones de carga para vehículos eléctricos, así como el otorgamiento de incentivos, con el fin de contribuir a la movilidad sostenible y a la reducción de emisiones de gases de efecto invernadero.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Román Valdivia Miguel; Del Águila Herrera Edmundo; Noceda Chiang Paloma Rosa; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04676/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL PROCESO PARA QUE LA FESTIVIDAD DE LA VIRGEN DEL CARMEN DE PAUCARTAMBO-CUSCO SEA RECONOCIDA COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA HUMANIDAD POR PARTE DE LA UNESCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04676/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04676/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04676/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover el proceso de reconocimiento de la festividad de la virgen del Carmen de Paucartambo-Cusco como patrimonio cultural inmaterial de la humanidad por parte de la UNESCO.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Ochoa Pezo Édgar Américo; Zeballos Patrón Horacio; Arce Cáceres Richard; Pacori Mamani Oracio Ángel; Huilca Flores Indira Isabel; Gilvonio Condezo Katia Lucía</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04677/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA TURÍSTICA DEL CIRCUITO PUERTO DE PUCALLPA-MALECÓN GRAU-QUEBRADA DE YUMANTAY-PARQUE NATURAL DE PUCALLPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04677/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04677/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04677/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Decretado a&amp;hellip;   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución de la infraestructura turística del circuito Puerto de Pucallpa-Malecón Grau-quebrada de Yumantay-Parque Natural de Pucallpa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Unidos por la República
Autores #  Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Reátegui Flores Rolando; Ávila Rojas Lucio; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04678/2019-CR - LEY QUE REGULA LAS ACTIVIDADES DE LA PEQUEÑA MINERÍA Y MINERÍA ARTESANAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04678/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04678/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04678/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la promoción, protección y regularización de la actividad de pequeña minería y minería artesanal, desarrolladas tanto por personas naturales como personas jurídicas, siendo las autoridades competentes y responsables el Ministerio de Energía y Minas, Ministerio de Agricultura y Riego y Ministerio del Ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04674/2019-PE - LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE SALUD PARA REALIZAR EN EL AÑO 2019, REAJUSTES EN LA VALORIZACIÓN PRINCIPAL QUE SE OTORGA AL PERSONAL DE LA SALUD, EN EL MARCO DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04674/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04674/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04674/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone autorizar al Ministerio de Salud para realizar en el año 2019, reajustes en la valorización principal que se otorga al personal de la salud, en el marco del Decreto Legislativo 1153
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-08-21 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-08-21 En comisión Salud y Población - / en Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04675/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ PARA QUE EN EL EJERCICIO DE SUS FUNCIONES USEN ARMAS, MUNICIONES Y DISPOSITIVOS NO LETALES DE MANERA COMPLEMENTARIA PROTEGIENDO LA INTEGRIDAD DE SUS VIDAS Y LA SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04675/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04675/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04675/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el numeral 9 del artículo 3 de la Ley de la Policía Nacional del Perú aprobada por Decreto Legislativo 1267, para que en el ejercicio de sus funciones la Policía Nacional del Perú, posea, porte y use armas de fuego así como también, armas, municiones y dispositivos no letales de manera complementaria, protegiendo la integridad de sus vidas y la seguridad ciudadana en el marco de los derechcos humanos y respetando los regímenes democráticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04668/2019-CR - LEY QUE ACTUALIZA EL EMPADRONAMIENTO DE LOS PRODUCTORES DE HOJA DE COCA PARA CONSUMO HUMANO TRADICIONAL O MODERNO Y OTROS FINES BENÉFICOS Y CIENTÍFICOS, Y LA ACTUACIÓN DE LA EMPRESA NACIONAL DE LA COCA S.A. (ENACO)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04668/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04668/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04668/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Se inhibe   Propone actualizar el Registro de Productores de hoja de coca para consumo humano tradicional o moderno y otros fines benéficos y científicos a nivel nacional, con miras a mejorar las acciones de monitoreo y fiscalización de cultivos de coca y evitar cualquier uso con fines ilícitos, mediante un nuevo empadronamiento de los productores de hojas de coca, referidos en la Ley 22095</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04669/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 65 DE LA LEY 26859 LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES PARA PERMITIR EL DERECHO DE SUFRAGIO DE LAS PERSONAS CON DETENCIÓN PREVENTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04669/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04669/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04669/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 65 de la Ley 26859 para hacer posible el derecho de sufragio de personas con detención preventiva.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Ochoa Pezo Édgar Américo; Pacori Mamani Oracio Ángel; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Zeballos Patrón Horacio; Gilvonio Condezo Katia Lucía; Arce Cáceres Richard</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04670/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN, INVESTIGACIÓN Y PROMOCIÓN DEL RITUAL HUANACAURE EN EL DISTRITO DE SAN JERÓNIMO EN EL DEPARTAMENTO DE CUSCO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04670/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04670/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04670/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés naciconal la protección, conservación, investigación y promoción del ritual Huanacaure en el distrito de San Jerónimo en el departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Ochoa Pezo Édgar Américo; Arce Cáceres Richard; Pacori Mamani Oracio Ángel; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Zeballos Patrón Horacio; Gilvonio Condezo Katia Lucía</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04671/2019-CR - LEY DE EDUCACIÓN TÉCNICO PRODUCTIVA Y DE LA CARRERA PÚBLICA DE SUS DOCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04671/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04671/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04671/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone regular la creación, licenciamiento, régimen académico, gestión, supervisión y fiscalización de los Centros de Educación Técnico Productiva-CETPRO, a fin de que brinden una formación técnica y vocacional, orientado a las características regionales de la producción, la demanda industrial, la oferta y demanda del mercado laboral del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04672/2019-CR - LEY QUE DECLARA A LA INSTITUCIÓN EDUCATIVA SAN FRANCISCO DE BORJA DEL CUSCO COMO ALMA MATER DE JOSÉ GABRIEL TÚPAC AMARU Y CUNA DE LAS IDEAS EMANCIPADORAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04672/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04672/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04672/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar a la Institución Educativa San Francisco de Borja del Cusco como alma mater de José Gabriel Túpac Amaru y cuna de las ideas emancipadoras del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Ochoa Pezo Édgar Américo; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Arce Cáceres Richard; Zeballos Patrón Horacio; Gilvonio Condezo Katia Lucía; Pacori Mamani Oracio Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04673/2019-CR - LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD DE LA TOTALIDAD DEL GLACIAR QUELQAYA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CONSERVACIÓN Y PROTECCIÓN AMBIENTAL DEL &#39;ÁREA DE CONSERVACIÓN REGIONAL (ACR) AUSANGATE&#39; UBICADO EN EL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04673/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04673/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04673/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar la intangibilidad de la totalidad del glaciar Quelqaya que hace parte del &amp;ldquo;&amp;ldquo;Área de Conservación Regional (ACR) Ausangate&amp;rdquo;&amp;rdquo;, ubicado en las provincias de Quispicanchi (distrito: Ocongate), y Canchis (distritos: Pitumarca y Checacupe), del departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Ochoa Pezo Édgar Américo; Arce Cáceres Richard; Pacori Mamani Oracio Ángel; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Zeballos Patrón Horacio; Gilvonio Condezo Katia Lucía</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04664/2019-CR - LEY QUE PRECISA EL USO EFICIENTE DE LA LEY 30897, LEY DE PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN Y DESARROLLO DEL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04664/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04664/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04664/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone precisar el uso eficiente de la Ley 30897, Ley de Promoción de la Inversión y Desarrollo del Departamento de Loreto, para lo cual se modifica los artículos 1, 6 y 9 de dicha ley.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Meléndez Celis Jorge Enrique; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Flores Vílchez Clemente; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04665/2019-CR - LEY QUE ESTABLECE LA PARTICIPACIÓN EFECTIVA DE LAS COMUNIDADES DONDE SE EXPLOTA EL RECURSO NATURAL EN LA DISTRIBUCIÓN DEL CANON Y SOBRECANON PETROLERO EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04665/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04665/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04665/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer el uso eficiente y participativo de las comunidades campesinas y nativas donde se explota los recursos naturales y el resto de la región Loreto, de la distribución del canon y sobre canon petrolero, para la ejecución de proyectos de inversión pública, el cierre de brechas de infraestructura, el acceso a servicios públicos básicos y el gasto social efectivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04666/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 30225, LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO Y ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DEL ANÁLISIS DE PRECIOS INTERNACIONALES PARA LA DETERMINACIÓN DEL VALOR REFERENCIAL EN EL CASO DE MEDICAMENTOS ONGOLÓGICOS DE CARÁCTER MONOPÓLICO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04666/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04666/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04666/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la modificación a la Ley de Contrataciones del Estado al establecer la obligatoriedad del análisis de precios internacionales para los medicamentos oncológicos que gocen de beneficios tributarios (y de protocolos internacionales para el petitorio) en los estudios de mercado base de las licitaciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04667/2019-CR - LEY QUE ORDENA REPONER LAS ALPACAS PÉRDIDAS POR EVENTOS PRODUCTO DE CAMBIOS CLIMÁTICOS ADVERSOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04667/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04667/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04667/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la obligación del Estado de reponer las alpacas, por pérdidas ante eventos producto de los cambios climáticos adversos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Arce Cáceres Richard; Huilca Flores Indira Isabel; Pacori Mamani Oracio Ángel; Zeballos Patrón Horacio; Gilvonio Condezo Katia Lucía</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04658/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04658/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04658/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04658/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los numerales 2.1 y 2.2 del numeral 2 del artículo 76 del Reglamento del Congreso, con el objeto de acceder a una mayor equidad en los requisitos exigidos para la presentación de iniciativas legislativas
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Villanueva Mercado Armando; Del Águila Herrera Edmundo; Villanueva Mercado Armando; Noceda Chiang Paloma Rosa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04659/2019-CR - LEY QUE DECLARA AL DISTRITO DE TINTA, DE LA PROVINCIA DE CANCHIS, DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO COMO &#39;CAPITAL HISTÓRICA DE LA REVOLUCIÓN DE TUPAC AMARU II Y MICAELA BASTIDAS&#39;.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04659/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04659/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04659/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar al distrito de Tinta, de la provincia de Canchis, del departamento de Cusco, como &amp;ldquo;&amp;ldquo;Capital Histórica de la Revolución de Túpac Amaru II y Micaela Bastidas&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Villanueva Mercado Armando; Del Águila Herrera Edmundo; Noceda Chiang Paloma Rosa; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04660/2019-CR - LEY QUE PROPONE LA LEY DE CULTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04660/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04660/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04660/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone desarrollar el acceso a la cultura como derecho fundamental reconocido en el inciso 8) del artículo 2 de la Constitución Política del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Noceda Chiang Paloma Rosa; Noceda Chiang Paloma Rosa; Del Águila Herrera Edmundo; Villanueva Mercado Armando; Román Valdivia Miguel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04661/2019-CR - LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACIÓN DE IMPLEMENTAR SERVICIOS HIGIÉNICOS FAMILIARES Y CAMBIADORES PARA BEBÉS EN SERVICIOS HIGIÉNICOS DE INSTALACIONES DE ACCESO AL PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04661/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04661/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04661/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone fortalecer el ejercicio pleno del derecho a la equidad de la responsabilidad parental y garantizar el bienestar de los niños, a través de establecer la obligación para que, en las edificaciones de acceso al público, existan instalaciones higiénicas que permitan atender las necesidades de los menores en condiciones de privacidad y seguridad, a través de la instalación de cambiadores para bebés en los servicios higiénicos de hombre y mujeres y/o servicicos higiénicos familiares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04662/2019-CR - LEY QUE PROPONE EL PAGO MENSUALIZADO DE LA DEUDA SOCIAL A LOS PROFESORES CESANTES Y JUBILADOS DEL SECTOR EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04662/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04662/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04662/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer normas para que el Estado pueda realizar el pago mensualizado de la deuda social por concepto de preparación de clases y evaluación a los profesores cesantes y jubilados del sector educación, cuyo derecho fue adquirido durante la vigencia de la Ley 24029, Ley del Profesorado que fue modificada por la Ley 25212</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04663/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE LA CONSTITUCIÓN DE FIDEICOMISO PARA GARANTIZAR LA CULMINACIÓN DE LA RECONSTRUCCIÓN CON CAMBIOS A LA QUE SE REFIERE LA LEY 30556</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04663/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04663/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04663/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Decretado a&amp;hellip;   Propone proteger los recursos destinados al proceso de reconstrucción y soluciones integrales de prevención en los departamentos afectados por fenómenos naturales a que se refiere la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstucción con Cambios y sus normas modificatorias, por parte de los distintos niveles de gobierno, a fin de garantizar su ejecución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04650/2019-CR - LEY DE CAPITALIZACIÓN DE PETROPERÚ PARA GARANTIZAR SU INTEGRACIÓN VERTICAL Y LA SOBERANÍA ENERGÉTICA NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04650/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04650/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04650/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone capitalizar a la Empresa Petróleos del Perú S.A. empresa estatal estratégica, con el valor de los lotes de hidrocarburos y con ello garantizar su integración vertical como base de la soberanía energética nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Arce Cáceres Richard; Huilca Flores Indira Isabel; Ochoa Pezo Édgar Américo; Pacori Mamani Oracio Ángel; Pariona Tarqui Tania Edith; Zeballos Patrón Horacio; Gilvonio Condezo Katia Lucía</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04651/2019-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 95 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA PARA HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD DE LOS CONGRESISTAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04651/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04651/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04651/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 95 de la Constitución Política, que establece la irrenunciabilidad del cargo de Congresista de la República, para que se habilite la posibilidad de renunciar al igual que la Constitución lo permite para el caso del Presidente de la República, Gobernadores y Vicegobernadores Regionales y Alcaldes en los casos que específicamente prevé la Carta Política.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04652/2019-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA CONVOCAR A ELECCIONES GENERALES EN CASOS DE RENUNCIA O VACANCIA DEL PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04652/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04652/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04652/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 115 y 134 de la Constitución Política, para convocar a elecciones generales en caso de renuncia o vacancia del Presidente de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Castro Bravo Jorge Andrés; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04653/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 29659, DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOLÓGICA DE SAN JUAN DE LURIGANCHO E IMPULSA SU IMPLEMENTACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04653/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04653/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04653/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone dar viabilidad e impulsar la implementación de la Universidad Nacional Tecnológica de San Juan de Lurigancho creada por la Ley 29659 el 28 de enero de 2011.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Vergara Pinto Edwin; Neyra Olaychea Angel; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Melgarejo Páucar María Cristina; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Salgado Rubianes Luz Filomena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04654/2019-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 39-A DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO Y CREA LA OFICINA DE ASUNTOS ECONÓMICOS COMO ÓRGANO FUNCIONAL COMPETENTE DEL SERVICIO PARLAMENTARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04654/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04654/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04654/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 39-A del Reglamento del Congreso y crea la Oficina de Asuntos Económicos como órgano funcional competente del servicio parlamentario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Flores Vílchez Clemente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04655/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 75 DEL CÓDIGO DE LOS NIÑOS Y ADOLESCENTES LEY 27337, ACERCA DE LA SUSPENSIÓN DE LA PATRIA POTESTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04655/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04655/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04655/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 75 del Código de los Niños y Adolescentes de la Ley 27337, acerca de la suspensión de la patria potestad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Aguilar Montenegro Wilmer; Aramayo Gaona Alejandra; Lizana Santos Mártires; López Vilela Luis Humberto; Mamani Colquehuanca Moisés; Melgarejo Páucar María Cristina</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04656/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 82 DEL CÓDIGO DE LOS NIÑOS Y ADOLESCENTES LEY 27337, ACERCA DE LA VARIACIÓN DE LA TENENCIA DE LOS HIJOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04656/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04656/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04656/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Decretado a&amp;hellip;   Propone modificar el artículo 82 del Código de los Niños y Adolescentes de la Ley 27337, acerca de la variación de la tenencia de los hijos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Mamani Colquehuanca Moisés; Lizana Santos Mártires; Aramayo Gaona Alejandra; Aguilar Montenegro Wilmer; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; López Vilela Luis Humberto; Melgarejo Páucar María Cristina; Elías Ávalos Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04657/2019-TC - LEY QUE DEROGA EL ARTÍCULO 2, INCISO E), Y EL ARTÍCULO 6, INCISO G) DE LA LEY 30942, LEY QUE CREA EL CONSEJO PARA LA REFORMA DEL SISTEMA NACIONAL DE JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04657/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04657/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04657/2019-TC Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone derogar el artículo 2, inciso e), y el artículo 6, inciso g) de la Ley 30942, Ley que crea el Consejo para la reforma del Sistema Nacional de Justicia.
 Actores #  Proponente #  Tribunal Constitucional
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04645/2019-PE - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL &#39;ACUERDO REGIONAL SOBRE EL ACCESO A LA INFORMACIÓN, LA PARTICIPACIÓN PÚBLICA Y EL ACCESO A LA JUSTICIA EN ASUNTOS AMBIENTALES EN AMÉRICA LATINA Y EL CARIBE&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04645/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04645/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04645/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone el Proyecto de Resolución Legislativa que aprueba el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Acuerdo Regional sobre el Acceso a la Información, la Participación Pública y el Acceso a la Justicia en Asuntos Ambientales en América Latina y el Caribe&amp;rdquo;&amp;rdquo;, hecho el 4 de marzo de 2018 en Escazú, República de Costa Rica.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04646/2019-GR - LEY QUE DECLARA AL SERVICIO DE TRANSPORTES FERROVIARIO PÚBLICO COMO SERVICIO PÚBLICO Y DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#39;FERROCARRIL HUANCAYO-HUANCAVELICA&#39; Y AUTORIZA LA EXPROPIACIÓN DE INMUEBLES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04646/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04646/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04646/2019-GR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ferrocarril Huancayo-Huancavelica&amp;rdquo;&amp;rdquo; y autoriza la expropiación de los bienes inmuebles que resulten necesarios para tal fin, conforme a lo dispuesto en el Decreto Legislativo 1192, Decreto Legislativo que aprueba la Ley marco de adquisición y expropiación de inmuebles, transferencia de inmuebles de propiedad del Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04647/2019-PE - LEY QUE MODIFICA LA LEY DE TRIBUTACIÓN MUNICIPAL, LA LEY GENERAL DE ADUANAS Y LA LEY DE REGULACIÓN DE HABILITACIONES URBANAS Y DE EDIFICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04647/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04647/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04647/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el tratamiento de los impuestos regulados por la Ley de Tributación Municipal, a fin de ampliar la base tributaria, simplificar la determinación de los tributos y optimizar los mecanismos para su cobranza; así como modificar el artículo 56 de la Ley General de Aduanas respecto al régimen de admisión temporal para reexportación en el mismo estado, en el extremo de las embarcaciones que ingresan con fines turísticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04648/2019-PE - LEY QUE FORTALECE LOS INGRESOS Y LAS INVERSIONES DE LOS GOBIERNOS REGIONALES A TRAVÉS DEL FONDO DE COMPENSACIÓN REGIONAL-FONCOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04648/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04648/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04648/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone determinar los recursos que constituyen el Fondo de Compensación Regional-FONCOR a fin de contribuir al fortalecimiento de los ingresos y del financiamiento de las inversiones públicas de los gobiernos regionales.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-21 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04649/2019-PE - LEY QUE PROMUEVE LA RENOVACIÓN Y EL RETIRO DEL PARQUE AUTOMOTOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04649/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04649/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04649/2019-PE Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que promueve el chatarreo como mecanismo dirigido a la renovación o retiro definitivo de vehículos del parque automotor.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-22 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2019-08-05 Ley que promueve la renovación y el retiro del parque automotor    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04643/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA FISCALÍA ESPECIALIZADA EN DELITOS INFORMÁTICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04643/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04643/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04643/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la creación la Fiscalía Especializada en Delitos Informáticos, dependiente del Ministerio Público, Fiscalía de la Nación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Melgarejo Páucar María Cristina; Yuyes Meza Juan Carlo; Arimborgo Guerra Tamar; Bartra Barriga Rosa María; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04644/2019-CR - LEY QUE RECONOCE EL DERECHO FUNDAMENTAL A LA LECTURA, FORTALECE LA DEMOCRATIZACIÓN DEL LIBRO Y FOMENTA EL DESARROLLO DE BIBLIOTECAS Y LIBRERÍAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04644/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04644/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04644/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04819, 06168, 04035, 04752, 04808, 04557, 06377 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone ley que reconoce el derecho fundamental a la lectura, fortalece la democratización del libro y fomenta el desarrollo de bibliotecas y librerías.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04638/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE PUENTES SOBRE LAS SUB CUENCAS DEL RÍO PIURA CHARANAL-LAS DAMAS, SUB CUENCA YAPATERA, SUB CUENCA LA GALLEGA Y SUB CUENCA CORRAL MEDIO QUE UNE LOS CENTROS POBLADOS DE LOS DISTRITOS DE LA PROVINCIA DE MORROPÓN, CON LAS DEMÁS PROVINCIAS DE LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04638/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04638/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04638/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la elaboración de estudios de factibilidad y expedientes técnicos para la construcción de puentes sobre las Sub Cuencas del Río Piura Charanal- Las Damas, Sub Cuenca Yapatera, Sub Cuenca La Gallega y Sub Cuenca Corral Medio que une los centros poblados de los distritos de la provincia de Morropón, con las demás provincias de la Región Piura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04639/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 26842, LEY GENERAL DE SALUD, E INCORPORA LAS BASES PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA SALUD PREVENTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04639/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04639/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04639/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que modifica la Ley 26842, Ley General de Salud e incorpora las bases para el Fortalecimiento de la Salud Preventiva.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Flores Vílchez Clemente; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04640/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE BELLAVISTA CALLARÚ, EN LA PROVINCIA DE MARISCAL RAMÓN CASTILLA, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04640/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04640/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04640/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Bellavista Callarú, en la provincia de Mariscal Ramón Castilla, departamento de Loreto.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Meléndez Celis Jorge Enrique; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Flores Vílchez Clemente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04641/2019-CR - LEY QUE AMPLÍA EL ÁMBITO DE INTERVENCIÓN DEL PROYECTO ESPECIAL BINACIONAL DE DESARROLLO INTEGRAL DE LA CUENCA DEL RÍO PUTUMAYO-PEBDICP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04641/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04641/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04641/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover el desarrollo sostenible, la intervención eficiente de los proyectos especiales, el incremento de la capacidad productiva, la integración comercial y el fortalecimiento de la presencia del Estado a fin de mejorar la calidad de vida de las comunidades indígenas y nativas del departamento de Loreto, con atención prioritaria de aquellas ubicadas en zona de frontera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04642/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA ROSA DEL AMAZONAS, EN LA PROVINCIA DE MARISCAL RAMÓN CASTILLA, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04642/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04642/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04642/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Santa Rosa de Amazonas, en la provincia de Mariscal Ramón Castilla, departamento de Loreto.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Meléndez Celis Jorge Enrique; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Flores Vílchez Clemente; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04636/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE VÍCTOR RAÚL HAYA DE LA TORRE, EN LA PROVINCIA DE VIRÚ DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04636/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04636/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04636/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Víctor Raúl Haya de la Torre, en la provincia de Virú, departamento de La Libertad, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conllevan a la creación del referido distrito.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04637/2019-PE - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PROHÍBE LA POSTULACIÓN DE QUIEN EJERCE LA PRESIDENCIA Y ADELANTA LAS ELECCIONES GENERALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04637/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04637/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04637/2019-PE Iniciativas agrupadas: 02754, 03308, 03482, 04368 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 112 de la Constitución Política del Perú, para determinar que quien juramenta y asume funciones como Presidente de la República no puede postular a la Presidencia en el periodo inmediato siguiente, además establece un recorte del mandato del Presidente de la República, los congresistas de la república y los representantes del parlamento andino, y adelanta las elecciones generales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04449/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA CARRETERA CORREDOR VIAL INTERREGIONAL DE LOS ANDES, QUE UNE LOS DEPARTAMENTOS DE ICA-HUANCAVELICA-AYACUCHO Y APURÍMAC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04449/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04449/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04449/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la construcción de la carretera Corredor Vial Interregional de los Andes, que une los departamentos de Ica-Huancavelica-Ayacucho y Apurímac.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Elías Ávalos Miguel Ángel; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Dipas Huamán Miky Joaquín; Figueroa Minaya Modesto; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Segura Izquierdo César Antonio</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>