<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tito Ortega Erwin on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/tito-ortega-erwin/</link>
    <description>Recent content in Tito Ortega Erwin on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/tito-ortega-erwin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA DEVOLUCIÓN DE LOS APORTES REALIZADOS POR LOS TRABAJADORES DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES POR NO TENER DERECHO A PENSIÒN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05030/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05030/</guid>
      <description>Propone ley que autoriza la devolución a los trabajadores de los aportes realizados al Sistema Nacional de Pensiones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-10 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-07-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE OTORGAR UNA &#34;PENSIÓN ESPECIAL&#34; EN FAVOR DE LOS TRABAJADORES DEL SNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05157/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05157/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece otorgar una &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pensión Especial&amp;rdquo;&amp;rdquo; en favor de los trabajadores que no alcancen veinte años de aportes al Sistema Nacional de Pensiones
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-05-13 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-13 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-07-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANGANI EN LA PROVINCIA DE CHANCHAMAYO DEL DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05383/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05383/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de interés nacional y necesidad pública, la creación del Dsitrito de Sangani, en la Provincia de Chanchamayo del Departamento de Junín
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-03 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-06-03 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-06-18 Acumulado en Sala - por el Presidente de la Comisión de Descentralización, Congresista Vásquez Tan, al proyecto 2326/2017-CR   2020-06-18 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE DEFENSA DE LA ECONOMÍA DE LOS TRABAJADORES INDEPENDIENTES Y LAS MYPES EN EL PERÚ ANTE LA SITUACIÓN DE EMERGENCIA PRODUCIDA POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04911/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04911/</guid>
      <description>Propone establecer el marco legal con las medidas necesarias para la defensa de la economía de los trabajadores independientes y de la Micro y Pequeña Empresa en el Perú ante el avance del Covid 19
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-10 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA APLICAR EL CONTROL CONCURRENTE DURANTE LA EMERGENCIA SANITARIA POR EL COVID-19.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04949/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04949/</guid>
      <description>Propone que la Contraloría General de la República aplique control concurrente como consecuencia de la declaratoria de emergencia sanitaria por el COVID-19.
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-31 Ac.Portavoces - En sesión de fecha 31.03.20, se acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY DE MOVILIZACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05470/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05470/</guid>
      <description>Proyecto de LEy que modifica la Ley de Movilización
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-12 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad   2020-06-24 En Relatoría   2020-06-24 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTITUYE CON MODIFICACIÒN EL ARTÍCULO 233, Y MODIFICA LOS ARTÍCULOS 234 Y 235 DEL CÓDIGO PENAL, A FIN DE SANCIONAR LOS DELITOS DE ACAPARAMIENTO, ESPECULACIÓN Y ADULTERACIÓN EN ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05318/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05318/</guid>
      <description>Propone la restitución con modificación del artículo 233 y la modificación de los artículos 234 y 235 del Código Penal, que sancionan el Acaparamiento, la Especulación y la Adulteración de bienes y servicicos, establecidos como de primera necesidad por el Ejecutivo en Estado de Emergencia.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-06-01 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-06-04 Nuevo Texto - del Presidente de la Comisiòn de Defensa del Consumidor, congresista Luna M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE AGRAVANTE PARA DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA Y CREA MODALIDAD AL DELITO DE TRAICIÓN A LA PATRIA EN ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05526/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05526/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece agravante para los delitos contra la administración pública y crea modalidad al delito de traición a la patria en estado de emergencia
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-06-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-08-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05526/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SANCIONA AL FUNCIONARIO O SERVIDOR PÚBLICO QUE COMETE ACTOS DE PECULADO EN ESTADO DE EMERGENCIA DECRETADO POR EL PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04998/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04998/</guid>
      <description>Propone tipificar la conducta penal de aquellos funcionarios o servidores públicos que cometen los delitos de colusión y peculado como consecuencia de la declaratoria de Estado de Emergencia dispuesta por el Presidente de la República, conforme a sus atribuciones constitucionales.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-08-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04998/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA FUNCIÓN RECTORA DEL MINISTERIO DE SALUD DURANTE LA VIGENCIA DEL ESTADO DE EMERGENCIA SANITARIA A NIVEL NACIONAL POR EL CORONAVIRUS (COVID-19)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04927/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04927/</guid>
      <description>Propone que el Ministerio de Salud durante el período de estado de emergencia sanitaria por el coronavirus COVID-19, ejerza funciones como único ente rector de las redes de salud a nivel nacional.
Estado actual #  Insistencia
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-06 En comisión Salud y Población   2020-05-16 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DESPENALIZA EL ACTO MÉDICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05660/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05660/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso 10 del artículo 20 del Código Penal.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-06 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-07-06 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05660/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 23 Y 30 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05494/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05494/</guid>
      <description>Resolución Legislativa del Congreso tiene por objeto regular la presentación de la Declaración Jurada para la Gestión de Conflictos de Intereses a cargo de los congresistas de la República, así como del personal del servicio y de la organización parlamentaria que esté en la obligación de presentarla, garantizando la autonomía del Congreso de la República, establecida en el artículo 94 de la Constitución Política del Perú.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPLEMENTA LA ALIMENTACIÓN ADECUADA EN LA EDUCACIÓN INICIAL Y PRIMARIA PARA FORTALECER EL SISTEMA INMUNE EN SITUACIONES VULNERABLES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05527/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05527/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que implementa la alimentación adecuada en la educación inicial y primaria para fortalecer el sistema inmune en situaciones vulnerables
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-17 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-06-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-06-17 En comisión Salud y Población   2020-06-17 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05527/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 39 DE LA LEY 29459, PARA DEFENSA AL CONSUMIDOR PARA PROMOVER LA PUBLICIDAD DE INFORMACIÓN COMPARATIVA DE PRECIOS Y PRODUCTOS FARMACÉUTICOS Y DISPOSITIVOS MÉDICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05501/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05501/</guid>
      <description>Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-06-16 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05501/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL PAGO OPORTUNO A LAS MIPYME QUE SON PROVEEDORES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05502/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05502/</guid>
      <description>Ley tiene por objeto que se cumpla con el pago oportuno las prestaciones contractualmente pactadas con las micro, pequeñas y medianas empresas (MIPYME) que son proveedoras del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-06-16 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05502/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA EL ALCANCE DEL ARTÍCULO 2 DEL DECRETO DE URGENCIA 037-2020 Y RECONOCE SEGURO DE VIDA AL PERSONAL DE LA SALUD QUE PRESTA SERVICIOS EN EL SECTOR PÚBLICO AL MARGEN DEL TIPO DE CONTRATO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05479/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05479/</guid>
      <description>Propone ley que amplía el alcance del artículo 2 del Decreto de Urgencia 037-2020 y reconoce seguro de vida al personal de la Salud que presta servicios en el sector público al margen del tipo de contrato
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-06-12 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05479/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LOS GOBIERNOS REGIONALES UTILIZAR LAS RENTAS DE ADUANAS PARA IMPLEMENTAR Y REPONTENCIAR LOS SISTEMAS DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05486/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05486/</guid>
      <description>Propone establecer medidas excepcionales que autoricen el uso de parte de los gobiernos regionales de los recursos efectivamente transferidos, así como de los saldos de balance generados por las rentas de aduanas, con la finalidad de implementar y repontenciar los sistemas de salud, en sus respectivas regiones en un contexto de pandemia mundial por el Covid-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA SUSPENSIÓN TEMPORAL Y EXCEPCIONAL DE APORTE PREVISIONAL EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05323/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05323/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece la suspoensión temporal y excepcional de aporte previsional en el Sistema Privado de Pensiones
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-01 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05323/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EL CARÁCTER INTANGIBLE DEL RETIRO EXTRAORDINARIO FACULTATIVO DE FONDOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES EN EL MARCO DE LA LEY 31017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05313/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05313/</guid>
      <description>Propone ley que precisa el carácter intangible del retiro extraordinario facultativo de fondos en el Sistema Privado de Fondo de Pensiones en el marco de la Ley 31017, Ley que establece medidas para aliviar la economía familiar y dinamizar la economía nacional en el año 2020, tiene carácter intangible, por lo tanto, bajo ningún concepto puede ser retenido o embargado por entidad pública o privada.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXONERA DEL IGV PARA MEDICAMENTOS, MATERIALES Y EQUIPOS MÉDICOS NECESARIOS PARA LA PREVENCIÓN Y TRATAMIENTO DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05294/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05294/</guid>
      <description>Propone exoneración del pago del IGV a los medicamentos, materiales y equipos médicos para la prevención y tratamiento de enfermedades generadas por la pandemia del COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-28 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05294/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SANCIONA EL ACAPARAMIENTO Y ESPECULACIÓN DE BIENES Y SERVICIOS DE PRIMERA NECESIDAD EN ZONAS DECLARADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04976/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04976/</guid>
      <description>Propone establecer mayores sanciones a los delitos de acaparamiento y especulación, e incorpora como agravante común si los delitos se cometen en zonas declaradas en Estado de Emergencia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-05-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-05-08 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04976/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE BENEFICIA LA INCORPORACIÓN DE LICENCIADOS DE LAS FUERZAS ARMADAS Y PERSONAL POLICIAL EN SITUACIÓN DE RETIRO EN SERVICIOS VINCULADOS A SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04975/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04975/</guid>
      <description>Propone otorgar a los miembros de las Fuerzas Armadas y de la Policía Nacional en retiro, una bonificación en el concurso de puestos de trabajo de seguridad ciudadana en las municipalidades distritales y provinciales
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-05-07 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04975/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE EL FOMENTO Y DESARROLLO DE PROYECTOS DE INVERSIÓN PARA POTENCIAR Y MEJORAR EL SISTEMA DE RIEGO DE LA CUENCA ALTA, MEDIA Y BAJA DEL RÍO CUNAS EN LA REGIÓN JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04928/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04928/</guid>
      <description>Propone el desarrollo y fomento de proyectos de inversión para garantizar obras de represamiento y construcción de canales de irrigación, en la cuenca del río Cunas, Junín.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-05-05 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04928/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS EXCEPCIONALES CON LA FINALIDAD DE ENFRENTAR LA EMERGENCIA SANITARIA OCASIONADA POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04869/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04869/</guid>
      <description>Propone que por excepción, se disponga una prórroga para el pago de las deudas en el Sistema Financiero por concepto de créditos hipotecarios asumidos para la adquisición de casa habitación. La prórroga se extenderá hasta 90 días calendarios despues de concluido el estado de emergencia decretado por la pademia del COVID-19
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-04-03 Pleno (en debate)   2020-04-03 Acumulado en Sala - Decretado a Economía 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA ALIVIAR LA ECONOMÍA FAMILIAR Y DINAMIZAR LA ECONOMÍA NACIONAL EN EL AÑO 2020</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04937/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04937/</guid>
      <description>Propone establecer, por única vez la posibilidad de disposición de hasta el veinticinco por ciento (25%) del fondo acumulado en su Cuenta Individual de Capitalización de los aportantes al Sistema Privado de Pensiones, así como del cien por ciento (100%) del excedente de dos (2) remuneraciones brutas de los depósitos de la compensación por tiempo de servicios (CTS) que obran en las entidades del sistema financiero, a fin de salvaguardar la economía familiar y dinamizar la economía nacional, contrarrestando los efectos económicos negativos generados por el estado de emergencia nacional.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>