<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/iberico-nu%C3%B1ez-luis-carlos-antonio/</link>
    <description>Recent content in Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/iberico-nu%C3%B1ez-luis-carlos-antonio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PLAN MAESTRO DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE (CONSTRUCCIÓN DE UN MUELLE MARGINAL EN EL PUERTO DE CHIMBOTE)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04312/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04312/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del Plan Maestro del Terminal Portuario de Chimbote (Construcción de un Muelle Marginal en el Puerto de Chimbote), contemplado en el Plan Nacional de Desarrollo Portuario Nacional actualizado del año 2012, como parte de la Modernización del Terminal Portuario de Chimbote, para que sea un Terminal Portuario Multipropósito.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#34;MEJORAMIENTO Y AMPLIACIÓN DE LOS SERVICIOS DE TRANSITABILIDAD DE LA VÍA DEPARTAMENTAL, RUTA N° HU-114.-TRAYECTORIA.-PUENTE HUANCACHUPA-LA ESPERANZA, EN LOS DISTRITOS DE PILLCO MARCA Y AMARILIS DE LA PROVINCIA DE HUÁNUCO-DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04729/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04729/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento y Ampliación de los servicios de transitabilidad de la vía departamental, Ruta N° HU-114: trayectoria: Puente Huancachupa-La Esperanza; en los distritos de Pillco Marca y Amarilis de la provincia de Huánuco-Departamento de Huánuco.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-05 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-09-06 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-07-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE EL ACCIONAR DEL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN EL EJERCICIO REGULAR DE SU FUNCIÓN CONSTITUCIONAL, CONTRA LA DELINCUENCIA, CRIMEN ORGANIZADO Y EN DEFENSA DE LA SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04351/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04351/</guid>
      <description>Propone otorgar protección legal al personal de la Policía Nacional del Perú, que en ejercicio regular de su función constitucional hace uso de sus armas o medios de defensa, en forma reglamentaria causando lesiones o muerte y brindar el servicio de asesoría y defensa legal gratuita al personal policial, que afronta una investigación fiscal o un proceso penal o civil derivado del cumplimiento de la función policial.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27613-LEY DE LA PARTICIPACIÓN EN RENTA DE ADUANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04614/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04614/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 2, 3, 4, 5 y 6 de la Ley 27613-Ley de Participación en Renta de Aduanas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-11-19 Oficio - 140-2019-ALC/MPC del Alcalde Provincial del Callao, remite opinión técnico legal sobre el proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPLEMENTA EL FONDO DE DESARROLLO SOCIOECONÓMICO DEL OLEODUCTO NOR PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04762/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04762/</guid>
      <description>Propone ley que implementa el Fondo de Desarrollo Socioeconómico del Oleoducto Nor Peruano.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-09-18 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-09-18 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04762/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 22-A A LA LEY 26221, LEY GENERAL DE HIDROCARBUROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04761/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04761/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 22-A a la Ley 26221, Ley Orgánica de Hidrocarburos, cuyo Texto Único Ordenado se aprobó mediante Decreto Supremo 042-2005-EM, con el propósito de generar mayor competencia en el sector de hidrocarburos y optimizar los recursos naturales del Estado, a través de la convocatoria a Concurso Público Internaciconal, en los casos en los que el plazo de los contatos de explotación ha vencido.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA ASIGNACIÓN FAMILIAR A FIN DE PROMOVER LAS RESPONSABILIDADES PARENTALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04760/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04760/</guid>
      <description>Proponer regular el derecho a la asignación famliar de los trabajadores de la actividad privada que tengan a su cargo menores de edad, hijos mayores de edad en siutacion de discapacidad severa e hijos mayores de edad que se encuentren cursando estudios superiores técnicos o universitarios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-09-18 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04760/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CIBERSEGURIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04352/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04352/</guid>
      <description>Propone establecer el marco normativo en materia de Seguridad Digital del Estado Peruano.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-24 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-05-24 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2019-05-27 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-05-27 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2019-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE ACCESIBILIDAD, PROMOCIÓN Y PUBLICIDAD DE LOS MEDICAMENTOS GENÉRICOS DE CALIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04733/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04733/</guid>
      <description>Propone ley de accesibilidad, promoción y publicidad de los medicamentos genéricos de calidad y sanciones por su incumplimiento.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-10 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-09-10 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2019-09-11 En comisión Salud y Población   2019-09-11 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04733/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FAVORECE EL REGISTRO DE LOS INQUILINOS MOROSOS Y UNIFICA SU INSCRIPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04734/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04734/</guid>
      <description>Propone ley que favorece el registro de los inquilinos morosos, creado mediante la Ley 30201, incluyendo en dicho Registro, el reigistro de procesos de desalojo creados posteriormente, mediante el Decreto Legislativo 1177, que establece el Régimen de Promoción de Arrendamiento para Vivienda y la Ley 30933, Ley que regula el procedimiento especial de desalojo con intervención notarial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1438 EN REFERENCIA A LA CUENTA GENERAL DE LA REPÚBLIC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04736/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04736/</guid>
      <description>Propone modificar el Decreto Legislativo 1438 en referencia a la Cuenta General de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-10 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-09-10 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-09-11 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-09-11 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04736/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 384, 386, 387, 388, 392-A, 393, 394, 396 Y DEROGA EL ARTÍCULO 392 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL, APROBADO POR RESOLUCIÓN MINISTERIAL 010-93-JUS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04737/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04737/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 384, 386, 387, 388, 392-A, 393, 394, 396 y deroga el artículo 392 del Texto Único Ordenado del Código Procesal Civil, aprobado por Resolucion Ministerial 010-93-JUS, referente a la reforma del recurso de casación civil.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-10 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-09-11 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04737/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA APLICACIÓN DE MEDIDAS EXTRAORDINARIAS DESTINADAS A REDUCIR LOS ACTOS DELICTIVOS EN LAS ENTIDADES FINANCIERAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04630/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04630/</guid>
      <description>Propone implementar medidas de control y seguridad para el acceso a los establecimientos y locales del sistema financiero, así como el control del uso de equipos celulares del personal encargado de la atención al cliente y público en general.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2019-08-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-26 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04630/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL TERCER DOMINGO DE MAYO DÍA NACIONAL DE LA ADOPCIÓN Y POR EL DERECHO DE VIVIR EN FAMILIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04564/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04564/</guid>
      <description>Propone declarar el tercer domingo de mayo de cada año como el día nacional de la adopción y por el derecho de vivir en familia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2019-08-23 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04564/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL USO OBLIGATORIO DEL SISTEMA DE INTERMEDIACIÓN DIGITAL (SID-SUNARP) COMO HERRAMIENTA DE INNOVACIÓN TECNOLÓGICA, DESTINADA A EVITAR LA SUPLANTACIÓN DE IDENTIDAD Y FALSIFICACIÓN DE DOCUMENTACIÓN Y MODIFICA EL ARTÍCULO 2014 DEL CÓDIGO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04629/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04629/</guid>
      <description>Propone establecer como herramienta de innovación tecnológica, destinada a evitar la suplantación de identidad y falsificación de documentación, el uso obligatorio del Sistema de Intermediación Digital (SID-SUNARP) en las distintas Notarías de la República para la presentación de parte notariales en el Registro de Personas Naturales, Registro de Personas Jurídicas, Registro de l Propiedad Inmueble y Registro de Bienes Muebles, para dicho efecto la Superintendencia Nacional de los Registros Públicos (SUNARP) deberá implementar progresivamente su uso en distintos actos inscribibles de los citados registros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPULSA EL SANEAMIENTO FÍSICO LEGAL DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS EXISTENTES EN TERRENOS DE PROPIEDAD PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04631/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04631/</guid>
      <description>Propone facilitar el saneamiento físico legal de las instituciones educativas públicas ubicadas en todo el territorio nacional, existentes en terrenos de propiedad privada, el cual culminará necesariamente con su inscripción en el Registro de Predios a cargo de la Superintendencia Nacional de los Registros Públicos-SUNARP
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-08-21 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-08-21 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04631/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04559/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04559/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 6 y 36 de la Ley 28044, Ley General de Educación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-08-21 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04559/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429, DECRETO LEGISLATIVO QUE ACTUALIZA Y FORTALECE LA GESTIÓN INSTITUCIONAL DE LOS ÓRGANOS COLEGIADOS DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZONÍA PERUANA (IIAP)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04314/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04314/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 10 del Decreto Legislativo 1429, Decreto Legislativo que actualiza y fortalece la gestión institucional de los órganos colegiados del Instituto de Investigaciones de la Amazonía Peruana (IIAP).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-15 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-05-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-07-31 Oficio - 0279-2018-2019-AOC/CR del congresista Oliva C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL DECRETO LEGISLATIVO 1082, QUE CREA EL SISTEMA INTEGRADO DE ESTADÍSTICA AGRARIA CONFORMANTE DEL SISTEMA ESTADÍSTICO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04417/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04417/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 3 del Decreto Legislativo 1082, que crea el Sistema Integrado de Estadística Agraria conformante del Sistema Estadístico Nacional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-06 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-06-07 En comisión Agraria   2019-06-14 Acumulado en Sala - a solicitud del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA ENTREGA VOLUNTARIA Y EL EMPADRONAMIENTO DE ARMAS DE FUEGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04408/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04408/</guid>
      <description>Propone establecer las condiciones para la entrega voluntaria de las armas, municiones y materiales relacionados que tengan en posesión las personas naturales o jurídicas, de manera irregular o que no cuenten con ningún registro, así como su empadronamiento cuando corresponda.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-04 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-06-05 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LOS PROGRAMAS SOCIALES QUE ADMINISTRAN LAS MUNICIPALIDADES A ADQUIRIR DIRECTAMENTE PRODUCTOS ALIMENTICIOS DE LOS PEQUEÑOS PRODUCTORES LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04562/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04562/</guid>
      <description>Propone autorizar a los Comités de Gestión del Programa de Complementación Alimentaria y a los Comités de Administración del Programa de Vaso de Leche, reconocidos por la municipalidad correspondiente a adquirir directamente productos alimenticios nacionales a los pequeños productores locales de su jurisdicción, sin la condición de estar inmerso previamente ante una situación extrema de desabastecimiento de los insumos alimentarios como señala el literal C, Numeral 27.1 del Artículo 27 de la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 23 DE LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TRÁNSITO TERRESTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04560/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04560/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 23 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tránsito Terrestre, a fin de implementar el Reglamento Nacional del Servicio de Taxi a cargo del Ministerio de Transportes y Comunicaciones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-07-17 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04560/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27506, LEY DEL CANON PARA LA ASIGNACIÓN DE FONDOS A FAVOR DE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS Y NATIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04561/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04561/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 6.2 del artículo 6 de laLey 27506, Ley del Canon
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-07-17 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-07-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04561/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE INVERSIÓN DEL CANON FORESTAL EN COMUNIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04565/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04565/</guid>
      <description>Propone financiar la ejecución de proyectos de inversión pública en las comunidades campesinas y nativas donde se explotan recursos forestales con recursos que provienen del canon forestal.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-07-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-07-17 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04565/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA A LOS TRABAJADORES DE LA RENIEC QUE SE ENCUENTRA BAJO EL RÉGIMEN CAS, AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04517/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04517/</guid>
      <description>Propone incorporar a los trabajadores del Registro Nacional de Identificación y Estado Civil-RENIEC, que se encuentran contratados bajo el régimen del Decreto Legislativo 1057, Decreto Legislativo que regula el régimen especial de Contratación Administrativa de Servicios (CAS), al régimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Fomento del Empleo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 199 DEL CÓDIGO PENAL E IMPLEMENTA LAS AGRAVANTES DE LA CONTABILIDAD PARALELA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04519/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04519/</guid>
      <description>Propone implementar los agravantes del delito de contabilidad paralela tipificado en el artículo 199 del Código Penal.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-07-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04519/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 384 DEL CÓDIGO PENAL QUE AGRAVA LA PENALIDAD PARA EL INSPECTOR Y EL SUPERVISOR DE OBRA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04518/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04518/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 384 del Código Penal que agrava la penalidad para el inspector y el supervisor de obra.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-07-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04518/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA, A FIN DE INCLUIR ENTRE SUS OBJETIVOS LA LUCHA Y PREVENCIÓN DE TODA FORMA DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04520/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04520/</guid>
      <description>Propone modificar la ley que modifica los artículos 3, 9, 10, 14 y 17 de la Ley 29733, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana a fin de incluir en los objetivos del plan nacional de seguridad ciudadana la lucha y prevención de toda forma de violencia contra la mujer y los integrantes del grupo familiar en condición de vulnerabilidad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 4 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1077, QUE CREA EL PROGRAMA DE COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04321/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04321/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 4 del Decreto Legislativo 1077, norma que crea el Programa de Compensación para la Competitividad, estableciendo un plazo de prórroga de diez años, como Unidad Ejecutora del Ministerio de Agricultura y Riego, con el objeto de continuar otorgando incentivos y otros a los medianos y pequeños productores del país.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-05-15 En comisión Agraria   2019-06-14 Acumulado en Sala - al Texto Sustitutorio del Presidente de la Comisión Agraria (recibido en Sala) al Proyecto 3494 y 3739.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL RÉGIMEN ECONÓMICO DE LA CONSTITUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04472/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04472/</guid>
      <description>Propone modificar diversos Artículos de la Constitución Política del Perú, relacionados al Capítulo Económico.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-20 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-06-20 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04472/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA LOS ALCANCES DEL EJERCICIO DE LA LEGÍTIMA DEFENSA Y OTORGA PROTECCIÓN LEGAL A LA PERSONA QUE DEFIENDE LA INVIOLABILIDAD DE SU DOMICILIO, VEHÍCULO Y LUGAR DE NEGOCIOS O EMPLEO, CAUSANDO LESIONES O MUERTE AL DELINCUENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04409/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04409/</guid>
      <description>Propone ley que amplía los alcances del ejercicio de la legítima defensa y otorga protección legal a la persona que defiende la inviolabilidad de su domicilio, vehículo y lugar de negocios o empleo, causando lesiones o muerte al delincuente, al amparo del numeral 9 y 23 del artículo 2 de la Constitución Política del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA INTANGIBLE, INALIENABLE E IMPRESCRIPTIBLE EL CAMPO SANTO DE YUNGAY</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04418/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04418/</guid>
      <description>Propone declarar intangible, inalienable e imprescriptible el Campo Santo de Yungay, ubicado en el distrito y provincia de Yungay, departamento de Ancash, por constituir el lugar donde se honra la memoria de más de 25,000 personas que perdieron la vida en el terremoto ocurrido el 31 de mayo de 1970.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 92 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA REPRESENTATIVIDAD POPULAR EN EL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04410/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04410/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 92 de la Constitución Política del Perú, con el fin de promover la participación de los Congresistas accesitarios cuando los Congresistas que se nombren como Ministros dejen su cargo de Congresista de manera temporal y fortalecer la representatividad popular en el Congreso
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-06-05 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04410/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY GENERAL DE LA CONSULTA POPULAR DE REFERÉNDUM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04392/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04392/</guid>
      <description>Propone establecer un marco legal específico que regula la figura del referéndum, dada su naturaleza de mecanismo de participación ciudadana que se fundamenta en los principios de democracia y de soberanía popular, el cual regulará el referéndum para las materias de reforma total o parcial de la Constitución Política del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 5 Y 24 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACIÓN DE FONDO DE PENSIONES, APROBADO POR DECRETO SUPREMO 054-97-EF, INCORPORANDO LA COMISIÓN DE LA AFP SUJETA A LA RENTABILIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04391/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04391/</guid>
      <description>Propone incluir un tipo de comisión, de libre elección, calculada en función a la rentabilidad del fondo de pensiones de los afiliados, así como garantizar el goce del seguro contra siniestros aún cuando su empleador no haya cumplido con el pago oportuno del mismo
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-05-28 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-05-29 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04390/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 10 Y 112 DEL DECRETO LEGISLATIVO 713, REFERIDO AL DESCANSO VACACIONAL DE LOS TRABAJADORES CONTRATADOS A TIEMPO PARCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04390/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04390/</guid>
      <description>Propone incluir y regular el derecho al descanso anual de los trabajadores contratados en jornada a tiempo parcial, para tal efecto se modifica el Decreto Legislativo 713, específicamente los artículos 10 y 12 y se incorpora el artículo 10-A.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-05-28 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04390/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ARTÍCULO 7 DE LA CONSTITUCIÓN, QUE REGULA LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04320/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04320/</guid>
      <description>Propone ley de Reforma Constitucional del artículo 7 de la Constitución, que regula los derechos de las personas con discapacidad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-05-15 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04320/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE LA AMPLIACIÓN DEL CANAL PRINCIPAL CHINECAS, TRAMO.-PEÑA-CASMA/SECHIN DESDE LA PROGRESIVA KM 87&#43;820-KM 134&#43;260</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04311/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04311/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional y necesidad pública la construcción de la ampliación del canal principal Chinecas, tramo: Nepeña-Casma/Sechin, desde la progresiva km 87+820-km 134+26
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-15 En comisión Agraria   2019-05-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04311/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE UNA NUEVA LEY DE REGULACIÓN DE LA PUBLICIDAD ESTATAL DEL ESTADO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04318/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04318/</guid>
      <description>Propone ley que establece una nueva Ley de Regulación de la Publicidad Estatal del Estado Peruan
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-05-15 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04318/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPLEMENTA LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS COMETIDOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA Y EL PATRIMONIO DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04319/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04319/</guid>
      <description>Propone ley que implementa la imprescriptibilidad de los delitos cometidos contra la Administración Pública y el Patrimonio del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-05-15 En comisión Constitución y Reglamento   2019-05-15 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04319/2018-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>