<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tucto Castillo Rogelio Robert on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/tucto-castillo-rogelio-robert/</link>
    <description>Recent content in Tucto Castillo Rogelio Robert on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/tucto-castillo-rogelio-robert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY DE LA CARRERA DEL TRABAJADOR DEL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03634/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03634/</guid>
      <description>Propone establecer un régimen laboral exclusivo para los trabajadores del MInisterio Público.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Beteta Rubín Karina Juliza; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ananculi Gómez Betty Gladys; Arimborgo Guerra Tamar; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Trujillo Zegarra Gilmer
Adherentes #  Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY ORGÁNICA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA Y CREA EL CONSEJO TRANSITORIO DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03139/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03139/</guid>
      <description>Propone incorporación de la Décimo Segunda Disposición Transitoria y Final a la Ley 26397, Ley Orgánica del Consejo Nacional de la Magistratura que crea el Consejo Transitorio de la Magistratura.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arana Zegarra Marco Antonio; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE DEL DESPIDO MASIVO DEL DOCENTE Y ESTABLECE LA EVALUACIÓN Y CAPACITACIÓN PERMANENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01787/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01787/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 5, 13, 23, 53 de la Ley 29944, modificada por la Ley 30541, para proteger de los despidos masivos del maestro y propone la evaluación y capacitación permanente.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA A LOS VEHÍCULOS DE CATEGORÍA M1 DENTRO DE LOS ALCANCES DE LA LEY 28972, LEY QUE ESTABLECE LA FORMALIZACIÓN DEL TRANSPORTE TERRESTRE DE PASAJEROS EN AUTOMÓVILES COLECTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01416/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01416/</guid>
      <description>Propone incorporar a los vehículos de la categoría M1 automóviles colectivos de transporte terrestre de pasajeros interprovinciales, conforme a los alcances de la Ley 28972 y el Reglamento Nacional de Vehículos, aprobado por Decreto Supremo 058-2003-MTC y sus modificatorias.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Insistencia  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Dipas Huamán Miky Joaquín; Beteta Rubín Karina Juliza; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Lizana Santos Mártires; Trujillo Zegarra Gilmer; Ventura Ángel Roy Ernesto; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA LOS ALCANCES DE LA LEY 28972, LEY QUE ESTABLECE LA FORMALIZACIÓN DEL TRANSPORTE TERRESTRE DE PASAJEROS EN AUTOMÓVILES COLECTIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01170/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01170/</guid>
      <description>Propone precisar los alcances de la Ley 28972, respecto a la formalización del servicio de transporte público de pasajeros interprovincial e interregional en automóviles colectivos de la categoría M1, y que se incorpore en las normas reglamentarias nacionales que se emitan para no restringir su ejercicio por razón de su clasificación vehicular.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Insistencia  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELECTRO HUÁNUCO S.A./LEY QUE CREA...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00160/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00160/</guid>
      <description>Propone Ley que crea Electro Huánuco S.A.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Beteta Rubín Karina Juliza; Reátegui Flores Rolando; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Aramayo Gaona Alejandra; Cuadros Candia Nelly Lady; Melgarejo Páucar María Cristina; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Ventura Ángel Roy Ernesto; Vilcatoma De La Cruz Yeni</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>