<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ministerio Público on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/ministerio-p%C3%BAblico/</link>
    <description>Recent content in Ministerio Público on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/ministerio-p%C3%BAblico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL PARA SANCIONAR CONDUCTAS ESPECULATIVAS SOBRE BIENES Y SERVICIOS DE URGENCIA PARA LA VIDA Y LA SALUD DE LAS PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05288/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05288/</guid>
      <description>Propone sancionar diversas conductas orientadas al acaparamiento y especulación sobre bienes o servicios de necesidad urgente para la vida y la salud de las personas, por parte de productores, comerciantes o prestadores de servicios, con la finalidad de obtener un indebido provecho económico y coin el consecuente perjuicio de los consumidores.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Ministerio Público</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL ARTÍCULO 196 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL Y DEROGAR EL ARTÍCULO 179 DEL CÓDIGO DE PROCEDIMIENTOS PENALES, ASÍ COMO LOS ARTÍCULOS 239 Y 240 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL DE 1991</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05289/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05289/</guid>
      <description>Propone modificar los numerales 1 y 2 del artículo 196 del Decreto Legislativo 957, Nuevo Código de Procesal Penal, respecto a las diligencias de levantamiento de cadáver y necropsia en estado de emergencia nacional sanitaria.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-22 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-07-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria - En Relatoría 02.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL ARTÍCULO 59° DE LA LEY 30483, LEY DE CARRERA FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03938/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03938/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 59° de la Ley 30483, Ley de Carrera Fiscal, que regula la medida de apartamiento en el ejercicio de la función, de los fiscales sometidos a investigación disciplinaria por faltas graves que comprometen la dignidad del cargo, medidas que por su naturaleza cautelar, no constituye una sanción y tiene un plazo de caducidad de seis (06) meses de consentida o ejecutoriada la decisión.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Ministerio Público</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL INCISO 1 DEL ARTÍCULO 295 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL SOBRE EL IMPEDIMENTO DE SALIDA DEL PAÍS Y CANCELACIÓN DEL PASAPORTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03566/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03566/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso 1 del artículo 295 del Código Procesal Penal sobre el impedimento de salida del país y cancelación del pasaporte.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-26 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-10-26 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-10-26 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-10-26 En comisión Constitución y Reglamento   2019-04-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NUEVA LEY ORGÁNICA DEL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03564/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03564/</guid>
      <description>Propone proyecto de la Nueva Ley Orgánica del Ministerio Público.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-23 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-10-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-10-23 En comisión Constitución y Reglamento   2018-10-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-02-20 Oficio - 082-2019-MP-FN del Ministerio Público, Fiscalía de la Nación, solicita el retiro del proyecto de ley 3564/2018-MP   2019-02-21 Por disposición del Oficial Mayor - téngase por Retirado el proyecto de ley 3564/2018-MP   2019-02-21 Retirado por su Autor    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03564/2018-MP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL INSTITUTO NACIONAL DE FORMACIÓN DE PERITOS FORENSES DEL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03177/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03177/</guid>
      <description>Propone crear el Instituto Nacional de Formación de Peritos Forenses (INAPEFO) como organismo técnico especializado adscrito al Ministerio Público-Fiscalía de la Nación, con competencia a nivel nacional y autonomía administrativa, funcional, técnica, económica y financiera.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Al Archivo  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-08-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-31 Rechazado de Plano Archivado Justicia y Derechos Humanos - / 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 3 DEL ARTÍCULO 171 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL PARA ESTABLECER QUE EL TESTIMONIO DE LAS NIÑAS, NIÑOS Y ADOLESCENTES VÍCTIMAS DE VIOLENCIA SEXUAL DESARROLLADO EN CÁMARA GESELL O EN SALA DE ENTREVISTA TENGA LA CALIDAD DE PRUEBA PRECONSTITUIDA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03178/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03178/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 3 del artículo 171 del Código Procesal Penal para establecer que el testimonio de las niñas, niños y adolescentes víctimas de violencia sexual desarrollado en cámara gesell o sala de entrevista tenga la calidad de prueba preconstituida, en concordancia con el artículo 19 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Ministerio Público</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA MODIFICACIÓN DE LA TRIGÉSIMA OCTAVA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30693-LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2018 INCLUYENDO AL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03115/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03115/</guid>
      <description>Propone disponer la inclusión del Ministerio Público en la Trigésima Octava Disposición Complementaria Final de la Ley 30693-Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2018, con la finalidad de exceptuar a dicha entidad de lo dispuesto en el artículo 2 del Decreto de Urgencia 038-2006.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL ARTÍCULO 60 DE LA LEY 30483, LEY DE CARRERA FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03105/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03105/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 60 de la Ley 30483, Ley de Carrera Fiscal, respecto a los alcances de la prescripción y caducidad en la tramitación de quejas por infracción administrativa.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-13 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-07-13 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-02-22 Oficio - 083-2019-MP-FN del Ministerio Público, Fiscalía de la Nación, solicita el retiro del proyecto de ley 3105/2017-MP   2019-02-22 Por disposición del Oficial Mayor - téngase por retirado el proyecto de ley 3105/2017-MP   2019-02-22 Retirado por su Autor    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03105/2017-MP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE LA CARRERA DEL TRABAJADOR DEL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02798/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02798/</guid>
      <description>Propone Ley de la Carrera del Trabajador del Ministerio Público.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-08 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-05-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-05-08 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-05-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-11-23 Oficio - 000819-2018-MP-FN del Fiscal de la Nación Chávarry V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 474, INCISO 2 LITERAL C Y 479 INCISO 4 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL, MODIFICADO POR EL ARTÍCULO 2 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1301, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL CÓDIGO PROCESAL PENAL PARA DOTAR DE EFICACIA AL PROCESO ESPECIAL POR COLABORACIÓN EFICAZ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02406/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02406/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 474 inciso 2 literal c y 479 inciso 4 del Código Procesal Penal, modificado por el artículo 2 del Decreto Legislativo 1301, Decreto Legislativo que modifica el Código Procesal Penal para dotar de eficacia al proceso especial por colaboración eficaz.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR LOS ARTÍCULOS 23 Y 33-B.2 DE LA LEY 26979, LEY DE PROCEDIMIENTO DE EJECUCIÓN COACTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01881/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01881/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 23 y 33-B.2 de la Ley 26979 que regula la revisión judicial del procedimiento coactivo como medida de racionalización de la carga procesal que afrontan la Corte Suprema y las Fiscalías Supremas en lo Contencioso Administrativo.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-15 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-09-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-07-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria - En Relatoría 02.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE INCORPORAR DEFINITIVAMENTE AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 A LOS TRABAJADORES QUE LABORAN EN EL MINISTERIO PÚBLICO BAJO EL RÉGIMEN LABORAL ESPECIAL DE CONTRATACIÓN ADMINISTRATIVA DE SERVICIOS REGULADO POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1057</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01844/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01844/</guid>
      <description>Propone la incorporación de todos los trabajadores del Ministerio Público que se encuentre contratados bajo el régimen laboral especial del Contrato Administrativo de Servicios (CAS) del Decreto Legislativo 1057, al régimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, sin transgredir las normas del servicio civil ni la jurisprudencia del Tribunal Constitucional sobre la materia.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Ministerio Público</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LOS COMITÉS DE VIGILANCIAS CIUDADANAS O VEEDURÍAS CIUDADANAS EN LOS PROCESOS DE CONTRATACIONES ESTATALES E INVERSIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01775/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01775/</guid>
      <description>Propone la creación de los Comités de Vigilancias Ciudadanas o Veedurías Ciudadanas en los procesos de contrataciones estatales e inversión pública.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-17 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2017-08-18 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01775/2017-MP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE INCORPORAR EL ARTÍCULO 214-A DEL CÓDIGO PENAL REFERIDO A SANCIONAR LOS DELITOS DE CORRUPCIÓN PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01773/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01773/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 214-A del Código Penal, referido a sancionar los delitos de corrupción privada.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Al Archivo  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-08-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-31 Rechazado de Plano Archivado Justicia y Derechos Humanos - / 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA LEY GENERAL DE PROTECCIÓN AL DENUNCIANTE DE DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01772/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01772/</guid>
      <description>Propone establecer medios y mecanismos para motivar y viabilizar las denuncias de delitos contra la Administración Pública, y de igual manera proteger a los denunciantes de buena fe.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-08-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01772/2017-MP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL ARTÍCULO 298 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL REFERIDO A INCLUIR EN LA MEDIDA DE SUSPENSIÓN TEMPORAL DEL EJERCICIO DE CARGO, EMPLEO O COMISIÓN DE CARÁCTER PÚBLICO A LOS QUE PROVENGAN DE ELECCIÓN POPULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01776/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01776/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 298 del Código Procesal Penal referido a incluir en la medida de suspensión temporal del ejercicio de cargo, empleo o comisión de carácter público a los que provengan de elección popular.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-17 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-08-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-08-18 En comisión Constitución y Reglamento   2017-08-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01776/2017-MP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROPONE MODIFICAR EL ARTÍCULO 425 DEL CÓDIGO PENAL E INCLUIR EL INCISO 6 PARA CONSIDERAR A LOS ÁRBITROS COMO FUNCIONARIOS O SERVIDORES PÚBLICOS SIEMPRE Y CUANDO ENTIDADES U RGANISMOS DEL ESTADO , INCLUIDAS LAS EMPRESAS DEL ESTADO O SOCIEDADES DE ECONOMÍA MIXTA COMPRENDIDAS EN LA ACTIVIDAD EMPRESARIAL DEL ESTADO, FORMEN PARTE DE LA CONTROVERSIA ARBITRAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01774/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01774/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 425 del Código Penal e incluir el inciso 6 para considerar a los árbitros como funcionarios o servidores públicos siempre y cuando entidades u organismos del Estado, incluidas las empresas del Estado o Sociedaes de Economía Mixta comprendidas en la actividad empresarial del Estado, formen parte de la controversia arbitral.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Ministerio Público</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE EL INGRESO A MENORES DE EDAD A HOTELES, HOSTALES Y/O CUALQUIER OTRO ESTABLECIMIENTO QUE PRESTA SERVICIOS DE ALOJAMIENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01071/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01071/</guid>
      <description>Propone proteger la integridad de las niñas, niños y adolescentes, regulando su ingreso a cualquier establecimiento que presta servicios de hospedaje.( Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 07 de marzo de 2017, núm. anterior 3668/2013-MP).
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-16 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2017-03-16 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2017-03-17 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2017-03-17 En comisión Mujer y Familia   2017-10-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de la Mujer y Familia   2017-11-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Mujer y Familia Unanimidad - / en Relatoría 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REGISTRO.-NAC.DE DETENIDOS Y SENTENCIADOS L.26295/MODIFICA LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00870/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00870/</guid>
      <description>Propone ampliar los alcances de la Ley N 26295 que crea el Registro Nacional de Detenidos y sentenciados a Pena Privativa, de Libertad Efectiva -RENADESPPLE; incorporando información actualizada que permita identificar y localizar personas procesadas y sentenciadas, validar los datos de registro ante los órganos jurisdiccionales y hacer el seguimiento estadístico de la información obtenida, en las diferente etapas del proceso mismo que lo origina.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Ministerio Público</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE INCLUIR EL DELITO DE OMISIÓN DE ASISTENCIA FAMILIAR EN EL ARTÍCULO 2 DEL NUEVO CÓDIGO PROCESAL PENAL REFERIDO AL ACUERDO REPARATORIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00841/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00841/</guid>
      <description>Propone incluir al delito de omisión de asistencia familiar en el artículo 2 del nuevo Código Procesal Penal referido al acuerdo reparatorio.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-05 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-01-06 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-01-11 Dispensado de Dictamen Justicia y Derechos Humanos - de la Comisión de Justicia y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces   2017-01-13 Comisión Permanente - (debate) 1/4 intermedio   2017-01-13 Nuevo Texto - Sustitutorio, Vicepresidente de la Comisión de Justicia, Congresista Villavicencio Cáerdenas, presentado en Sala   2017-03-08 Pleno (en debate)   2017-03-08 Aprobado - la cuestión previa planteada por la Congresista Beteta Rubin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE INCLUIR EL ARTÍCULO 566-B AL CÓDIGO PROCESAL CIVIL EL ARRESTO CIVIL EN CASO DE INCUMPLIMIENTO DE DEBERES ALIMENTARIOS EN LOS PROCESOS CIVILES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00843/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00843/</guid>
      <description>Propone incluir el artículo 566-B en el Código Procesal Civil, el arresto civil en caso de incumplimiento de deberes alimentarios en los procesos civiles.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-05 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-01-06 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-03-20 Oficio - 303-2016-2017/CMF-CR-2 de la Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA ASIGNACIÓN DE GASTOS OPERATIVOS PARA LOS FISCALES PROVISIONALES DEL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00844/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00844/</guid>
      <description>Propone disponer la asignación de gastos operativos para los fiscales provisionales nombrados por el Ministerio Público, con la finalidad de equiparar un desempeño de la labor fiscal sin distinción.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-05 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-01-05 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-01-06 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-01-06 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-06-28 Oficio - 174-2017-MP-FN del Fiscal de la Nación, remite información complementaria al Of.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MEDIDAS PARA LA DESCARGA PROCESAL EN LOS DESPACHOS FISCALES Y JUDICIALES EN MATERIA PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00840/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00840/</guid>
      <description>Propone establecer algunas medidas para la descarga procesal en los despachos fiscales y judiciales en materia penal a nivel nacional, para que el sistema de justicia en materia penal concentre mayores esfuerzos en casos que genera trascendencia social.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-05 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-01-06 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-03-16 Oficio - 303-2016-2017/CMF-CR-2 de la Presidenta de la Comisión de la Mujer, Congresista Huilca Flores, solicita el proyecto sea derivado a la comisión que preside   2017-03-28 Oficio - 315-2016-2017/CMF-CR-2 Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MEDIDAS PARA LA EFICACIA DE LOS DEBERES ALIMENTARIOS EN LOS PROCESOS CIVILES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00842/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00842/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 566-A del Código Procesal Civil, que propone medidas para la eficacia de los deberes alimentarios en los procesos civiles.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-05 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-01-06 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-03-20 Oficio - 303-2016-2017/CMF-CR-2 de la Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA REPARTICIÓN INSTITUCIONAL DE LA RECUPERACIÓN DE ACTIVOS EN EL EXTERIOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00645/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00645/</guid>
      <description>Propone la creación de la Comisión Multisectorial, la cual estará conformada por el Ministerio Público, Poder Judicial y el Ministerio de Justicia, cuya finalidad sería la negociación y distribución de los activos recuperados del exterior, la cual será realizada en función al grado de participación de cada un de las entidades involucradas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Ministerio Público</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA CONVALIDACIÓN DE DETENCIÓN EN FLAGRANCIA DELICTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00647/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00647/</guid>
      <description>Propone fortalecer la lucha contra la delincuencia y dotar de instrumentos legales a la Fiscalía y Policía Nacional para una mejor y eficiente investigación penal.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Al Archivo  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-22 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-11-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-09-13 Oficio - 316-2017-MP-FN del Fiscal de la Nación, Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY SOBRE LA PROPUESTA PARA INCORPORAR EN LA LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2017, LA APROBACIÓN DEL PRESUPUESTO DEL MINISTERIO PÚBLICO-FISCALÍA DE LA NACIÓN HASTA EL 2% DEL PRESUPUESTO INSTITUCIONAL DE APERTURA (PIA) DEL PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00646/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00646/</guid>
      <description>Propone el fortalecimiento del Ministerio Público desde su aspecto presupuestario, lo cual significa tener mayores recursos para implementar fiscalías, capacitación a personal fiscal y administrativo, infraestructura entre objetivos institucionales, y tener mayor ámbito de accionar a nivel nacional para perseguir eficazmente el delito, y excepcionalmente prevenirlos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>