<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aramayo Gaona Alejandra on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/aramayo-gaona-alejandra/</link>
    <description>Recent content in Aramayo Gaona Alejandra on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/aramayo-gaona-alejandra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE HISTORIADORES DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01518/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01518/</guid>
      <description>Propone Ley que crea el Colegio Profesional de Historiadores del Perú, como institución autónoma, con personalidad jurídica de derecho público interno, representativo de los profesionales de Historia, con jurisdicción en todo el territorio de la República, cuya sede es fijada en su estatuto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-15 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-06-16 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-07-22 Oficio - 1614-2019-AAG/CR de la Congresista Aramayo G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA AL MINISTERIO DE TRABAJO Y PROMOCIÓN DEL EMPLEO, LA REVISIÓN DE LOS CASOS DE EX TRABAJADORES QUE SE ACOGIERON AL PROCEDIMIENTO DE REVISIÓN, POR NO INCLUSIÓN EN LA QUINTA LISTA, EN EL MARCO DE LAS LEYES 27803, 29059, 30484</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03359/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03359/</guid>
      <description>Propone facultar al Ministerio de Trabajo y Promoción del Empleo, para que en un plazo de (60) días hábiles, revise los casos de los ex trabajadores que se acogieron al procedimiento de revisión , por no inclusión en la quinta lista aprobado por la Resolución Ministerial 142-2017-TR, aplicando y considerando las pruebas de coacción contenidas en las leyes específicas del despido y/o la analogía vinculante, teniendo en consideración los antecedentes de las leyes 27803, 29059, 30484</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE APRUEBA MEDIDAS ESPECIALES PARA ATENCIÓN DE BENEFICIARIOS DE ATENCIÓN EXTRAORDINARIA DEL BONO FAMILIAR HABITACIONAL A POBLACIÓN DAMNIFICADA CON VIVIENDA COLAPSADA O INHABITABLE Y CON EL BONO DE PROTECCIÓN DE VIVIENDA VULNERABLES A LOS RIESGOS SÍSMICOS CONSTITUIDA POR POBLACIÓN DAMNIFICADA CON VIVIENDA CON DAÑO RECUPERABLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02811/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02811/</guid>
      <description>Propone aprobar medidas especiales para dar atención a población damnificada que cuente con una vivienda colapsada o inhabitable a consecuencia de una emergencia o desastres, y que constituyen beneficiarios para atención extraordinaria del Bono Familiar Habitacional, conforme a lo dispuesto en el párrafo 3.2.1 del artículo 3 de la Ley 27829, Ley que crea el Bono Familiar Habitacional (BFH).
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY GENERAL DEL DEPORTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01517/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01517/</guid>
      <description>Propone Ley General del Deporte
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-06-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-06-13 Oficio - 356-2016-2017-RRF-CR del Cong. Reátegui F., solicita adherirse al Proyecto de Ley 1517/2016-CR.-14.06.17 DGP atender   2017-06-13 Oficio - 609-2016-2017-CDH-CR del Cong.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>