<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chihuán Ramos Leyla Felícita on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/chihu%C3%A1n-ramos-leyla-fel%C3%ADcita/</link>
    <description>Recent content in Chihuán Ramos Leyla Felícita on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/chihu%C3%A1n-ramos-leyla-fel%C3%ADcita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY 27986, Y ESTABLECE LOS DERECHOS DE LOS TRABAJADORES Y LAS TRABAJADORAS DEL HOGAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03027/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03027/</guid>
      <description>Propone modificaciones destinadas a mejorar la situación laboral de las trabajadoras y los trabajadores del hogar.
Estado actual #  Autógrafa
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-19 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-06-19 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-06-19 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-06-19 En comisión Mujer y Familia   2019-06-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Mujer y Familia Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PENSIONES.-DE GRACIA L. 27747/REGULA EL OTORGAMIENTO DE LAS..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03967/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03967/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 y 6 de la Ley 27747, Ley que Regula el Otorgamiento de Pensiones de Gracia: considera casos de personas a las que se otorgarán pensiones de gracia, por casos relacionados a complejos estados de salud; además se incorpora tres miembros a la Comisión Calificadora de Merecimientos de Pensiones de Gracias.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-06 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-03-07 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2020-09-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA CARHUAZ-CAPILLAPAMA-COCHABAMBA-PARIACOTO, EN LA PROVINCIA DE CARHUAZ, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04446/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04446/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el mejoramiento y asfaltado de la carretera Carhuaz-Capuillapampa-Cochabamba-Pariacoto, en la provincia de Carhuaz, departamento de Áncash.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-17 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-06-18 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-07-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA INCLUSIÓN DE CONTENIDOS CURRICULARES REFERIDOS A LA DEFENSA NACIONAL EN EL CURRÍCULO DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR EN EL NIVEL DE SECUNDARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02086/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02086/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la inclusión de contenidos curriculares, referidos a la Defensa Nacional en el currículo de la Educación Básica Regular en el Nivel de Secundaria.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-08 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-11-08 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-07-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - En Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 1.1 DEL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 29332-LEY QUE CREA EL PLAN DE INCENTIVOS A LA MEJORA DE LA GESTIÓN MUNICIPAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02661/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02661/</guid>
      <description>Propone fortalecer e impulsar resultados en la gestión municipal a través de metas en el Plan de Incentivos a la Mejora de la Gestión Municipal.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-10 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-09-26 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA AUTONOMÍA Y LA VIDA INDEPENDIENTE DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD MEDIANTE EL SERVICIO DE ASISTENCIA PERSONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03370/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03370/</guid>
      <description>Ley que promueve la autonomía y la vida independiente de las personas con discapacidad y los adultos mayores en situación de dependencia mediante el servicio de asistencia personal.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-17 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2018-09-17 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-03-13 Oficio - 147-2019-EBE/CR de la Congresista Bustos Espinoza, solicita adherirse al Proyecto de Ley 3370.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REGULACIÓN DE MEDICAMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02453/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02453/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la regulación de medicamentos con el objeto de establecer lineamientos que permitan el acceso a medicinas y garantizar el derecho a la salud.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-28 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-02-28 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-02-28 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-02-28 En comisión Salud y Población   2018-11-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA, LA PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN, PUESTA EN VALOR Y RESTAURACIÓN LOCAL DEL INSTITUTO SUPERIOR TECNOLÓGICO PÚBLICO JOSÉ PARDO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04767/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04767/</guid>
      <description>Propone declcarar de interés nacional y necesidad pública la protección, conservación, puesta en valor y restauración el local del Instituto Superior Tecnológico Público José Pardo, ubicado en la provincia de Lima, distrito de La Victoria.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-09-18 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04767/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA EL DERECHO A LA IDENTIDAD DE LOS HIJOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04788/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04788/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 20, 21 del Código Civil y el Código de Niños y Adolescentes en su artículo 7, que regula los derechos a la identidad, el nombre, la nacionalidad y la filiación de los niños y adolescentes.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2019-09-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-09-18 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04788/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL REGISTRO, INVESTIGACIÓN, PROTECCIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL PAISAJE CULTURAL DE ARTE RUPESTRE Y SITIOS ARQUEOLÓGICOS, UBICADOS EN LOS VALLES DEL ALTO SANTA Y EL ALTO FORTALEZA DE LAS PROVINCIAS DE RECUAY Y BOLOGNESI, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01839/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01839/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional el registro, investigación, protección y puesta en valor del Paisaje Cultural de arte rupestre y sitios arqueológicos, ubicados en los Valles del Alto Santa y el Alto Fortaleza de las provincias de Recuay y Bolognesi, departamento de Ancash.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-09-06 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-10-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA PROMOCIÓN, ELABORACIÓN Y PRESENTACIÓN EXPEDIENTE TÉCNICO DE NOMINACIÓN COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA HUMANIDAD POR UNESCO DEL COMPLEJO ASTRONÓMICO DE CHANKILLO, EN DISTRITO Y PROVINCIA DE CASMA, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01826/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01826/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la promoción, elaboración y presentación expediente técnico de nominación como Patrimonio Cultural de la humanidad por la UNESCO del Complejo Astronómico de Chankillo, en el distrito y provincia de Casma, departamento de Ancash.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-09-06 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-10-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 23.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30120, LEY DE APOYO A LA SEGURIDAD CIUDADANA CON CÁMARAS DE VIDEOVIGILANCIA PÚBLICAS Y PRIVADAS, Y LA LEY 27933, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03444/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03444/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 2 de la Ley 30120 Ley de apoyo a la seguridad ciudadana con cámaras de videovigilancia públicas y privadas y, modifica el artículo 7 de la Ley 27933, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, con fines de fortalecer la lucha contra la inseguridad ciudadana.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-09-28 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-07-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE HABILITA LA CONSTRUCCIÓN DE INFRAESTRUCTURA SOCIAL Y SU EQUIPAMIENTO MEDIANTE EL MECANISMO DE OBRAS POR IMPUESTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03723/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03723/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2-B de la Ley 29230, Ley que impulsa la inversión pública regional y local con participación del sector privado.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-18 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-12-18 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-12-18 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-12-18 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-04-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27933-LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA, A EFECTO DE BRINDAR MAYOR E INMEDIATA INFORMACIÓN DE CÁMARAS DE VIDEOVIGILANCIA Y AYUDE A LA SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04750/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04750/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, a efecto de incorporar dentro de las funciones de la Secretaría Técnica del CORESEC, elaboración de una base de datos actualizada de las cámaras de videovigilancia, de personas naturales y jurídicas, públicas y privadas, con información sobre su ubicación, características, marca, modelo y datos de cada una de ellas, en coordinacion con la Secretaria Técnica del CONASEC, las Secretarías Técnicas de los Comités Provinciales y Distritales, a efecto de brindar mayor información sobre seguridad ciudadana en coordinación con la PNP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE LA CARRETERA CORREDOR VÍAL MOLLEPUQUIO-CHINCHAYPUJIO-COTABAMBAS, |TAMBOBAMBA-CHALHUAHUACHO, DEPARTAMENTO DE APURÍMAC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00817/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00817/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción de la Carretera Corredor víal Mollepuquio-Chinchaypujio-Cotabambas-Tambobamba-Chalhuahuacho en el departamento de Apurímac.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-23 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-12-26 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-11-30 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 03.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26574, LEY DE NACIONALIDAD PARA ADECUADARLA AL ARTÍCULO 52 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02674/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02674/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 26574, Ley de Nacionalidad para adecuarla al artículo 52 de la Constitución Política del Perú
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-02 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-05-03 En comisión Constitución y Reglamento   2019-03-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERES NACIONAL LA CONSTRUCCION DE LA AUTOPISTA, RUTA N° PE-08, EMP.PE-1N (CIUDAD DE DIOS)-EMP.PE-3N (CAJAMARCA)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02399/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02399/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de la autopista, ruta N° PE-08, EMP. PE-1N (Ciudad de Dios)-EMP.PE-3N (Cajamarca), ubicado entre las regiones de La Libertad y Cajamarca, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-09 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-02-09 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-04-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL DEPORTISTA DE ALTO NIVEL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03061/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03061/</guid>
      <description>Propone establecer normas y medidas destinadas a facilitar la formación, contribuir a la preparación y asegurar el retiro del deportista calificado de alto nivel en condiciones dignas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-25 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-06-26 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-04-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - En Relatoría 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 003-2017, DECRETO DE URGENCIA QUE ASEGURA LA CONTINUIDAD DE PROYECTOS DE INVERSIÓN PARA LA PRESTACIÓN DE SERVICIOS PÚBLICOS Y CAUTELA EL PAGO DE LA REPARACIÓN CIVIL A FAVOR DE ESTADO EN CASOS DE CORRUPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01410/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01410/</guid>
      <description>Propone modificar el Decreto de Urgencia 003-2017, Decreto de Urgencia que segura la continuidad de Proyectos de Inversión para la prestación de servicios públicos y cautela el pago de la reparación civil a favor del estado en casos de corrupción, introduciendo mejoras a la norma y estableciendo criterios aplicables para garantizar el cumplimiento de las finalidades y objetivos trazados, asegurando su plena y efectiva vigencia.
Estado actual #  Rechazado de Plano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD NACIONAL DE INOCUIDAD ALIMENTARIA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02382/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02382/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación de la Autoridad Nacional de Inocuidad Alimentaria del Perú, debiendo el Poder Ejecutivo emitir las disposiciones necesarias en un plazo de cuarenta días calendario, a partir de su vigencia.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-02-08 En comisión Salud y Población   2018-02-08 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2019-07-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA DONACIÓN DE SANGRE VOLUNTARIA EN LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03462/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03462/</guid>
      <description>Propone incorporar en la Ley General de Educación, Ley 28044, el principio de cultura de donación voluntaria de sangre.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-09-28 En comisión Educación, Juventud y Deporte - / en Relatoría 12.06.2019   2019-06-14 Dispensado de Dictamen Educación, Juventud y Deporte - y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de Junta de Portavoces/ 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA RÉGIMEN ESPECIAL DE INCENTIVOS Y BENEFICIOS PARA COMPRADORES PREFERENTES PARA LAS MYPES, SELLO MYPE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00730/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00730/</guid>
      <description>Propone crear el Régimen Especial de incentivos y beneficios para compradores preferentes de las Micro y Pequeñas Empresas, MYPES.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-07 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2016-12-07 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-12-09 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2016-12-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-08-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA PESCA ARTESANAL Y DE MENOR ESCALA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04514/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04514/</guid>
      <description>Propone Ley que regula la Pesca Artesanal y de menor escala.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-05 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-07-05 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04514/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASISTENCIA ALIMENTARIA.-L.27767/MODIFICA ART.2 LEY DEL PROG.NAC...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01825/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01825/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley Nº 27767, Ley del Programa Nacional Complementario de Asistencia Alimentaria, para precisar la incorporación de anchoveta en forma natural o procesada en sus diversas presentaciones con base en omega 3, en la adquisición de productos alimenticios a cargo de entidades de gobiernos nacional o local.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2017-09-06 En comisión Mujer y Familia   2017-09-06 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2018-12-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Inclusión Social y Personas con Discapacidad Unanimidad - falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PARTICIPACIÓN DE LOS DEPORTISTAS PERUANOS EN LOS XVIII JUEGOS PANAMERICANOS Y SEXTOS JUEGOS PARAPANAMERICANOS LIMA 2019 Y EN LOS JUEGOS OLÍMPICOS Y PARALÍMPICOS DE TOKIO 2020</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01263/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01263/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la participación de los deportistas peruanos en los XVIII Juegos Panamericanos y Sextos Juegos Parapanamericanos, Lima 2019 y en los Juegos Olímpicos y Paralímpicos de Tokio 2020
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-21 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-04-21 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-06-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - / en Relatoría 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY GENERAL DEL ARCHIVO GENERAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02585/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02585/</guid>
      <description>Propone la Ley que tiene por objeto determinar y establecer las funciones de Archivo General de la Nación, para la salvaguarda, conservación, registro e incremento del Patrimonio Documental Archivístico de la Nación mediante la aplicación de principios, normas y procesos técnicos archivísticos.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-03-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-03-27 Pase También Cultura y Patrimonio Cultural - Memorándum 096-2017-2018-PVP del Primer Vicepresidente, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 4 DE LA LEY 30198, LEY QUE RECONOCE LA PREPARACIÓN Y EXPENDIÓ O VENTA DE BEBIDAS ELABORADAS CON PLANTAS MEDICINALES EN VÍA PÚBICA, COMO MICROEMPRESAS GENERADORAS DE AUTOEMPLEO PRODUCTIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03541/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03541/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 4 de la Ley 30198, Ley que reconoce la preparación y expendio o venta de bebidas elaboradas con plantas medicinales en la vía pública, como microempresas generadoras de autoempleo productivo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-12 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-10-12 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-12-03 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Unanimidad - En Relatoría 04.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL REGISTRO DE PERSONAS CONDENADAS Y PROCESADAS POR EL DELITO DE TERRORISMO, APOLOGÍA DEL DELITO DE TERRORISMO, DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL Y DELITOS DE TRÁFICO ILÍCITO DE DROGAS (REPECOPRO)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02586/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02586/</guid>
      <description>Propone la Ley del Registro de Personas Condenadas y Procesadas por el delito de terrorismo, apología del delito de terrorismo, delitos de violación de la libertad sexual y delitos de tráfico ilícito de drogas (REPECOPRO) .
Estado actual #  Rechazado de Plano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-03-21 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-05-09 Oficio - 1196-2017-2018-CDNOIDALCD/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL RECONOCIMIENTO DEL CENTRO POBLADO DE KELCAYBAMBA COMO CAPITAL DISTRITAL DE OCOBAMBA, PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN, DEPARTAMENTO CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01375/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01375/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el reconocimiento del centro poblado de Kelcaybamba como capital distrital de Ocobamba, ubicado en la provincia de la Convención, departamento Cusco.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-05-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 17 DE LA LEY 29521, LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 6, 8, 17 DE LA LEY 26397, LEY ORGÁNICA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03046/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03046/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 4 del artículo 17 de la Ley 29521, Ley que modifica los artículos 6, 8 y 17 de la Ley 26397, Ley Orgánica del Consejo Nacional de la Magistratura.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-25 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-06-26 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-28 Rechazado de Plano Archivado Justicia y Derechos Humanos - / 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 82 DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL RESPECTO DE LAS FUNCIONES Y ATRIBUCIONES DEL CONSEJO EJECUTIVO DEL PODER JUDICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03678/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03678/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 82° de la Ley Orgánica del Poder Judicial, respecto de las funciones y atribuciones del Consejo Ejecutivo del Poder Judicial.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-30 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-28 Rechazado de Plano Archivado Justicia y Derechos Humanos - / 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONALL EL RECONOCIMIENTO, CATASTRO, DELIMITACIÓN, RESTAURACIÓN, PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN, INVESTIGACIÓN, PUESTA EN VALOR, PROMOCIÓN Y DIFUSIÓN DEL COMPLEJO ARQUEOLÓGICO MONUMENTAL EL GRAN SAPOSOA, Y SU, DECLARATORIA COMO PARTE DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02159/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02159/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el reconocimiento, declaración, catastro, delimitación, restauración, protección, conservación, investigación, puesta en valor, promoción y difusión del Complejo Arqueológico Monumental El Gran Saposoa, su declaratoria como parte del Patrimonio Cultural de la Nación,
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-30 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-12-01 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-03-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 5,9 DEL DECRETO LEGISLATIVO 854, LEY DE JORNADA DE TRABAJO, HORARIO Y TRABAJO EN SOBRETIEMPO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01592/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01592/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 5 y 9 del Decreto Legislativo 854, Ley de Jornada de Trabajo, Horario y Trabajo en sobretiempo, permitirá mejorar la calidad de vida y las condiciones de un trabajo sostenible en beneficio de la persona.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-27 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-06-28 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-01-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - En Relatoría 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PREMIA A LOS ATLETAS MEDALLISTAS EN LOS XVIII JUEGOS PANAMERICANOS Y VI JUEGOS PARAPANAMERICANOS LIMA 2019</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03966/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03966/</guid>
      <description>Propone reconocerá los atletas que representando a nuestro país en los &amp;ldquo;&amp;ldquo;XVIII Juegos Panamericanos y VI Juegos Parapanamericanos Lima 2019&amp;quot;&amp;quot;, obtengan medallas de oro, plata y bronce.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-06 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-03-07 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-04-11 Dispensado de Dictamen Educación, Juventud y Deporte - y ampliación de Agenda por Acuerdo de la Junta de Portavoces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE ASUNTOS INTERNOS DE LA MAGISTRATURA DEL PODER JUDICIAL Y DEL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03681/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03681/</guid>
      <description>Propone crear la Autoridad Nacional de Asuntos Internos de la Magistratura del Poder Judicial y del Ministerio Público, con la finalidad de que la población a nivel nacional sienta una reforma de justicia integral a cabalidad, sobre las acciones de control respecto a irregularidades funcionales cometidas por Jueces y Fiscales, servidores o empleados del Poder Judicial y del Ministerio Público.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL VICEMINISTERIO DE DEPORTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04272/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04272/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del Viceministerio de Deporte del Ministerio de Educación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-06 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-05-06 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-07 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-05-07 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado - En Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3° DEL DECRETO LEGISLATIVO 1164, QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA LA EXTENSIÓN DE LA COBERTURA POBLACIONAL DEL SEGURO INTEGRAL DE SALUD EN MATERIA DE AFILIACION AL RÉGIMEN DE FINANCIAMIENTO SUBSIDIADO, CON EL FIN DE EXTENDER LA PROTECCIÓN DE SALUD A JÓVENES Y ADULTOS CON DISCAPACIDAD DEL PROGRAMA INTEGRAL NACIONAL PARA EL BIENESTAR FAMILIAR-INABIF</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03724/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03724/</guid>
      <description>Propone la Ley que tiene por objeto ampliar la cobertura en el régimen de financiamiento subsidiado del Seguro Integral de Salud (SIS) establecido en el Decreto Legislativo 1164, con el fin de brindar protección en salud a los jóvenes y adultos con discapacidad que residen en los Centros de Atención Residencial públicos y privados, a efectos de garantizar lo establecido en el artículo 7° de la Constitución Política del Perú, respecto al derecho a la salud de todas las personas y a la protección de las personas con discapacidad, consideran que estas últimas tienen derecho al respeto de su dignidad y a un régimen legal de protección, atención, readaptación y seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26574, LEY DE NACIONALIDAD, RESPECTO DEL OTORGAMIENTO DE LA NACIONALIDAD PERUANA A LOS DEPORTISTAS CALIFICADOS QUE REPRESENTEN AL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03245/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03245/</guid>
      <description>Propone incorporar el numeral 3 en el artículo 3 de la Ley 26574, Ley de Nacionalidad, con la finalidad de otorgar la nacionalidad peruana a los deportistas calificados de nacionalidad extranjera que representen al Perú y que lo soliciten.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-27 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-08-27 En comisión Constitución y Reglamento - / en Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL ARTÍCULO 12 DE LA LEY 30372, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2016</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00449/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00449/</guid>
      <description>Propone derogar el artículo 12 de la Ley 30372, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2016.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-24 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-10-25 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-11-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Mayoria - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTICULO 27 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04117/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04117/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 27 de la Constitución Política del Perú, referente al despido arbitrario.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-03 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-04-04 En comisión Constitución y Reglamento   2019-04-04 Oficio - 718-2018-2019/CDH-CR del Congresista Dominguez H.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA LA IMPLEMENTACIÓN DE UN SISTEMA DE INTEROPERATIBILIDAD ELECTRÓNICA PARA LOS OPERADORES DE JUSTICIA EN CASOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02888/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02888/</guid>
      <description>Propone la implementación progresiva de un Sistema de Interoperabilidad Electrónica para los Operadores de Justicia en el marco de la Ley 30364, Ley para Prevenir, Sancionar y Erradicar la Violencia contra las Mujeres y los Integrantes del Grupo Familiar y su Reglamento, que permita a los operadores de justicia interoperar e intereactuar información, a través de medios electrónicos de manera rápida, oportuna y simple garantizando una mayor accesibilidad de las víctimas a plantear sus denuncias y al seguimiento de sus casos a través del Registro Único de Denuncias (RUD)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CONSERVACIÓN, INVESTIGACIÓN, PUESTA EN VALOR DE LA ZONA ARQUEOLÓGICA MONUMENTAL DE CABEZA DE VACA, UBICADA EN EL DISTRITO DE CORRALES, PROVINCIA ,Y DEPARTAMENTO DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04115/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04115/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad y utilidad pública la conservación, investigación y puesta en valor la zona Arqueológica Monumental de Cabeza de Vaca, ubicado en el distrito de Corrales, provincia y departamento de Tumbes.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-03 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-04-04 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04115/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL LÍMITE Y AUMENTA EL PAGO DE LA INDEMNIZACIÓN POR DESPIDO ARBITRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04118/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04118/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 38 del Texto Único Ordenado del Decreto Legislativo 728, aprobado mediante Decreto Supremo 003-97-TR, que elimina el límite y aumenta el pago de la indemnización por despido arbitrario.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-03 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-04-04 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04118/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LOS ARTÍCULOS 1, 5 Y LA ÚNICA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30727, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA FEDERACIÓN DEPORTIVA NACIONAL PERUANA DE FÚTBOL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03406/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03406/</guid>
      <description>Propone derogar los artículos 1, 5 y la Única Disposición Complementaria Final de la Ley 30727, Ley de Fortalecimiento de la Federación Deportiva Nacional Peruana de Fútbol.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-19 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-09-20 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-10-03 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - En Relatoría 03.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA EJECUCIÓN HUMANITARIA DE LA PENA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03533/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03533/</guid>
      <description>Propone establecer la modalidad de Ejecución Humanitaria de la Pena, con el fin de tutelar la dignidad, integridad física, mental y salud de los adultos mayores y de las personas con discapacidad severa permanente, que se encuentran con pena privativa de la libertad.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-11 Dispensado del Trámite de Comisión - y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL DELITO DE COMERCIALIZACIÓN DE SANGRE HUMANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03836/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03836/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 318-B Delito de Comercialización de Sangre, al Código Penal, promulgado por el Decreto Legislativo 635.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-01-30 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03836/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE PREVENCIÓN E IDENTIFICACIÓN DE AGRESORES SEXUALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02451/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02451/</guid>
      <description>Propone crear en el Órgano de Gobierno del Poder Judicial, el Registro Nacional de Prevención e Identificación de agresores sexuales, donde inscribirán conforme la presente ley, aquellas personas que cuenten con resoluciones con sentencia, consentida o ejecutoriada y aquella que posean orden de captura por delito de trata de personas y sus derivados.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-28 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-02-28 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-04-03 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria   2018-04-18 Oficio - 080-2017-2018/GPFP-CR del Portavoz del G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA MARÍA DE HUACHIPA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01317/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01317/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional la creación del distrito de Santa María de Huachipa, en la provincia y distrito de Lima, sobre la base de la circunscripción territorial del Centro Poblado Santa María de Huachipa.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-02 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-05-03 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-05-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Mayoria - / en Relatoría 04.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA INFORMACIÓN ADECUADA DE PRODUCTOS FARMACÉUTICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03743/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03743/</guid>
      <description>Propone garantizar el derecho de acceso a la información de los consumidores de productos farmacéuticos en beneficio de la salud pública, promoviendo a su vez la competencia en el mercado de medicamentos, y prescribiendo la obligatoriedad del uso de la denominación &amp;ldquo;&amp;ldquo;Bioequivalente&amp;rdquo;&amp;rdquo; en el rotulado, inserto y ficha técnica, de los productos farmacéuticos que hayan acreditado equivalencia terapéutica, facilitando su adquisición y comercialización y mejorando la competencia en el mercado de medicamentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 158° DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, REFERIDO A LA ELECCIÓN DEL FISCAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03676/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03676/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 158 de la Constitución Política del Perú, referido a la elección del Fiscal de la Nación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-11-30 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03676/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 65 DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL, RESPECTO DE LAS COMPETENCIAS DE LOS JUECES DE PAZ, OTORGÁNDOLES FACULTADES PARA EL CONOCIMIENTO INICIAL DE DELITOS COMETIDOS EN ZONAS ALEJADAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03675/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03675/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 65 de la Ley Orgánica del Poder Judicial, respecto de las competencias de los jueces de paz, otorgándoles facultades para el conocimiento inicial de delitos cometidos en zonas alejadas de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-30 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03675/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 74 DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL, REFERIDO A LA ELECCIÓN DEL PRESIDENTE DE LA CORTE SUPREMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03677/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03677/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 74 de la Ley Orgánica del Poder Judicial, referido a la elección del Presidente de la Corte Suprema.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-30 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03677/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 82, 96 DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL, RESPECTO A LA IMPLEMENTACIÓN DE JUZGADOS EN ZONAS ALEJADAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03680/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03680/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 82° y 96° de la Ley Orgánica del Poder Judicial, respecto a la implementación de Juzgados en zonas alejadas de la República
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-30 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03680/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN DE LOS CLUBES CULTURALES Y DEPORTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02443/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02443/</guid>
      <description>Propone establecer normas promocionales a los clubes deportivos y culturales, así como a las asociaciones que lo representen.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-28 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-02-28 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-02-28 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-02-28 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera - En Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESTACIONAMIENTO.-VEHICULAR L. 29461/INCORPORA ART. 4 DE LA LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00289/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00289/</guid>
      <description>Propone incluir el artículo 3-A y el literal g) en el artículo 4 de la Ley 29461, Ley que regula el servicio de estacionamiento vehicular, estableciendo el cobro por el servicio brindado efectivamente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-09-30 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-09-30 En comisión Transportes y Comunicaciones   2016-12-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03516/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03516/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS, por la presunta comisión del delito de organización criminal, previsto en el artículo 317 del Código Penal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - cuestión previa planteada por el Congresista Lescano Ancieta para incorporar el delito de organización criminal ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS   2018-10-04 No alcanzó Nº de votos - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS por la presunta comisión del delito de ORGANIZACIÓN CRIMINAL,   2018-10-15 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 022-2018-2019-CR   2018-10-15 Promulgado por el Congreso   2018-10-17 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03512/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03512/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE, por la presunta comisión del delito de organización criminal, previsto en el artículo 317 del Código Penal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - cuestión previa planteada por el Congresista Lescano Ancieta para incorporar el delito de organización criminal al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE   2018-10-04 No alcanzó Nº de votos - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE por la presunta comisión del delito de ORGANIZACIÓN CRIMINAL   2018-10-15 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 021-2018-2019-CR   2018-10-15 Promulgado por el Congreso   2018-10-17 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA ORLANDO VELÁSQUEZ BENITES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03519/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03519/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura ORLANDO VELÁSQUEZ BENITES, por la presunta comisión del delito de organización criminal, previsto en el artículo 317 del Código Penal
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 No alcanzó Nº de votos - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura ORLANDO VELÁSQUEZ BENITES por la presunta comisión del delito de ORGANIZACIÓN CRIMINAL   2018-10-15 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 023-2018-2019-CR   2018-10-15 Promulgado por el Congreso   2018-10-17 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA SERGIO IVÁN NOGUERA RAMOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03508/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03508/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura SERGIO IVÁN NOGUERA RAMOS, por la presunta comisión del delito de organización criminal, previsto en el artículo 317 del Código Penal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - cuestión previa planteada por el Congresista Lescano Ancieta para incorporar el delito de organización criminal al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura SERGIO IVÁN NOGUERA RAMOS   2018-10-07 No alcanzó Nº de votos - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura SERGIO IVÁN NOGUERA RAMOS por presunta comisión delito de ORGANIZACIÓN CRIMINAL, previsto en Cód.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03515/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03515/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS, por la presunta comisión del delito de patrocinio ilegal, previsto en el artículo 385 del Código Penal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS por la presunta comisión del delito de PATROCINIO ILEGAL   2018-10-04 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 017-2018-2019-CR   2018-10-04 Promulgado por el Congreso   2018-10-06 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03511/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03511/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE, por la presunta comisión del delito de cohecho pasivo específico, previsto en el artículo 395 del Código Penal
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE por la presunta comisión del delito de COHECHO PASIVO ESPECÍFICO,   2018-10-04 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 014-2018-2019-CR   2018-10-04 Promulgado por el Congreso   2018-10-06 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA ORLANDO VELÁSQUEZ BENITES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03518/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03518/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura ORLANDO VELÁSQUEZ BENITES, por la presunta comisión del delito de cohecho pasivo específico, previsto en el artículo 395 del Código Penal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura ORLANDO VELÁSQUEZ BENITES por la presunta comisión del delito de COHECHO PASIVO ESPECÍFICO   2018-10-04 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 019-2018-2019-CR   2018-10-04 Promulgado por el Congreso   2018-10-06 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA SERGIO IVÁN NOGUERA RAMOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03507/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03507/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura SERGIO IVÁN NOGUERA RAMOS, por la presunta comisión del delito de patrocinio ilegal, previsto en el artículo 385 del Código Penal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura SERGIO IVÁN NOGUERA RAMOS por la presunta comisión del delito PATROCINIO ILEGAL, previsto en Cód.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL VOCAL SUPREMO CÉSAR HINOSTROZA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03504/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03504/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI, por la presunta comisión del delito de negociación incompatible, previsto en el artículo 399 del Código Penal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI por la presunta comisión del delito de NEGOCIACIÓN INCOMPATIBLE, previsto en el artículo 399 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL VOCAL SUPREMO CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03502/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03502/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI, por la presunta comisión del delito de patrocinio ilegal, previsto en el artículo 385 del Código Penal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI por la presunta comisión del delito de PATROCINIO ILEGAL, previsto en el artículo 385 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL VOCAL SUPREMO CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03503/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03503/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI, por la presunta comisión del delito de tráfico de influencias, previsto en el artículo 400 del Código Penal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI por la presunta comisión del delito de TRÁFICO DE INFLUENCIAS, previsto en el artículo 400 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACIÓN DE CAUSA CONTRA EL VOCAL SUPREMO CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03505/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03505/</guid>
      <description>Propone declarar HABER LUGAR a la formación de causa contra el vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI, por la presunta comisión del delito de organización criminal, previsto en el artículo 317 del Código Penal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - cuestión previa planteada por el Congresista Segura Izquierdo para incorporar el delito de organización criminal al vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que declara haber lugar a la formación de causa contra el vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI por la presunta comisión del delito de ORGANIZACIÓN CRIMINAL, previsto en el artículo 317 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DESTITUYE AL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03513/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03513/</guid>
      <description>Propone DESTITUIR al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS, por haber cometido infracción a la Constitución Política en sus artículos 39, 44, 150 y 154.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que destituye al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS por infracción a los artículos 39, 44, 150 y 154 de la Constitución Política   2018-10-04 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 015-2018-2019-CR   2018-10-04 Promulgado por el Congreso   2018-10-06 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DESTITUYE AL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03509/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03509/</guid>
      <description>Propone DESTITUIR al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE, por haber cometido infracción a la Constitución Política en sus artículos 39, 44, 150 y 154.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que destituye al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE por infracción a los artículos 39, 44, 150 y 154 de la Constitución Política.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DESTITUYE AL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA ORLANDO VELÁSQUEZ BENITES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03517/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03517/</guid>
      <description>Propone DESTITUIR al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura ORLANDO VELÁSQUEZ BENITES, por haber cometido infracción a la Constitución Política en sus artículos 39, 44, 150 y 154.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que destituye al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura ORLANDO VELÁSQUEZ BENITES por infracción a los artículos 39, 44, 150 y 154 de la Constitución Política   2018-10-04 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 018-2019-CR   2018-10-04 Promulgado por el Congreso   2018-10-06 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DESTITUYE DEL CARGO DE VOCAL SUPREMO AL SEÑOR CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03500/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03500/</guid>
      <description>Propone DESTITUIR del cargo de vocal supremo al señor CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI, por haber cometido infracción a la Constitución Política en sus artículos 39, 44, 138, 146, 139.2 y 139.3.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que destituye al vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI por infracción a los artículos 39, 44, 138, 146, 139.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INHABILITA POR DIEZ AÑOS PARA EL EJERCICIO DE LA FUNCIÓN PÚBLICA AL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03514/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03514/</guid>
      <description>Propone INHABILITAR por diez años para el ejercicio de la función pública al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS, por haber cometido infracción a la Constitución Política en sus artículos 39, 44, 150 y 154
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que inhabilita por diez años en el ejercicio de la función pública al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO CÉSAR AGUILA GRADOS por infracción a los artículos 39, 44, 150 y 154 de la Constitución   2018-10-04 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 016-2018-2019-CR   2018-10-04 Promulgado por el Congreso   2018-10-06 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INHABILITA POR DIEZ AÑOS PARA EL EJERCICIO DE LA FUNCIÓN PÚBLICA AL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03510/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03510/</guid>
      <description>Propone INHABILITAR por diez años para el ejercicio de la función pública al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE, por haber cometido infracción a la Constitución Política en sus artículos 39, 44, 150 y 154
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que inhabilita por diez años en el ejercicio de la función pública al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTIÉRREZ PEBE por infracción artículos 39, 44, 150 y 154 de la Constitución   2018-10-04 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 013-2018-2019-CR   2018-10-04 Promulgado por el Congreso   2018-10-06 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INHABILITA POR DIEZ AÑOS PARA EL EJERCICIO DE LA FUNCIÓN PÚBLICA AL VOCAL SUPREMO CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03501/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03501/</guid>
      <description>Propone INHABILITAR por diez años para el ejercicio de la función pública al vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI, por haber cometido infracción a la Constitución Política en sus artículos 39, 44, 138, 146, 139.2 y 139.3.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-04 Orden del Día - Pleno, Denuncias Constitucionales N° 211, 215, 217, 218, 219, 228 y 229   2018-10-04 Aprobado - la Resolución Legislativa del Congreso que inhabilita por diez años en el ejercicio de la función pública al vocal supremo CÉSAR HINOSTROZA PARIACHI para el ejercicio de la función pública por infracción a artículos 39, 44, 138, 146, 139.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DE LOS BENEFICIOS TRIBUTARIOS ESTABLECIDOS EN LA LEY 28086, LEY DE DEMOCRATIZACIÓN DEL LIBRO Y DE FOMENTO DE LA LECTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03281/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03281/</guid>
      <description>Propone prorrogar por tres años más los beneficios tributarios contemplados en los artículos 18, 19 y 20 de la Ley 28086, Ley de Democratización del Libro y de Fomento de la Lectura.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-04 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-09-04 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-09-04 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-09-04 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-09-06 Nuevo Texto - (Acumulado) en el Texto Sustitutorio de los Presidentes de las Comisiones de Cultura y de Economía, Congresistas Petrozzi Franco y Bruce Montes de Oca, presentado en Sala   2018-09-06 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LOS JUEGOS DE APUESTAS POR INTERNET</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03415/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03415/</guid>
      <description>Propone Ley que regula juegos de apuestas por Internet
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-24 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2018-09-24 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-09-25 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2018-09-25 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03415/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 11, 136, 137 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1297, DECRETO LEGISLATIVO PARA LA PROTECCIÓN DE LAS NIÑAS, NIÑOS Y ADOLESCENTES SIN CUIDADOS PARENTALES O EN RIESGO DE PERDERLOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03369/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03369/</guid>
      <description>Propone regular el procedimiento de adopción establecido en el Decreto Legislativo 1297, Decreto Legislativo para la protección de las niñas, niños y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos, estableciendo para ello, plazos para cada una de las etapas que forman parte de dicho procedimiento, a efectos de cumplir con lo establecido en el artículo 4 de la Constitución Politica del Perú vigente.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS EL RECONOCIMIENTO DE LAS FESTIVIDADES RELIGIOSAS COMO EXPRESIÓN CULTURAL EN EL DISTRITO DE CATACAOS, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02008/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02008/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público el reconocimiento de las festividades religiosas como expresión cultural en el distrito de Catacaos, provincia y departamento de Piura, y en especial la celebración de la Semana Santa como núcleo religioso de dichas festividades.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-18 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-10-18 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-07-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 91 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA, REFERIDO AL CONTROL POLÍTICO DE LOS DECRETOS DE URGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00625/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00625/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 91 del Reglamento del Congreso de la República, referido al control político de los Decretos de Urgencia.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-11-16 En comisión Constitución y Reglamento   2018-06-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Unanimidad - En Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 47 &#34;EDUCACIÓN A DISTANCIA&#34;DE LA LEY 30220 LEY UNIVERSITARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03097/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03097/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 47 de la Ley 30220, Ley Universitaria, estableciendo nuevas condiciones para la oferta de educación a distancia en el marco de las instituciones de Educación Superior Universitaria.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-08-16 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03097/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTRINGE Y ELIMINA LOS BENEFICIOS PENITENCIARIOS A DELITOS CONTRA LA VIDA, LA LIBERTAD SEXUAL, CORRUPCIÓN DE FUNCIONARIOS Y A CIERTOS DELITOS CONTRA EL PATRIMONIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02733/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02733/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Código Penal, que restringe y elimina los beneficios penitenciarios
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-24 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-04-24 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-05-17 Acumulado en Sala - a solicitud Pdte. Com.Justicia, Congr.Oliva Corrales, a dictamen de Comis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 121, 121-B, 122,/PRECISAR LOS ALCANCES DEL DELITO DE LESIONES LEVES Y LESIONES GRAVES A EFECTO DE BRINDAR PROTECCIÓN A LA MUJER, MENORES DE EDAD Y ADULTOS MAYORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00178/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00178/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 121, 121-B y 122 del Código Penal, promulgado por el Decreto Legislativo 635, con la finalidad de precisar los alcances del Delito de Lesiones Leves y Lesiones graves a efecto de brindar mayor protección a la mujer, menores de edad y adultos mayores.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-09-09 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-15 Oficio - 036-2016-2017/CMF-CR-2 Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006, 007, 008, 009, 010-2018-EM, QUE APRUEBAN LOS CONTRATOS DE LICENCIA PARA LA EXPLORACIÓN Y EXPLOTACIÓN DE HIDROCARBUROS EN EL ZÓCALO CONTINENETAL FRENTE A LAS COSTAS DE LAS REGIONES ANCASH, LAMBAYEQUE, PIURA Y TUMBES, Y AUTORIZAN A PERUPETRO S.A. A SUSCRIBIRLOS CON LA EMPRESA TULLOW PERÚ LIMITED SUCURSAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02909/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02909/</guid>
      <description>Propone derogar los Decretos Supremos 006, 007, 008, 009 y 010-2018-EM, que aprueban los contratos de licencia para la exploración y explotación de hidrocarburos en el zócalo continental frente a las costas de las regiones Ancash, Piura y Tumbes, respecto a los lotes Z-64, Z-65, Z-66 y Z-68 y autorizan a PERUPETRO S.A. a suscribirlos con la empresa TULLOW PERÚ LIMITED sucursal del Perú.
Estado actual #  Dictamen Negativo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA AMBIENTAL LAS CUENCAS DEL LAGO TITICACA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01611/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01611/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad publica e interés nacional la declaratoria en Emergencia Ambiental las Cuencas del Lago Titicaca, a fin de masificar y ejecutar planes de acción inmediatas y de corto plazo tendientes a contrarrestar la significativa contaminación ambiental de las áreas de influencia, y asi recuperar la sostenibilidad de los recursos naturales.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-07-05 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-01-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Unanimidad - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA DEL ARTÍCULO 59 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, PARA RECONOCER EXPRESAMENTE LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES Y PROMOCIÓN DE LAS COOPERATIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02685/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02685/</guid>
      <description>Propone ley de reforma del artículo 59 de la Constitución Política del Perú, para reconocer expresamente la igualdad de oportunidades y promoción de las cooperativas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-12 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-16 En comisión Constitución y Reglamento   2018-04-19 Oficio - 008-2017-2018-POAC/CR del Congresista Alvarez C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LOGRAR CONDICIONES DE EQUIDAD EN EL CONTRATO GASODUCTO SUR PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01010/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01010/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional lograr condiciones de equidad en el contrato Gasoducto Sur Peruano.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-06 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2017-03-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-03-06 En comisión Energía y Minas   2017-03-06 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-05-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE A LOS CORRUPTOS INGRESAR O REINGRESAR A LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00763/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00763/</guid>
      <description>Propone establecer la prohibición para ingresar o reingresar a la administración pública, obtener mandato, cargo, empleo o comisión de carácter público, para los condenados con sentencia firme por la comisiión de delitos previstos en los artículos 382, 383, 384, 387, 389, 393, 393-A, 394, 395, 396, 397, 397-A, 398, 400 y 401 del Código Penal, promulgado por el Decreto Legislativo 635.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CREACIÓN DEL COLEGIO PROFESIONAL DE GESTIÓN PÚBLICA Y DESARROLLO SOCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02732/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02732/</guid>
      <description>Propone crear el Colegio Profesional de Gestión Pública y Desarrollo Social, como institución autónoma de derecho público interno, con sede en la ciudad de Lima, pudiendo establecer filiales en las diferentes regiones del país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-23 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-04-23 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02732/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA A LOS PADRES DEL TITULAR COMO DERECHOHABIENTES EN LA SEGURIDAD SOCIAL DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02731/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02731/</guid>
      <description>Propone incluir a los padres del titular en los sistemas de Seguridad Social de Salud
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-23 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-04-23 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02731/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE A LOS 24 MINEROS QUE PARTICIPARON EN LA CONSTRUCCIÓN DE LOS CUATRO (4) TÚNELES QUE POSIBILITÓ EL OPERATIVO MILITAR CHAVÍN DE HUÁNTAR, COMO DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA Y MODIFICA LA LEY 29031, LEY QUE INSTITUYE LOS DÍAS DE LOS DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA Y CREA CONDECORACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01531/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01531/</guid>
      <description>Propone reconocer a los 24 mineros que participaron en la construcción de los cuatro (4) túneles que posibilitó el Operativo Militar Chávin de Huántar, por su distinguido servicio a la Nación y valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, en el proceso de pacificación y defensa de nuestra democracia.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-06-19 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-03-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - / en Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DE LOS TÉCNICOS ASISTENCIALES Y ADMINISTRATIVOS DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD, A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02549/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02549/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el cambio de grupo ocupacional y cambio de línea de carrera de los técnicos asistenciales y administrativos del seguro social de salud-Essalud, a nivel nacional, conforme al presupuesto y necesidades del sector.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-15 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-03-16 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02549/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DEL PERSONAL TÉCNICO ADMINISTRATIVO PRESTADOR DE SERVICIO ASISTENCIAL DEL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS PÚBLICOS Y LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02454/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02454/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el cambio de grupo ocupacional y cambio de línea de carrera del personal Técnico Administrativo del Ministerio de Salud, sus organismos Públicos y las Unidades Ejecutoras de Salud de los Gobiernos Regionales que, a la fecha de entrada en vigencia de esta ley, se dedica plenamente al servicio asistencial de salud.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA A LOS AFILIADOS DE LAS AFP EL CAMBIO IDÓNEO Y CÉLERE DE SU TIPO DE FONDO A OTRO PARA PROTEGER SUS AHORROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02445/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02445/</guid>
      <description>Propone modificar el penúltimo párrafo del artículo 18 del Texto Único Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Pensiones, Decreto Supremo 054-97-EF, que garantiza a los afiliados de las AFP el cambio idóneo y célere de su tipo de fondo a otro para proteger sus ahorros.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-28 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-02-28 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02445/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EN EL CÓDIGO PENAL EL DELITO CONTRA LA LIBERTAD RELIGIOSA Y DE CULTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02450/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02450/</guid>
      <description>Propone incorporar en el Código Penal el delito contra la Libertad Regliosa y de Culto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-28 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-02-28 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02450/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA INTANGIBILIDAD DE LOS FONDOS CREADOS PARA ATENDER CASOS DE DESASTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02390/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02390/</guid>
      <description>Propone establecer que los fondos creados para la intervención del estado en casos de desastre, tienen carácter intangible.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-02-08 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02390/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA PUBLICIDAD EXTERIOR EN EL TERRITORIO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02381/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02381/</guid>
      <description>Propone regular la actividad de publicidad exterior realizada en el territorio nacional, con el fin de proteger los espacios públicos y establecer normas para la ubicación de avisos, elementos publicitarios y anuncios, permitiendo mantener la estética de los paisajes de nuestro pais.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-02-08 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02381/2017-PE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN LABORATORIO DE CRIMINALÍSTICA DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01636/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01636/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción y funcionamiento de un Laboratorio de Criminalística de la Policía Nacional del Perú en la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-10 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-07-11 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-01-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN Y PROMOCIÓN DE LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS DE TALLA BAJA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01509/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01509/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo de protección y promoción de los derechos de las personas de talla baja, promoviendo una cultura de respeto a su condición física, el trato igualitario y no discriminatorio en la sociedad, así como la inclusión de este sector vulnerable de la población en los planes, programas y proyectos que el Estado planifica y ejecuta.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SANCIONA EL RECLUTAMIENTO Y LA UTILIZACIÓN DE NIÑOS, NIÑAS Y ADOLESCENTES POR EL TERRORISMO, NARCOTRÁFICO Y CRIMEN ORGANIZADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00474/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00474/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 153-B en el Código Penal para tipificar el delito de reclutamiento y utilización de niños, niñas y adolescentes por el terrorismo, narcotráfico y crimen organizado.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2016-11-03 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-11-03 En comisión Mujer y Familia   2017-04-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Mujer y Familia Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODIFICA LEY 29698/LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y PREFERENTE ATENCIÓN EL TRATAMIENTO DE PERSONAS QUE PADECEN ENFERMEDADES RARAS O HUÉRFANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00225/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00225/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29698, Ley que declara de interés nacional y preferente atención el tratamiento de personas que padecen enfermedades raras o huérfanas, a fin de fortalecer las medidas frente a este tipo de enfermedades.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-09-13 En comisión Salud y Población   2017-04-07 Dictamen Favorable Salud y Población Unanimidad - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DECRETO LEGISLATIVO 1148/ LEY DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00232/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00232/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 16 del artículo 10 e incorpora el numeral 17 al artículo 10 del Decreto Legislativo 1148, Ley de la Policía Nacional del Perú.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-15 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-09-16 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-10-18 Dictamen Negativo Archivado Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - / al Archivo 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA PROMOCIÓN Y MASIFICACIÓN DE TECNOLOGÍAS DE APOYO, DISPOSITIVOS Y AYUDA COMPENSATORIA PARA PERSONAS CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00444/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00444/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la elaboración e implementación del Plan Nacional de promoción y masificación de tecnologías de apoyo, dispositivos y ayuda compensatoria para personas con discapacidad en concordancia con el artículo 7 de la Constitución y con lo dispuesto en la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2016-11-03 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2017-04-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Inclusión Social y Personas con Discapacidad Unanimidad - / en Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE CARÁCTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SAN ANTONIO, EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01860/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01860/</guid>
      <description>Propone declarar de carácter prioritario y de preferente interés social la creación del distrito de San Antonio en la provincia de Hualgayoc, departamento de Cajamarca.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-12 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-09-13 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01860 /2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA &#34;HÉROES DE LA DEMOCRACIA&#34; A LOS MIEMBROS DEL GEIN DIRCOTE-PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01758/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01758/</guid>
      <description>Propone reconocer a los miembros policiales de la Primera División de Inteligencia contra el Terrorismo conocido como el Grupo Especial de Inteligencia (GEIN) de la Dirección contra el Terrorismo (DIRCOTE) de la Policía Nacional del Perú, por su distinguido servicio a la Nación y valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, en el proceso de pacificación y defensa de nuestra democracia.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE INHABILITACIÓN PERPETUA PARA INGRESAR O REINGRESAR AL SECTOR PÚBLICO PARA LOS CONDENADOS POR LA COMISIÓN DEL DELITO DE TERRORISMO Y APOLOGÍA DEL TERRORISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00550/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00550/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 36 y 38 del Código Penal promulgado por el Decreto Legislativo 635, con la finalidad de establecer la inhabilitación perpetua para ingresar o reingresar al sector público, obtener mandato, cargo, empleo o comisión de carácter público, para los condenados por la comisión del delito de terrorismo tipificado en el Decreto Ley 25475 y por el delito de apología del terrorismo previsto en el inciso 2 del artículo 316 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 154-B EN EL CÓDIGO PENAL, QUE REGULA EL DELITO DE DIFUSIÓN DE MATERIAL ÍNTIMO DE MANERA NO CONSENTIDA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01669/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01669/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 154-B en el Código Penal, que regula el delito de difusión de material íntimo de manera no consentida.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-08-16 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01669/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SERVICIO CIVIL DE GRADUANDOS SECIGRA-CIENCIA POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01763/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01763/</guid>
      <description>Propone crear el servicio civil de graduandos SECIGRA-CIENCIA POLÍTICA con la finalidad de establecer beneficios formativos para los graduandos de dicha carrera profesional, potenciar su inserción en el mercado laboral, generar ventajas interinstitucionales tanto para universidades públicas como privadas y para diversas entidades del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-08-15 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01763/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA REVERSIÓN DE TERRENO A FAVOR DEL ESTADO-COLEGIO NACIONAL LEONCIO PRADO DE HUÁNUCO, PARA LA CONSTRUCCIÓN DE UN GRAN COMPLEJO CULTURAL, Y QUE FUERA ADJUDICADO MEDIANTE LEY 12320 AL CLUB CENTRAL SOCIAL Y DEPORTIVO DE HUÁNUCO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00208/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00208/</guid>
      <description>Propone revertir a favor del Estado-Colegio Nacional Leoncio Prado de Huánuco, para la construcción de un Gran Complejo Cutural, y que fuera adjudicado mediante Ley 12320, al Club Central Social y Deportivo de Huánuco.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-09-13 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-13 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2016-10-10 Se inhibe de Dictaminar Justicia y Derechos Humanos - / falta dictamen de la Comisión de Cultura   2016-10-12 Se inhibe de Dictaminar Cultura y Patrimonio Cultural   2016-11-09 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA Y PROMUEVE EL EMPLEO JUVENIL EN LAS INSTITUCIONES PÚBLICAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01574/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01574/</guid>
      <description>Propone fomentar y promover el ingreso a espacios laborales en el sector público, de jóvenes de 18 a 25 años de edad, con título de carrera técnica o universitaria y que no cuenten con experiencia laboral en el sector público ni privado, con un mínimo del 5% del total de trabajadores de la edad pública.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DEL TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01466/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01466/</guid>
      <description>Propone establecer que el Gobierno Nacional, por intermedio del Ministerio de Vivienda, Construcción y Saneamiento, pueda conceder proyectos de Asociaciones Público Privadas para el tratamiento de aguas residuales, previa suscripción de un convenio entre la municipalidad provincial y el Gobierno Nacional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-06 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-06-06 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-06-07 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-06-07 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01466/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DICTA NORMAS COMPLEMENTARIAS PARA LA DONACIÓN DE BIENES Y PRESTACIÓN DE SERVICIOS GRATUITOS EN ZONAS DECLARADAS EN EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01465/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01465/</guid>
      <description>Propone establecer medidas orientadas a promover la donación de bienes y servicios a favor de centros poblados, comunidades, asociaciones vecinales, grupos poblacionales, ubicado en zonas afectadas por desastres naturales que fueran declaradas en emergencia por el Poder Ejecutivo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-06-07 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01465/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE OBRAS POR TERRENOS, EN EL MARCO DE LOS PROYECTOS DE INVERSIÓN PRIVADA APLICADOS EN EL ENCAUZAMIENTO Y ESCALONAMIENTO DE RÍOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01411/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01411/</guid>
      <description>Propone establecer el marco legal que regula las condiciones y modalidades de retribución o compensación de la intervención de la inversión privada en el encauzamiento y escalonamiento de ríos que genere tierras aprovechables, en concordancia con la Novena Disposición Complementaria Final de la Ley 30556.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-05-23 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-23 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01411/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE EL APORTE VOLUNTARIO ADICIONAL DE LOS AFILIADOS AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES A UN FONDO COMÚN PÚBLICO PARA FINANCIAR LA RECONSTRUCCIÓN DEL PAÍS POR LOS DAÑOS OCASIONADOS TRAS EL NIÑO COSTERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01401/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01401/</guid>
      <description>Propone el aporte voluntario adicional de los afiliados al Sistema Privado de Pensiones (SPP) a un fondo común público para financiar la reconstrucción del país por los daños ocasionados tras el El Niño costero
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-18 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-05-18 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01401/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL PARA PENALIZAR DIVERSAS FORMAS DE DISCRIMINACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01209/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01209/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 46, 323 del Código Penal, referente a penalizar diversas formas de discriminación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-04-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-04-18 Oficio - 486-2016-2017-MAEA/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL MINISTERIO DE CULTURA AL SISTEMA NACIONAL INTEGRADO DE CATASTRO Y SU VINCULACIÓN CON EL REGISTRO DE PREDIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00614/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00614/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 3 y 7 de a Ley 28294, Ley que crea el Sistema Nacional integrado de Catastro y su Vinculación con el Registro de Predios, que incorpora al Ministerio de Cultura.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-11-16 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-16 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2016-12-15 Acumulado en Sala - por la Presidenta de la Comisión de Descentralización, Congresista Aramayo Gaona, acumula al proyecto 186/2016-CR (Of.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CONTRATACIONES.-ADQUIS.L.30225/MODIFICA ART. 18 DE LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00725/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00725/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 33 de la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado, con la finalidad de proponer mecanismos obligatorios y preventivos que permitirán tener confianza en las Cartas Fianzas que presenten los proveedores en los diferentes procesos de contratación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-07 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-12-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00725/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE PRIORIZA EL DEBATE EN EL PLENO DE LOS INFORMES EMITIDOS POR LAS COMISIONES DE ÉTICA PARLAMENTARIA, LEVANTAMIENTO DE INMUNIDAD PARLAMENTARIA Y ACUSACIONES CONSTITUCIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00453/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00453/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso e) del artículo 30 del Reglamento del Congreso de la República, con la finalidad de priorizar el debate en el Pleno de los informes emitidos por las Comisiones de: Ética Parlamentaria, Levantamiento de Inmunidad Parlamentaria y Acusaciones Constitucionales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-11-03 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00453/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SISTEMA FINANCIERO L.26702/MODIFICA ART. 143 LEY GENERAL DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00335/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00335/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 143 de la Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Orgánica de la Superintendencia de Banca y Seguros, Ley 26702
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-10-04 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00335/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE INCENTIVO PARA LA DONACIÓN DE SANGRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00226/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00226/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones destinadas a incentivar la donación de sangre.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-09-13 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2016-09-13 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00226/2016-CR</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>