<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Condori Flores Julio Fredy on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/condori-flores-julio-fredy/</link>
    <description>Recent content in Condori Flores Julio Fredy on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/condori-flores-julio-fredy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE UN MARCO NORMATIVO PARA LA APLICACIÓN DE LA VACUNA CONTRA EL SARS-COV-2 (COVID-19)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06251/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06251/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo que rige la aplicación de la vacuna contra el SARS-COV-2 (Covid-19).
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06251/2020-CR
Ley que establece un marco normativo para la aplicación de la vacuna contra el SARS-COV-2(Covid-19)
Documentos del Proyecto de Ley #     Fecha Documento     2020-09-22 Ley que establece un marco normativo para la aplicación de la vacuna contra el SARS-COV-2(Covid-19)   2020-09-22 Proyecto de Ley con Firmas Digitales    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE DESAFILIACIÓN EXCEPCIONAL AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES Y RETORNO AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06246/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06246/</guid>
      <description>Propone ley de desafiliación al Ssistema Privado de Pensiones y retorno al Sistema Nacional de Pensiones.
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06246/2020-CR
Ley de Desafiliación excepcional al Sistema Privado de Pensiones y retorno al Sistema Nacional de Pensiones</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REORGANIZACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL SAN LUIS GONZAGA DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06206/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06206/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la reorganización de la Universidad Nacional San Luis Gonzaga de Ica.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-16 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-16 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06206/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DEL VRAEM-UNIVRAEM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06203/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06203/</guid>
      <description>Propone ley que declara de necesidad pública y preferente interés nacional la creación de la Universidad Nacional del Vraem.Univraem.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-16 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-16 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06203/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA APROBACIÓN DE LA POLÍTICA NACIONAL PARA LA EXPLOTACIÓN, PROCESAMIENTO Y DESARROLLO INDUSTRIAL DE LOS YACIMIENTOS DE LITIO DEL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06195/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06195/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la exploración, explotación, industrialización y comercialización del litio y sus derivados, con el propósito de fomentar su desarrollo sostenible, por la importancia estratégica que tiene ese recurso.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-14 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2020-09-14 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06195/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN DEL FONDO &#34;REACTIVA INDEPENDIENTE&#34; DESTINADO A LOS PROFESIONALES Y NO PROFESIONALES INDEPENDIENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06197/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06197/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la implementación del fondo &amp;ldquo;&amp;ldquo;Reactiva independiente&amp;rdquo;&amp;rdquo;, que promueva el financiamiento con tasas de interés preferencial a través de las garantías del Ministerio de Economía y Finanzas, dirigido a los profesionales y no profesionales independientes con la finalidad de velar por los ingresos y reactivar la economía familiar.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DE NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DEL INSTITUTO DEL NIÑO QUE BRINDARÁ ATENCIÓN ESPECIALIZADA A LA POBLACIÓN DE LA MACRO REGIÓN ORIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06196/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06196/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del Instituto del Niño que brindará atención especializada a toda la población de la Macro Región Oriente, categoría III-2, el cual estará ubicado en el distrito de Tarapoto, provincia de San Martín, perteneciente a la Región San Martín.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-14 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-09-14 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06196/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EL RETIRO DEL 100% DE APORTES DEL FONDO DE AFP Y REFORMULA EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES PARA EL OTORGAMIENTO DE BENEFICIOS A LOS AFILIADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06172/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06172/</guid>
      <description>Propone ley que autoriza el retiro del 100% del Fondo de AFP y reformula el Sistema Privado de Pensiones para el otorgamiento de beneficios a los afiliados
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-15 Oficio - 109-2020-2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CALLAGAN, EN LA PROVINCIA DE PACHITEA, DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06154/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06154/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de interés nacional y de necesidad pública la creación del Distrito de Callagan, en la Provincia de Pachitea, Departamento de Huánuco
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-11 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06154/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE EDUCACIÓN LA CONVERSIÓN DE LAS PLAZAS EVENTUALES CONTENIDAS EN EL PRESUPUESTO ANALÍTICO DE PERSONAL (PAP) DE LAS GERENCIAS Y/O DIRECCIONES REGIONALES DE EDUCACIÓN Y UNIDADES DE GESTIÓN EDUCATIVA LOCAL, A PLAZAS ORGÁNICAS PRESUPUESTADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06147/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06147/</guid>
      <description>Propone autorizar al Ministerio de Educación la conversión de las plazas eventuales contenidas en el presupuesto analítico (PAP) de las Gerencias y/o Direcciones Regionales de Educación y Unidades de Gestión Educativa Local, a plazas orgánicas presupuestadas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06147/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PARANAPURA, PROVINCIA DE ALTO AMAZONAS, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06151/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06151/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la creaciòn del distrito de Paranapura, provincia de Alto Amazonas, departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06151/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA ROSA DEL AMAZONAS, PROVINCIA DE MARISCAL RAMÓN CASTILLA, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06150/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06150/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la creaciòn del distrito de Santa Rosa del Amazonas, provincia de Mariscal Ramón Castilla, departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06150/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SHANUSI, PROVINCIA DE ALTO AMAZONAS, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06152/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06152/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la creaciòn del distrito de Shanusi, provincia de Alto Amazonas, departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06152/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA REINCORPORACIÓN EXCEPCIONAL DE LOS DOCENTES INTERINOS QUE FUERON CESADOS A RAÍZ DE LA DACIÓN DE LA LEY 29062-LEY DE LA CARRERA PÚBLICA MAGISTERIAL DE LA LEY 29944-LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, Y NORMAS COMPLEMENTARIAS, QUE A LA FECHA CUENTEN CON TÍTULO PROFESIONAL EMITIDO POR INSTITUTOS SUPERIOR PEDAGÓGICO Y UNIVERSIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06146/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06146/</guid>
      <description>Propone autorizar al MInisterio de Educación y a los Gobiernos Regionales la reincorporación excepcional de los docentes interinos que fueron cesados a raíz de la dación de la Ley 29062 Ley de la Carrera Pública Magisterial, de la Ley 29944-Ley de la Reforma Magisterial y normas complementarias que a la fecha cuenten con título profesional emitido por Instituto Superior Pedagógico y Universidad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN, IMPLEMENTACIÓN Y FUNCIONAMIENTO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIERÍA Y TECNOLOGÍA SOSTENIBLE DEL VRAEM-UNITECS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06141/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06141/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación, implementación y funcionamiento de la Universidad Nacional de Ingeniería y Tecnología Sostenible del VRAEM (UNITECS), ubicado en el ámbito del Valle de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06141/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 63 DE LA LEY 29944, LEY DE LA REFORMA MAGISTERIAL, SOBRE EL CÁLCULO DE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIO (CTS) A RAZÓN DE UNA REMUNERACIÓN ÍNTEGRA MENSUAL POR AÑO VIGENTE AL MOMENTO DE SU CESE Y POR LOS AÑOS LABORADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06126/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06126/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 63 de la Ley 29944 Ley de la reforma magisterial, con el propósito de contribuir con el magisterio para la obtención de beneficios justos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06126/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA RESTABLECER LA BICAMERALIDAD EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06123/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06123/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, para restablecer la Bicameralidad en el Congreso de la República del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-09-04 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06123/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA CONSTRUCCIÓN DE DEFENSAS RIBEREÑAS POR PARTE DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06118/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06118/</guid>
      <description>Propone regular la obligación de los gobiernos regionales y locales de construir defensas ribereñas como acción de gobierno de carácter prioritario para salvaguardar la seguridad de las poblaciones asentadas en las márgenes y en áreas adyacentes, cuyos terrenos son susceptibles de erosionarse por el régimen hidrológico cambiante de los ríos y otros cauces y espejos de agua en el departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA EL ACCESO A CRÉDITOS PROVENIENTES DE FONDEMI PARA CAPITAL DE TRABAJO DE EMPRENDIMIENTOS QUE DECIDAN FORMALIZARSE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06100/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06100/</guid>
      <description>Propone ampliar el acceso a los créditos provenientes del Fondo de Desarrollo de la Microempresa (FONDEMI) para el financiamiento de capital de trabajo de los emprendimientos, como parte del proceso de formalización de las diversas actividadeds económicas en el Perú
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-03 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-09-03 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06100/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA ROSA DE CHAQUICOCHA EN LA PROVINCIA DE HUANCAYO, DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06099/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06099/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Santa Rosa de Chaquicocha de la provincia de Huancayo en el departamento de Junín, con la finalidad de que se priorice la creación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-03 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06099/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y PREFERENTE ATENCIÓN AL DESARROLLO SOSTENIBLE DEL DEPARTAMENTO DE AYACUCHO EN HONOR Y SIGNIFICADO DE LA BATALLA DE AYACUCHO EN LA CONSOLIDACIÓN DE LA INDEPENDENCIA AMERICANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06103/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06103/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y preferente atención el financiamiento y ejecución de proyectos de inversión que coadyuven al mejoramiento de la competitividad regional y desarrollo sostenible del departamento de Ayacucho en honor y significado de la Batalla de Ayacucho en la consolidación de la independencia americana.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-03 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06103/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS SANITARIAS ADECUADAS PARA PROTEGER AL CONSUMIDOR Y GARANTIZAR LA VIDA Y LA SALUD DE LAS PERSONAS ANTE EL CONTAGIO DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06101/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06101/</guid>
      <description>Propone establecer medidas sanitarias adecuadas para prevenir y proteger al consumidor y garantizar la vida y la salud de las personas frente al contagio de la COVID-19, en el proceso de adquisición, compra, venta y uso de productos de consumo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-09-03 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06101/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXONERA DE MULTA ELECTORAL A LA OMISIÓN DE SUFRAGIO EN LAS ELECCIONES GENERALES DE 2021</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06098/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06098/</guid>
      <description>Propone exonerar de multa la omisión de sufragio en las Elecciones Generales de 2021, en aras de proteger la salud de los ciudadanos y prevenir el contagio del Covid-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-09-03 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06098/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 66 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06097/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06097/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 66 de la Constitución Política del Perú con la finalidad de reconocer la titularidad a los privados-sean personas naturales o jurídicas de los recursos naturales que se encuentren dentro de sus propiedades.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2020-09-03 En comisión Constitución y Reglamento   2020-09-03 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06097/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TRANSPARENTA INFORMACIÓN DE COSTOS EN INSTITUCIONES DE EDUCACIÓN SUPERIOR PRIVADAS EN ARAS DE SALVAGUARDAR LA ECONOMÍA DE LOS USUARIOIS Y EVITAR EL ABUSO ECONÓMICO, Y QUE SE SALVAGUARDE LA CALIDAD EDUCATIVA EN LAS INSTITUCIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06096/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06096/</guid>
      <description>Propone establecer que garanticen la transparencia de la información de costos en instituciones de educación superior privadas en aras de salvaguardar la economía de los usuarios y evitar el abuso económico sobre estos, asimismo, establecer los lineamientos para salvaguardar la calidad educativa en las instituciones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-09-03 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2020-09-03 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06096/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTERÉS NACIONAL, PRIORIZAR COMO POLÌTICA DE ESTADO EL DESARROLLO Y PREVENCIÓN DE LA SALUD MENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06086/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06086/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad e interés nacional priorizar como política de Estado el desarrollo y prevención de la salud mental.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-09-03 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06086/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA ROSA DE SIRABAMBA, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06074/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06074/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Santa Rosa de Sirabamba, en la provincia y departamento de Huánuco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-01 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06074/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTIAGO DE LLACÓN, EN LA PROVINCIA, DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06073/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06073/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Santiago de Llacón, en la provincia y departamento de Puno
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-01 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-14 Acumulado en Sala - a solicitud del Presidente de la Comisión de Descentralización al dictamen recaído en el Proy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PATAY RONDOS, EN LA PROVINCIA DE DOS DE MAYO, DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06062/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06062/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Patay Rondos, en la provincia de Dos de Mayo, departamento de Huánuco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06062/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE TAMBOGAN, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06061/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06061/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creaciòn del distrito de Tambogan, en la provincia y departamento de Huánuco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06061/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE MORRO SOLAR, EN LA PROVINCIA DE JAÉN, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06054/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06054/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Morro Solar, en la provincia de Jaén, en el departamento de Cajamarca.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06054/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REASIGNACIÓN EXCEPCIONAL POR ÚNICA VEZ DE LOS SERVIDORES PÚBLICOS DESTACADOS DEL MINISTERIO DE SALUD-PLIEGO 0-11 LAS GERENCIAS, DIRECCIONES Y ORGANISMOS DESCONCENTRADOS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06006/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06006/</guid>
      <description>Propone que todos los servidores públicos del Ministerio de Salud, Direcciones Regionales de Salud, Gerencias Regionales, Direcciones de Redes Integradas de Salud y Organos Desconcentrados de Salud de los Gobiernos Regionales y otros sectores, que se encuentren en la condición de destacados por diversas circunstancias, excepcionalmente sean reasignados por única vez en las dependencias de salud de destino.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA OBRA DE INFRAESTRUCTURA Y SANEAMIENTO DENOMINADA.- MEJORAMIENTO E INSTALACIÓN DEL SERVICIO DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO EN EL SECTOR DE LA TIERRA PROMETIDA DEL DISTRITO DE ICA, PROVINCIA DE ICA-DEPARTAMENTO DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05985/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05985/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la obra de infraestructura de saneamiento denominada &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento e Instalación del Servicio de Agua Potable y Alcantarillado, en el Sector de la Tierra Prometida del distrito de Ica, provincia de Ica.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-18 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2020-08-18 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05985/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL MECANISMO DE PROMOCIÓN A LA INVERSIÓN EN CAPACITACIÓN DENOMINADO &#34;BECAS POR IMPUESTOS&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05974/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05974/</guid>
      <description>Propone crear el mecanismo de promoción a la inversión social en capacitación denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Becas por Impuestos&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-08-17 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05974/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CHINCHAVITO, EN LA PROVINCIA DE PACHITEA, DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05975/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05975/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de Chinchavito, en la provincia de Pachitea, departamento de Huánuco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05975/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE HUARICHACA, EN LA PROVINCIA DE PACHITEA, DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05976/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05976/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de Huarichaca, en la provincia de Pachitea, departamento de Huánuco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05976/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA EL DESARROLLO ECONÓMICO Y SOCIAL DEL VALLE DEL ALTO HUALLAGA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05937/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05937/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el Desarrollo Económico y Social del Valle del Alto Huallaga
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-08-13 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05937/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MECANISMOS PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE DEUDA SOCIAL EN LOS TRES NIVELES DE GOBIERNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05878/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05878/</guid>
      <description>Propone establecer los mecanismos para una programación presupuestal que garantice cumplir con el pago de la deuda social en calidad de cosa juzgada en los tres niveles de Gobierno, velando por el cumplimiento de los derechos constitucionales y la sostenibilidad fiscal en el marco de la emergencia sanitaria por el COVID-19.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE HUASCAHURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05863/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05863/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Huascahura en la provincia de Huamanga, departamento de Ayacucho.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05863/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA REESTRUCTURACIÓN INTEGRAL DEL PROGRAMA DE COMPLEMENTACIÓN ALIMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05835/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05835/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la Reestructuración Integral de Programas de Complementación Alimentaria
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-27 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2020-07-27 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05835/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REACTIVACIÓN PRODUCTIVA DE LA SELVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05811/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05811/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 27037-Ley de Promoción de la Inversión en la Amazonía-, con el propósito de optimizar los alcances productivos de la norma en beneficio de las empresas ubicadas en esa región natural, la protección y generación de empleo sostenible y la reactivación económica post COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-21 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-07-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05811/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA CREACIÓN DE LA COMISIÓN MULTISECTORIAL ENCARGADA DE LA ELABORACIÓN DE LA PROPUESTA Y DISEÑO TÉCNICO DEL MECANISMO PARA LA REPROGRAMACIÓN DE CRÉDITOS A LAS MYPES Y PERSONAS NATURALES EN ARAS DE SALVAGUARDAR SU ECONOMÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05810/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05810/</guid>
      <description>Propone encargar al Poder Ejecutivo la creación de la Comisión Multisectorial encargada de la elaboración de la propuesta y diseño técnico del mecanismo para la reprogramación de créditos a las MYPEs y personas naturales en aras de salvaguardar su economía que se encuentra en riesgo a razón de la paralización económica provocada por el Covid-19.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 122 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ Y ESTABLECE LA PARIDAD DE GÉNERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05777/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05777/</guid>
      <description>Propone Ley de Reforma Constitucional tiene por objeto modificar el artículo 122 de la Constitución Política del Perú, para establecer la paridad de género.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2020-07-17 En comisión Constitución y Reglamento   2020-07-17 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05777/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30077, LEY CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO Y EL DECRETO LEGISLATIVO 957-CÓDIGO PROCESAL PENAL PARA INCORPORAR EL USO DE LA TECNOLOGÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05782/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05782/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 30077, Ley contra el crimen organizado y el Decreto Legislativo 957-Código Procesal Penal para incorporar el uso de la tecnología
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-22 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-07-22 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05782/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA LA COMPETENCIA DE LAS MUNICIPALIDADES PROVINCIALES EN MATERIA DE TRÁNSITO RESPECTO DE LOS TRAMOS URBANOS DE LA RED VIAL NACIONAL Y REGIONAL LOCALIZADOS EN SU TERRITORIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05783/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05783/</guid>
      <description>Propone ley que precisa la competencia de las Municipalidades Provinciales en materia de tránsito respecto de los tramos urbanos de la red vial nacional y regional localizados en su territorio.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-22 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-07-22 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05783/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PARIDAD Y ALTERNANCIA DE LAS MUJERES EN CARGOS DE DIRECCIÓN EN LOS SECTORES PÚBLICO Y PRIVADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05694/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05694/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que promueve la paridad y alternancia de las mujeres en cargos público y privado
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-09 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05694/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REFORMA EL ARTÍCULO 88 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA CON LA FINALIDAD DE FORTALECER EL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05690/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05690/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 88 de la Constitución Política del Perú, con la finalidad de fortalecer el sector agrario, mediante el incremento del presupuesto anual.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-09 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05690/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE ESTABLECE LA PARIDAD Y ALTERNANCIA DE LAS MUJERES EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05695/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05695/</guid>
      <description>Proyecto de Resolución Legislativa que establece la paridad y alternancia de las mujeres en el Congreso de la República
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-09 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05695/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACIÓN SUPERIOR Y DE LA CARRERA PÚBLICA DE SUS DOCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05670/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05670/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educación Superior y Carrera Pública de sus Docentes.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-06 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-07-06 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05670/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA CENTRAL HIDROELÉCTRICAA OREJA DE PERRO EN LA PROVINCIA DE LA MAR, DEPARTAMENTO DE AYACUCHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05658/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05658/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de la Central Hidroeléctrica Oreja de Perro (Santa María), ubicada en la provincia de la Mar, departamento de Ayacucho.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-06 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2020-07-06 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05658/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y MEJORAMIENTO DE LOS MERCADOS DE ABASTOS A CARGO DE LAS MUNICIPALIDADES PROVINCIALES Y DISTRITALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05638/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05638/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad pública e interés nacional la construcción, equipamiento y mejoramiento de los mercados de abastos a cargo de las Municipalidades Provinciales y Distritales
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-01 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-02 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05638/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 4 DEL DECRETO LEGISLATIVO N&#34; 757, A FIN DE ESTABLECER LA REGULACIÓN DE PRECIOS DE LOS MEDICAMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05653/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05653/</guid>
      <description>Propone regular el precio de los productos farmacéuticos, dispositivos médicos y los productos sanitarios con la finalidad de garantizar y velar por el derecho a la salud, modificando para tal efecto el segundo párrafo del artículo 4 del Decreto Legislativo 757, Ley Marco para el Crecimiento de la Inversión Privada.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-01 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-07-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-02 En comisión Salud y Población   2020-07-02 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05653/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1153, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA POLÍTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECONÓMICAS DEL PERSONAL DE LA SALUD AL SERVICIO DEL ESTADO, REFERIDO A LA ASIGNACIÓN ESPECIAL A FAVOR PERSONAL DE LA SALUD QUE PRESTA SERVICIOS EN EL ÁMBITO DEL VALLE DE LOS RÍOS APURÍMAC, ENE Y MANTARO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05637/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05637/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica el Decreto Legislativo 1153, Decreto Legislativo que regula la política integral de compensaciones y entregas económicas del personal de la salud al servicio del Estado, referido a la asignación especial a favor del personal de la salud que presta servicios en el ámbito del Valle de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA REESTRUCTURACIÓN DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES DEL DECRETO LEY 19990 Y REGÍMENES ESPECIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05572/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05572/</guid>
      <description>Propone reestructurar el Sistema Nacional de Pensiones del Decreto Ley 19990 en cuanto a los requisitos para acceder a una pensión de jubilación, así como determinar el monto de las pensiones mínima y máxima vital.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-25 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-25 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05572/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE DIFUNDE E INCENTIVA EL CONSUMO DEL CAFÉ PERUANO &#34;CAFETEA PERÚ&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05542/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05542/</guid>
      <description>Propone difundir e incentivar el consumo del café peruano &amp;ldquo;&amp;ldquo;Cafetea Perú&amp;rdquo;&amp;rdquo; como una de las bebidas bandera en todo tipo de ventas oficiales y no oficiales, a nivel nacional, regional e internacional y contribuir de manera directa con el desarrollo económico de los productores agrarios de las zonas cafetaleras del territorio nacional y con la reactivación de la economía peruana.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANGANI EN LA PROVINCIA DE CHANCHAMAYO, DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05532/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05532/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Sangani de la provincia de Chanchamayo en el departamento de Junín, con la finalidad de que se priorice la creación
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-06-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-06-18 Acumulado en Sala - por el Presidente de la Comisión de Descentralización, Congresista Vásquez Tan, al proyecto 2326/2017-CR   2020-06-18 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LOS PROYECTOS DE MEJORAMIENTO Y/O AMPLIACIÓN DE LOS SERVICIOS DE ABASTECIMIENTO DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO EN EL DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05443/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05443/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de interés nacional y necesidad pública los proyectos de mejoramiento y/o ampliación de los servicios de abastecimiento de agua potable y alcantarillado en el Departamento de Pasco
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2020-06-12 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05443/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA LA PENSIÓN VITALICIA DE EX PRESIDENTES DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05448/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05448/</guid>
      <description>Propone derogar el beneficio de pensión vitalicia otorgada a los ex Presidenrtes de la República, mediante la Ley 26519, establecen pensión para ex Presidentes Constitucionales de la República, en razón del derecho a la igualdad de las personas, la subsistencia de brechas sociales, así como de la crisis que actualmente vive nuestro país
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA PENSIÓN VITALICIA A LOS EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REPÚBLICA DEL PERÚ, Y DEMÁS BENEFICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05444/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05444/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que elimina la pensión vitalicia a los ex Presidentes Constitucionales de la República del Perú, y demás beneficios
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-12 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05444/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL LITERAL C DEL NUMERAL 3.1 DEL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 27037, LEY DE PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN EN LA AMAZONÍA, CON LA FINALIDAD DE EXTENDER SUS BENEFICIOS A LAS PROVINCIAS DE CUTERVO,, CHOTA Y CELENDIN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05445/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05445/</guid>
      <description>Propone modificar el literal c del nujmeral 3.1 del artículo 3 de la Ley 27037, Ley de Promoción de la Inversión en la Amazonía, incorporando dentro de sus alcances a las provincias de Cutervo, Chota, y Celendin del departamento de Cajamarca, con la finalidad de extender, a estas provincias los beneficios contemplados en la referida ley.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL MERCADO DE PRODUCTORES, AGROPECUARIOS, MERCADOS ITINERANTES Y MERCADOS RODANTES DE LA &#34;CHACRA A LA OLLA&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05431/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05431/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que promueve el mercado de productores agropecuarios, mercados itinerantes y mercados rodantes de la &amp;ldquo;&amp;ldquo;Chacra a la Olla&amp;rdquo;&amp;rdquo;
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-06-12 En comisión Agraria   2020-09-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05431/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA AUSTERIDAD EN ALTOS FUNCIONARIOS Y FUNCIONARIOS PÚBLICOS Y CREA UN FONDO SOLIDARIO EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA PRODUCIDA POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05446/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05446/</guid>
      <description>Propone reducir, de manera extraordinaria y temporal, las remuneraciones de los altos funcionarios y funcionarios públicos, así como crear un fondo de solidaridad a favor de las personas más necesitadas o vulnerables ante la emergencia provocada por la aparición del COVID-19.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-12 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05446/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA LA MORATORIA PARA LA CREACIÓN DE UNIVERSIDADES PÚBLICAS Y PRIVADAS, Y PERMITE LA CREACIÓN DE FILIALES DE UNIVERSIDADES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05447/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05447/</guid>
      <description>Propone ley que prorroga por el plazo de dos (2) años la moratoria y suspensión establecida en el artículo único de la Ley 30759, Ley que establece la moratoria para la creación de universidades públicas y privadas.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-06-12 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2020-06-15 Oficio - 081-2020-MGC-CR del congresista Gonzales C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDA PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO COMERCIAL NACIONAL, EN LA PROVINCIA DE OXAPAMPA, DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05402/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05402/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad pública e interés nacional la construcción del Aeropuerto comercial nacional, en la provincia de Oxapampa, Departamento de Pasco
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-02 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-06-02 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05402/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DINAMIZA LOS NÚCLEOS EJECUTORES Y REACTIVA A LAS MYPES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05387/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05387/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que dinamiza los núcleos ejecutores y reactiva a las MYPES
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-16 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-06-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05387/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE EL TRATAMIENTO EXCEPCIONAL PARA LAS MYPEs QUE HAYAN PERDIDO CAPITAL DE TRABAJO Y/O COLATERALES PRODUCTIVOS, DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA PRODUCTO DE LA PANDEMIA OCASIONADA POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05388/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05388/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que dispone el tratamiento excepcional para las MYPEs que hayan perdido capital de trabajo y/o colaterales productivos, durante el Estado de Emergencia producto de la pandemia ocasionada por el COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-16 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-06-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05388/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA PROTEGER EL EMPLEO Y MITIGAR EL IMPACTO NEGATIVO DE LA CRISIS OCASIONADA POR EL COVID-19 EN LOS SECTORES TURISMO, HOTELERO Y GASTRONÓMICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05373/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05373/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece medidas para proteger el empleo y mitigar el impacto negativo de la crisis ocacionada por el COVID-19 en los sectores Turimso, Hotelero y Gastronómico
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-01 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE Y PERMITE EN SUPUESTOS EXCEPCIONALES EL RETIRO DE FONDOS APORTADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES DEL DECRETO LEY 19990 Y REGÍMENES ESPECIALES QUE CONFORMAN ESTE SISTEMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05329/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05329/</guid>
      <description>Propone ley tiene por objeto salvaguardar los escasos e insuficientes años de aportes de todos aquellos afiliados al Sistema Nacional de Pensiones regulados por el Decreto Ley 19990 y regímenes especiales a este sistema que por diversas razones no accedieron a sus prestaciones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-01 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-06-01 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-08-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REFORMA EL ARTÍCULO 7 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05259/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05259/</guid>
      <description>Propone ley que reforma el Artículo 7 de la Constitución Política del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-28 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05259/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA COMISIÓN ESPECIAL ENCARGADA DE EVALUAR, REDISEÑAR Y PROPONER UN PROYECTO DE LEY DE REFORMA INTEGRAL DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES A FAVOR DE LOS APORTANTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05005/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05005/</guid>
      <description>Propone crear una Comisión Especial para evaluar, rediseñar y proponer una reforma integral del Sistema Privado de Pensiones a favor de los aportantes.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-06 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05005/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA COMPRA DIRECTA DE ALIMENTOS Y OTROS BIENES PRODUCIDOS POR LOS MICRO Y MEDIANAS EMPRESAS (MYPES-AGRARIOS)PARA REDUCIR LOS IMPACTOS ECONÓMICOS DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04997/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04997/</guid>
      <description>Propone mitigar los impactos económicos y sociales del COVID-19 en la economía nacional, garantizando y fortaleciendo el desenvolvimiento de las agrocadenas productivas y dinamizar la cadena de pagos de los micro y medianas empresas (MYPES) de productores agrarios, evitando que caigan en insolvencia o quiebras en la economía del sector rural que son las de mayor vulnerabilidad territorial
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>