<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Defensoría del Pueblo on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/defensor%C3%ADa-del-pueblo/</link>
    <description>Recent content in Defensoría del Pueblo on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/defensor%C3%ADa-del-pueblo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO DEL CONSUMIDOR Y FACULTA AL INSTITUTO NACIONAL DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DE LA PROTECCIÓN DE LA PROPIEDAD INTELECTUAL A SANCIONAR EL ACAPARAMIENTO Y LA ESPECULACIÓN DE BIENES O SERVICIOS ESENCIALES EN SITUACIONES DE EXCEPCIÓN CONSTITUCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05336/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05336/</guid>
      <description>Ley tiene por objeto proteger a las y los consumidores y usuarios afectados por las conductas de acaparamiento y especulación en situaciones de excepción constitucional al dotar al Instituto Nacional de Defensa de la Competencia y de la Protección de la Propiedad Intelectual (Indecopi) de facultades para sancionar tales actos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Defensoría del Pueblo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODIFICA LEY N° 30916, LEY ORGÁNICA DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04464/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04464/</guid>
      <description>Propone modificar la Quinta Disposición Complementaria Transitoria de la Ley N° 30916, Ley Orgánica de la Junta Nacional de Justicia, sobre el plazo para elección de los miembros de la Junta Nacional de Justicia. Para la elección de sus miembros la Comisión Especial debe elegir en un plazo no mayor de noventa días calendario desde su instalación; en caso no se cumpla con designar a los titulares y suplentes, dicho plazo se extenderá hasta que la Comisión Especial cumpla con elegir la totalidad de los miembros titulares y suplentes, en armonía con el mandato constitucional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY ORGÁNICA DE LA COMISIÓN ESPECIAL ENCARGADA DEL CONCURSO PÚBLICO DE MÉRITOS PARA LA SELECCIÓN DE LOS MIEMBROS DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03772/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03772/</guid>
      <description>Propone Ley Orgánica de la Comisión Especial encargada de elegir a los miembros de la Junta Nacional de Justicia.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Defensoría del Pueblo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-01-04 En comisión Constitución y Reglamento   2019-01-04 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-01-21 Oficio - 0138-2018-2019-CJDDHH/CR-P Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA APLICACIÓN DEL ENFOQUE DE DERECHOS PARA UNA ADECUADA REHABILITACIÓN Y RECONSTRUCCIÓN A FAVOR DE LAS PERSONAS AFECTADAS O DAMNIFICADAS POR DESASTRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01358/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01358/</guid>
      <description>Propone Ley que promueve la aplicación del enfoque de derechos para una adecuada rehabilitación y reconstrucción a favor de las personas afectadas o damnificadas por desastres.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Defensoría del Pueblo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-10 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-05-10 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-05-10 Oficio - 692-2016-2017/MULP-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SANCIONA EL ACAPARAMIENTO Y LA ESPECULACIÓN DE BIENES O SERVICIOS EN ZONAS DECLARADAS EN EMERGENCIA POR DESASTRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01105/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01105/</guid>
      <description>Propone sancionar el acaparamiento y la especulación de bienes o servicios considerados oficialmente de primera necesidad con el propósito de alterar los precios, provocar escasez u obtener lucro indebido en perjuicio de la colectividad en zonas declaradas en emergencia por desastres.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Defensoría del Pueblo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA TRANSPARENCIA EN LA ADOPCIÓN DE DECISIONES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00947/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00947/</guid>
      <description>Propone promover la transparencia en las actuaciones de los funcionarios, permitiendo a los ciudadanos ejercer una labor de supervisión sobre las decisiones públicas, el acceso a la información en los procesos de promoción de la inversión privada y a la información contenida en los correos institucionales de los funcionarios.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Defensoría del Pueblo</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>