<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ávila Rojas Lucio on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/%C3%A1vila-rojas-lucio/</link>
    <description>Recent content in Ávila Rojas Lucio on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/%C3%A1vila-rojas-lucio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEVUELVE LOS APORTES DE JUBILACIÓN DE FORMA PROGRESIVA A LOS ASEGURADOS DEPENDIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES DEL DECRETO LEY 19990</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03561/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03561/</guid>
      <description>Propone devolución del monto de los aportes de jubilación de los trabajadores dependientes afiliados al Sistema Nacional de Pensiones el Decreto Ley 19990, aun cuando no habrían alcanzado los (20) veinte añor de aportación que exige la norma como requisito indispensable para la obtención de la pensión de jubilación
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 14 DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS, PARA INCORPORAR EL FINANCIAMIENTO PROVENIENTE DE LA CORRUPCIÓN COMO CAUSAL PARA DECLARAR LA ILEGALIDAD DE UNA ORGANIZACIÓN POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02513/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02513/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 14 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, para incorporar el financiamiento proveniente de la corrupción como causal para declarar la legalidad de una organización política.,
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-28 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-03-28 En comisión Constitución y Reglamento   2020-09-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria   2020-09-08 Dispensado de Publicación en el Portal - del dictamen de la Comisión de Constitución y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces en sesión virtual   2020-09-09 En Relatoría   2020-09-15 Pleno (en debate) - (sesión virtual) 1/4 intermedio   2020-09-15 Nuevo Texto - Sustitutorio del Presidente de la Comisión de Constitución, congresista Chehade Moya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES Y REGIONALES A FIN DE IMPEDIR A CONYUGUES Y PARIENTES DE LOS GOBERNADORES Y ALCALDES SALIENTES A POSTULAR COMO CANDIDATOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04015/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04015/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley 26864 Ley de Elecciones Municipales y el artículo 14 de la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, a fin de incorporar el impedimento del conyugue y parientes de los gobernadores, consejeros, alcaldes y regidores salientes hasta el segundo grado de consanguinidad y afinidad, a postular como candidatos.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTIAGO DE LLACÓN, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02059/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02059/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de Santiago de Llacón, en la provincia y departamento de Huánuco.
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-11-07 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO TAMBOGÁN, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02185/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02185/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Tambogán, en la provincia y departamento de Huánuco.
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-06 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-06 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-06-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad   2019-08-16 Oficio - 232-2019-2020/CCR-CR-4 del congresista Campos R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FIJA EL PLAZO DE PAGO DE INDEMNIZACIÓN POR DAÑO CAUSADO AL EQUIPAJE DEL USUARIO DEL SERVICIO DE TRANSPORTE AÉREO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04265/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04265/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 120 de la Ley 27261, Ley de Aeronáutica Civil e incorpora el artículo 124-A a la precitada ley. En tal sentido, se fija como plazo no mayor de 24 horas desde el arribo al aeródromo de destino, para que el transportador comunique al propietario del equipaje si se ha producido la avería, pérdida o destrucción del mismo y 48 horas de plazo para la presentación de la protesta para el caso de pérdida o destrucción de los efectos personales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL INCISO 15) DEL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 30077, LEY DE CRIMEN ORGANIZADO Y MODIFICA EL ARTÍCULO 307-A DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01095/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01095/</guid>
      <description>Propone excluir el delito de minería ilegal y sus modalidades de la Ley 30077, Ley de Crimen Organizado, a fin de restablecer su tratamiento penitenciario y dejar sin efecto la modificación del artículo 307-A del Código Penal.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-28 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-03-29 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-07-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria   2020-09-14 En Relatoría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01095/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA INSTALACIÓN OBLIGATORIA DE RAMPAS PARA PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LOS BUSES DE TRANSPORTE PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03597/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03597/</guid>
      <description>Propone la obligatoriedad de rampas de acceso para personas con discapacidad en los vehículos de transporte público.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-06 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-11-06 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-09-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD DE LOS BIENES INMUEBLES DE PROPIEDAD, AFECTADOS EN USO Y EN POSESIÓN DE LOS INSTITUTOS DE LAS FUERZAS ARMADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04148/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04148/</guid>
      <description>Propone ley que ratifica el carácter intangible de los bienes inmuebles de propiedad, afectados en uso o en posesión de las instituciones armadas y de la Policía Nacional del Perú.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-10 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2019-04-10 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-04-11 En comisión Vivienda y Construcción   2019-04-11 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-08-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTITUYE EN SUS PLAZAS A LOS DOCENTES INTERINOS CESADOS POR APLICACIÓN DE LA RESOLUCIÓN DE SECRETARÍA GENERAL 2078-2014-MINEDU</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02312/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02312/</guid>
      <description>Propone reincorporar al servicio docente, en las mismas plazas que venían ocupando y en la condición de nombrados, a los profesores nombrados interinamente durante la vigencia de la Ley 24029, modificada por las Leyes 25212, 29062 y que fueron cesados por aplicación de la Resolución de Secretaría General 2078-2014-MINEDU.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-01-17 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-02-15 Oficio - 0160-2017-2018-DC-EAOP/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29664, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES (SINAGERD)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04544/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04544/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 3, 5, 6 y 8 de la Ley 29664, Ley que crea el sistema nacional de gestión del riesgo de desastres (SINAGERD)
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-19 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-07-19 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2019-07-19 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-07-19 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-08-07 Dictamen Negativo Ciencia, Innovación y Tecnología Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO MEJORAR LOS ESTÁNDARES DE CALIDAD Y SEGURIDAD EN LOS VEHÍCULOS QUE INGRESAN AL MERCADO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03645/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03645/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público el establecimiento de nuevos y mejores estándares basicos en la calidad y seguridad de los vehículos que ingresan al mercado nacional, con la finalidad de reducir el nivel de riesgo de conductores y usuarios de vehículos, así como de peatones, en los accidentes de tránsito.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-11-27 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-08-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO NACIONAL DE COCHAMARCA, DISTRITO DE VICCO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02788/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02788/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del Aeropuerto Nacional de Cochamarca, distrito de Vicco, provincia y departamento de Pasco.
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-04 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-05-07 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-06-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - En Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 2 DE DICIEMBRE COMO DÍA NACIONAL DEL RECONOCIMIENTO DE PERSONAJES QUE CONTRIBUYEN A LA CULTURA AL DESARROLLO SOCIAL Y POLÍTICO DEL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02746/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02746/</guid>
      <description>Propone declarar a nivel nacional el 2 de diciembre de cada año &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día Nacional del Reconocimiento de Personajes que contribuyen a la Cultura, al Desarrollo Social y Político del País&amp;rdquo;&amp;rdquo;
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-04-26 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2020-08-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 8 DE LA LEY 28301, LEY ORGÁNICA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04253/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04253/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley 28301, Ley Orgánica del Tribunal Constitucional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-30 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-04-30 En comisión Constitución y Reglamento - En Relatoría 30.04.19.-AC, JUNTA DE PORTAVOCES 29.04.19, acordó la exoneración de trámite de envío a comisión y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN E INCORPORACIÓN DEL TRAMO JULIACA-PUNO-DESAGUADERO EN EL PROYECTO CORREDOR FERROVIARIO BIOCEÁNICO CENTRAL PERÚ-BOLIVIA-BRASIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03694/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03694/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución e incorporación del tramo Juliaca-Puno-Desaguadero en el Proyecto Corredor Ferroviario Bioceánico Central Perú-Bolivia-Brasil, a fin de dinamizar la economía y masificar el comercio y turismo de las áreas de influencia.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-06 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-12-07 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-07-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 30 DE LA LEY 27181 Y 85 DE LA LEY 29571-ESTABLECE CRITERIOS PARA DETERMINAR EL COSTO DEL SOAT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01754/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01754/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 30 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tránsito Terrestre y el artículo 85 de la Ley 29571 Código de Protección y Defensa del Consumidor, con el fin de establecer criterios para realizar el cobro del SOAT, así como fortalecer y defender el derecho de los consumidores.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-08-15 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-08-16 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-10-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN DE LA NIÑEZ Y ADOLESCENCIA CON TRASTORNO DE PARÁLISIS CEREBRAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03816/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03816/</guid>
      <description>Propone establecer un marco jurídico que promueva y fomente el diagnóstico precoz, la intervención médica temprana y la protección de la salud de niñas, niños y adolescentes peruanos afectados con el trastorno de parálisis cerebral, en el marco de lo estipulado en la Constitución Política del Perú y en la Ley General de la Persona con Discapacidad.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA FORMALIZACIÓN DEL TRANSPORTE TERRESTRE DE PASAJEROS DE ÁMBITO REGIONAL Y NACIONAL EN VEHÍCULOS DE CATEGORÍA M2 DE LA CLASE II Y III</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01404/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01404/</guid>
      <description>Propone establecer la formalización del transporte terrestre regular de pasajeros de ámbito Regional y Nacional, en vehículos de Categoría M2 de la Clase II y III de la clasificación vehicular establecida en el Reglamento Nacional de Vehículos.
Estado actual #  Insistencia
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-05-18 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-07-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE LAS MORAS, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01039/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01039/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Las Moras, en la provincia y departamento de Huánuco.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-03-10 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN PROGRESIVA DE AULAS DE INNOVACIÓN PEDAGÓGICA E INVESTIGACIÓN CIENTÍFICA Y TALLERES DE VIDA PRÁCTICA EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS DE EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04338/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04338/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación e implementación progresiva de aulas de innovación pedagógica (AIP) e investigación científica y talleres de vida práctica en instituciones educativas públicas de Educación Básica Regular en la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-20 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-05-20 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2019-05-21 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-05-21 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-06-15 Dictamen Negativo Ciencia, Innovación y Tecnología Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN DE AGENTES DEL BANCO DE LA NACIÓN COMO CANALES DE COBRO INMEDIATO DEL PROGRAMA NACIONAL DE ASISTENCIA SOLIDARIA PENSIÓN 65</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04163/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04163/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la implementación de Agentes del Banco de la Nación como canales de cobro inmediato del Programa de Asistencia Solidaria &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pensión 65&amp;quot;&amp;quot;, con la finalidad de facilitar a los beneficiarios del acceso oportuno a la subvención económica que se le ha otorgado en su condición de adultos mayores de 65 años en condición de extrema pobreza.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTITUYE EN SUS CARGOS A LOS DIRECTORES Y SUBDIRECTORES CESADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02311/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02311/</guid>
      <description>Propone Ley que restituye en sus cargos a los Directores y Subdirectores cesados.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-01-17 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-02-15 Oficio - 0160-2017-2018-DC-EAOP/CR del Cong. Ochoa P., solicita adherirse al Proyecto de Ley 2311/2017-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE Y RECONOCE LOS AJUSTES RAZONABLES LABORALES PARA EL FAMILIAR ASISTENTES Y/O CUIDADOR DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03993/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03993/</guid>
      <description>Propone la Ley que protege y reconoce los ajustes razonables laborales para el familiar asistente y/o cuidador de la persona con discapacidad.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-03-08 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-03-11 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-05-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Inclusión Social y Personas con Discapacidad Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL DESARROLLO DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN ZONAS ALTOANDINAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03690/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03690/</guid>
      <description>Propone la ampliación de la vigencia de la Ley 29482, Ley de Promoción para el Desarrollo de Actividades Productivas en Zonas Altoandinas, por el plazo de tres años adicionales a la fecha de su vigencia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-03 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-12-03 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-12-04 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-12-04 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-23 Oficio - 30-2019-2020/SREH-CR de la Congresista Echevarría H.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE EL DERECHO DE ACCESO A INTERNET COMO DERECHO FUNDAMENTAL PROGRESIVO EN LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03156/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03156/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 14-A en la Constitución Política del Perú, que reconoce el derecho de acceso a internet como derecho fundamental progresivo en la Constitución Política del Perú
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-03 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-08-16 En comisión Constitución y Reglamento   2019-09-10 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTITUCIÓN DEL CENTRO NACIONAL DE INVESTIGACIÓN EN NEUROGENÉTICA Y BIOLOGÍA QUÍMICO MOLECULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00811/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00811/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la investigación de neurogenética y la biología químico molecular para impulsar el estudio de las bases genéticas de enfermedades que afectan el sistema nervioso.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-21 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-12-21 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2016-12-22 En comisión Salud y Población   2016-12-22 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2017-10-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Ciencia, Innovación y Tecnología Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Salud   2017-11-06 Oficio - 332-2017-2018-BGAC/CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE LOS ARTÍCULOS PIROTÉCNICOS QUE PRODUCEN CONTAMINACIÓN SONORA A FIN DE PROTEGER LA SALUD DE LAS PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03756/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03756/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 57 de la Ley 30299, Ley de armas de fuego, municiones, explosivos, productos pirotécnicos y materiales relacionados de uso civil
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-02 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-01-03 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-02-14 Oficio - 007-2019-GPC21/CR del Vocero Alterno Bancada Cambio 21, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IMPLEMENTACIÓN Y EJECUCIÓN DEL SISTEMA DE CALEFACCIÓN EN BASE A PANELES SOLARES EN LAS COMUNIDADES CAMPESINAS ALTO ANDINAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03659/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03659/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la implementación y ejecución del sistema de calefacción, en base a paneles solares, en las comunidades campesinas alto andinas del Perú, con la finalidad de prevenir, proteger cautelar y salvaguardar la vida, el cuerpo y la salud de su población.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-11-27 En comisión Energía y Minas   2018-11-27 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-03-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 23 DE JULIO DE 1852 COMO FECHA DE CREACIÓN POLÍTICA DEL DISTRITO DE YANACANCHA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02544/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02544/</guid>
      <description>Propone declarar el 23 de julio de 1852 como fecha de creación política del distrito de Yanacancha, provincia y departamento de Pasco.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-15 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-03-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-11-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA LA CARRETERA CENTRAL DURANTE EL PERÍODO DE EJECUCIÓN DE LAS OBRAS DE LA LÍNEA 2 DEL TREN ELÉCTRICO DE LIMA Y CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04226/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04226/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la emergencia de la carretera central en el tramo que comprende a la provincia de Lima, durante el período de ejecución de las obras de la Línea 2 del tren Eléctrico de Lima y Callao, con la finalidad de establecer actividades a ejecutar para la disminución del impacto negativo en la transitabilidad vehicular y peatonal.
Estado actual #  Orden del Día</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1442, NORMA QUE REGULA LA GESTIÓN FISCAL DE LOS RECURSOS HUMANOS EN EL SECTOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03440/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03440/</guid>
      <description>Propone derogar el Decreto Legislativo 1442, norma que regula la Gestión Fiscal de los Recursos Humanos en el Sector Público.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-10-01 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-10-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - En Relatoría 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA INCLUSIÓN DE CONTENIDOS CURRICULARES REFERIDOS A LA DEFENSA NACIONAL EN EL CURRÍCULO DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR EN EL NIVEL DE SECUNDARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02086/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02086/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la inclusión de contenidos curriculares, referidos a la Defensa Nacional en el currículo de la Educación Básica Regular en el Nivel de Secundaria.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-08 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-11-08 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-07-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - En Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 15 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA, PRECISANDO LA FORMALIZADAD DE LA RENUNCIA DEL CONGRESISTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04814/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04814/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 15 del Reglamento del Congreso de la República, precisando la formalidad de la renuncia del congresista.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-09-23 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04814/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OPTIMIZA LA PROTECCIÓN INTEGRAL DE LOS NIÑOS, NIÑAS Y ADOLESCENTES EN EL ÁMBITO EDUCATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04812/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04812/</guid>
      <description>Propone activar los mecanismos de protección a los niños, niñas y adolescentes que son víctimas de violencia y acoso en las instituciones educativas, en salvaguarda de su integridad y dignidad
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-09-23 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04812/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REFORMA LOS ARTÍCULOS 95, 134 DE LA CONSTITUCIÓN, INCORPORANDO LA RENUNCIABILIDAD DEL CARGO DE CONGRESISTA Y UNA NUEVA CAUSAL DE DISOLUCIÓN DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04813/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04813/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 95, 134 de la Constitución Política del Perú, incorporando la renunciabilidad del cargo de congresista y una nueva causal de disolución del Congreso de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-09-23 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04813/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 30328</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02310/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02310/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley 30328, Ley que establece medidas en materia educativa y dicta otras disposiciones.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-01-17 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-02-15 Oficio - 0160-2017-2018-DC-EAOP/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 88 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA RESTABLECIENDO LOS DERECHOS DEL DOCENTE UNIVERSITARIO COMO SERVIDOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02203/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02203/</guid>
      <description>Propone modificar los numerales 88.12 y 88.13 del artículo 88 de la Ley 30220, Ley Universitaria y adiciona el numeral 88.14 a fin de restablecer los derechos y beneficios del docente universitario como servidor público del Estado, establecidas en el Decreto Legislativo 276, reglamentado por el Decreto Supremo 005-90-PCM.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-06 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-12-06 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-01-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - En Relatoría 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PROCESAL CIVIL Y CÓDIGO CIVIL/MODIFICA EL NUMERAL 3 DEL ARTÍCULO 50°</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00878/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00878/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 3 del artículo 50 del Texto Único Ordenado del Código Procesal Civil, aprobado por Resolución Ministerial N° 010-93-JUS, referente a los deberes de los jueces, con el propósito de que los recursos que presenten los litigantes en los procesos sean resueltos en el orden en el que ingresan a Mesa de Partes.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA INTANGIBLE, INALIENABLE E IMPRESCRIPTIBLE LA INTEGRIDAD DE LOS TERRENOS UBICADOS EN EL CONTORNO DE LA BAHÍA DEL LAGO TITICACA DE LA CIUDAD DE PUNO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04765/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04765/</guid>
      <description>Propone declarar intangible, inalienable e imprescriptible la integridad de los terrenos ubicados en el contorno de la Bahía del Lato Titicaca de la ciudad de Puno, a fin de disminuir y mitigar el impacto ambiental negativo, generar áreas verdes y la recuperación de la Bahía Interior del Lago Titicaca.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL INCISO E) DEL ARTÍCULO 2, INCISO G) DEL ARTÍCULO 6, DE LA LEY 30942, LEY QUE CREA EL CONSEJO PARA LA REFORMA DEL SISTEMA NACIONAL DE JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04764/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04764/</guid>
      <description>Propone derogar el inciso e) del artículo 2 y el inciso g) del artículo 6 de la Ley 30942, Ley que crea el Consejo para la Reforma del Sistema Nacional de Justicia, a fin de garantizar la autonomía e independencia del tribunal Constitucional como órgano supremo de control de la constitucionalidad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA OPTIMIZACIÓN DEL ACCESO A LOS SERVICICOS PÚBLICOS DE BIBLIOTECA A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04557/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04557/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la optimización del acceso a los servicicos públicos de biblioteca a nivel nacional.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-07-17 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-09-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Mayoria - En Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA CARRERA PROFESIONAL DEL LICENCIADO EN ADMINISTRACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03020/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03020/</guid>
      <description>Propone regular la carrera profesional del Licenciado en Administración, conforme a la Constitución Política del Perú, Decreto Ley 22087, Decreto Supremo 020-2006-ED y sus normas modificatorias, complementarias y derogatorias.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-18 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-06-18 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-06-19 Nuevo Texto - Sustitutorio de la Presidenta de la Comisión de Educación, Congresista Paloma Noceda, presentado en Sala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA UTILIZCIÓN INDEBIDA DE REDES SOCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04275/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04275/</guid>
      <description>Propone regular, como forma agravada del delito de difamación, la utilización indebida de redes sociales para atribuir a una persona, un hecho, cualidad o conducta que pueda perjudicar sus derechos fundamentales al honor y buena reputación.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-05-10 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-17 Oficio - 812-2018-2019-SREH-CR de la Congresista Echevarría Huamán solicita retiro de su firma del Proyecto de Ley 4275/2018-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO &#34;EL PORVENIR&#34;, UBICADO EN EL DISTRITO DE HUARANGO, PROVINCIA DE SAN IGNACIO, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02200/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02200/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del distrito &amp;ldquo;&amp;ldquo;El Porvenir&amp;rdquo;&amp;rdquo; ubicado en el distrito de Huarango, provincia de San Ignacio, departamento de Cajamarca, cuya capital será denominado con el mismo nombre, la misma que se eleva a la categoría de ciudad.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-11 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-07-03 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad   2019-09-10 Orden del Día - Acuerdo del Consejo Directivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA DESCOLMATACIÓN, CONSTRUCCIÓN DE MUROS DE CONTENCIÓN Y TECHADO DEL RÍO TOROCOCHA EN LA ZONA URBANA DEL DISTRITO DE JULIACA, PROVINCIA DE SAN ROMÁN DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02067/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02067/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la descolmatación, construcción de muros de contención y techado del río Torococha en la zona urbana del distrito de Juliaca, provincia de San Román, departamento de Puno.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-11-07 En comisión Vivienda y Construcción   2019-02-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Unanimidad - En Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA HABILITACIÓN Y ASFALTADO DE LA CARRETERA DE INTEGRACIÓN INTERREGIONAL LLALLI-OCUVIRI-CONDOROMA-CALLALLI-SIBAYO-CHIVAY</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02052/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02052/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la habilitación y asfaltado de la carretera de integración interregional Llalli-Ocuviri-Condoroma-Callalli-Sibayo-Chivay
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-03 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-11-06 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-05-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL PARQUE BICENTENARIO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02050/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02050/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del Parque Bicentenario de Loreto ubicado en los espacios establecidos en el Plan de Desarrollo Urbano Sostenible de la ciudad de Iquitos al 2021 aprobado mediante Ordenanza Municipal 015-2011-A-MPM en el distrito de Iquitos, provincia de Maynas, departamento de Loreto.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-03 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-11-03 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-11-06 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-11-06 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-03-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN Y AMPLIACIÓN DEL SISTEMA DE IRRIGACIÓN INTEGRAL SAN FERNANDO-RIO BLANCO ACORA EN LA REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00888/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00888/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción y ampliación del sistema de irrigación integral San Fernando-Río Blanco-Acora, ubicado en el distrito de Acora, región Puno.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-19 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-01-19 En comisión Agraria   2019-05-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - En Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL REGIONAL ZACARIAS CORREA VALDIVIA DE HUANCAVELICA, DISTRITO DE ASCENSIÓN, PROVINCIA DE HUANCAVELICA Y DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01887/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01887/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad y utilidad pública el mejoramiento de los servicios de salud del Hospital Regional Zacarías Correa Valdivia de Huancavelica, distrito de Ascensión, provincia de Huancavelica, departamento de Huancavelica.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-15 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-09-18 En comisión Salud y Población   2019-06-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - En Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY 30743, LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA ADJUDICACIÓN DEL TERRENO DENOMINADO CUARTEL TENIENTE MIGUEL CORTEZ UBICADO EN EL DISTRITO DE BELLAVISTA, PROVINCIA DE SULLANA A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE SULLANA DESTINADO PARA EL PROYECTO &#34;CONSTRUCCIÓN DEL MEGAMERCADO MUNICIPAL DE SULLANA&#34;, EQUIPAMIENTO Y ESPACIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03366/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03366/</guid>
      <description>Propone derogar la Ley 30743, Ley que declara de necesidad y utilidad pública la adjudicación del terreno denominado Cuartel Teniente Miguel Cortez ubicado en el distrito de Bellavista, provincia de Sullana, a favor de la Municipalidad provincial de Sullana destinado para el Proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Construcción del Megamercado Municipal de Sullana&amp;rdquo;&amp;rdquo;, Equipamiento y Espacios Públicos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DEL ARTÍCULO 138 DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02337/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02337/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 138° del Texto Único Ordenado del Código Procesal Civil, aprobado por Resolución Ministerial 010-93-JUS, a fin de dinamizar el sistema judicial y facilitar el examen de los expedientes judiciales a las partes, sus abogados y sus apoderados a través del uso de la tecnología.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-01-31 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Unanimidad - En Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE A LOS CIUDADANOS DE LAS MALAS PRÁCTICAS DE LOS ABOGADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04327/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04327/</guid>
      <description>Propone la creación del registro de abogados hábiles, sancionados y amonestados por la realización de malas prácticas, a cargo de la Junta de Decanos de Colegios de Abogados del Perú, deberá ser actualizado mensualmente con información proveniente de los colegios de abogados del Perú y deberá estar a disposición de toda la población.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-15 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-05-16 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-28 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria - En Relatoría 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE LAS ENTIDADES ADMINISTRADORAS DE PLATAFORMAS TECNOLÓGICAS QUE OFERTAN APLICATIVOS DE INTERCONEXIÓN PARA LA CONTRATACIÓN DEL SERVICIO DE TRANSPORTE ESPECIAL-TAXI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02218/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02218/</guid>
      <description>Propone regular el servicio de las entidades administradoras de plataformas tecnológicas que ofertan aplicativos de interconexión para la contratación del servicio de transporte especial taxi, bajo estándares de seguridad, calidad y eficiencia.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-12 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-12-13 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-06-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - En Relatoría 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA REPRESENTACIÓN PARITARIA DE GÉNERO PARA CARGOS PARTIDARIOS Y DE ELECCIÓN POPULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03538/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03538/</guid>
      <description>Propone establecer el principio de la paridad de género en la representación política nacional, mediante la inscripción de listas de candidatos a cargos partidarios y de elección popular que incorporen la paridad alternada de hombres y mujeres o viceversa.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-12 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-10-12 En comisión Constitución y Reglamento   2019-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY ANTIMONOPOLIO, QUE REGULA Y LIMITA EL ABUSO DE POSICIONES DOMINANTES EN LA VENTA DE MEDICAMENTOS SOBREVALORADOS EN FARMACIAS DE LAS CLÍNICAS PRIVADAS, CONFORME AL PRECIO DEL MERCADO RESPETANDO SU LIBRE ELECCIÓN, A FIN DE VELAR POR EL ACCESO AL DERECHO A LA SALUD INHERENTE A LA VIDA HUMANA Y LA LIBRE COMPETENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04595/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04595/</guid>
      <description>Propone incorporar en el ordenamiento jurídico una ley antimonopolio a fin de regular los precios de los medicamentos que se venden en las farmacias de las clínicas privadas que cuenten o no con empresas aseguradoras, toda vez que su comercialización se encuentra sobrevalorada a diferencia de otras farmacias o boticas, que ofrecen a un costo accesible para el paciente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL CANON DEL AGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04619/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04619/</guid>
      <description>Propone crear el canon del agua, por su utilización económica, por lo cual es necesario incorporar un título y artículo en la Ley 27506, Ley de Canon.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-08-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-23 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04619/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY PARA ELEVAR LA PARTICIPACIÓN EN RENTAS DE ADUANAS DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04596/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04596/</guid>
      <description>Propone ley para elevar la participación en rentas de aduanas de la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04596/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA &#34;PRECURSOR DE LA INDEPENDENCIA&#34; A ANDRÉS IGNACIO CCAMA CONDORI POR LA GESTA INDEPENDISTA EN EL SUR DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04613/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04613/</guid>
      <description>Propone declarar &amp;ldquo;&amp;ldquo;Precursor de la Independencia&amp;rdquo;&amp;rdquo; a: Andrés Ignacio Ccama Condori por la gesta independista en el Sur del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-08-21 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-08-21 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04613/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY 30291, QUE DECLARA EN EMERGENCIA Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA REUBICACIÓN DE LA POBLACIÓN DE LA ZONA BAJA DEL DISTRITO DE BELÉN, PROVINCIA DE MAYNAS, DEPARTAMNTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01266/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01266/</guid>
      <description>Propone derogar la Ley 30291, que declara en emergencia y de necesidad pública la reubicación de la población de la Zona Baja del distrito de Belén, provincia de Maynas, departamnto de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-21 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-04-24 En comisión Vivienda y Construcción   2018-06-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Mayoria - / en Relatoría 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA PROMOCIÓN DE LA DIGITALIZACIÓN DE LAS IMÁGENES DE EXÁMENES RADIOLÓGICOS Y LA ELIMINACIÓN DE LA IMPRESIÓN DE PLACAS RADIOGRÁFICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04616/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04616/</guid>
      <description>Propone la promoción de la digitalización de las imágenes de exámenes radiológicos, como apoyo al diagnóstico médico, para fines propios de su realización.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-08-21 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04616/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 63 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1071, DECRETO LEGISLATIVO QUE NORMA EL ARBITRAJE, RESPECTO DE LAS CAUSALES DE ANULACIÓN DEL LAUDO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04620/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04620/</guid>
      <description>Propone modificar el literal f del numeral 1 del artículo 63 del Decreto Legislativo 1071, Decreto Legislativo que norma el arbitraje, con la finalidad de establecer que un laudo arbitral podrá ser anulado cuando la parte que solicita la anulación alegue y pruebe que ha sido contrario al orden público nacional, es decir, que exista corrupción, fraude, colusión, entre otros, que afecte a una de las partes o al Estado peruano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA QUINTA DE LA LEY 30916, LEY ORGÁNICA DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04618/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04618/</guid>
      <description>Propone modificar la disposición complementaria transitoria quinta de la Ley 30916, Ley Orgánica de la Junta Nacional de Justicia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-08-21 En comisión Constitución y Reglamento   2019-08-21 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04618/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EL CÁLCULO DEL BENEFICIO SOCIAL DE LA CTS DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL A RAZON DEL TOTAL DE SU REMUNERACIÓN ÍNTEGRA MENSUAL POR AÑO, VIGENTE AL MOMENTO DE SU CESE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04534/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04534/</guid>
      <description>Propone incrementar el procentaje que perciben los docentes como beneficio social de CTS del catorce por ciento (14%) por año al ciento ciento (100%) de su Remuneración Integra Mensual (RIM) vigente al momento del término de su cese, con la finalidad de salvaguardar el principio constitucional del derecho a la igualdad, conforme lo dispone el inciso 2 del artículo 2 de nuestra Constitución Política del Perú.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL AUTOCONSUMO DE PRODUCTOS NUTRITIVOS LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04535/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04535/</guid>
      <description>Propone incluir productos de cada región en los programas sociales de apoyo alimentario dirigidos predominantemente a los sectores de las poblaciones más desfavorecidas, para incrementar los niveles de alimentación saludable en los grupos de mayor vulnerabilidad e impulsar el autoconsumo de los productos alimenticios característicos de cada localidad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-19 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-07-19 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-07-19 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-08-21 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04535/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA TURÍSTICA DEL CIRCUITO PUERTO DE PUCALLPA-MALECÓN GRAU-QUEBRADA DE YUMANTAY-PARQUE NATURAL DE PUCALLPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04677/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04677/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución de la infraestructura turística del circuito Puerto de Pucallpa-Malecón Grau-quebrada de Yumantay-Parque Natural de Pucallpa.
Estado actual #  Decretado a&amp;hellip;
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-16 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04677/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ PARA ELIMINAR LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA A LOS CONGRESISTAS QUE CUENTAN CON PROCESOS PENDIENTES POR DELITOS COMETIDOS ANTES DE SU ELECCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04385/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04385/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, para eliminar la inmunidad parlamentaria a los Congresistas que cuenetan con procesos pendientes por delitos cometidos antes de la elección.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-05-29 En comisión Constitución y Reglamento   2019-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA ELABORACIÓN Y EJECUCIÓN DE UN PROYECTO INTEGRAL DE CANALIZACIÓN, DESCONTAMINACIÓN Y PROTECCIÓN DEL CAUCE DEL RÍO TOROCOCHA UBICADO EN EL DISTRITO DE JULIACA PROVINCIA DE SAN ROMÁN DE LA REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01508/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01508/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la elaboración y ejecución de un Proyecto Integral de canalización, descontaminación y protección del cauce del río Torococha, con la finalidad de recuperar, descontaminar y mantener su cauce y así viabilizar las aguas pluviales y evitar las inundaciones de la ciudad de Juliaca en épocas de lluvias.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO Y PRIORIDAD NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN PROGRESIVA DE CÁMARAS A VEHÍCULOS DE EMERGENCIA EN LAS UNIDADES VEHICULARES DE AMBULANCIAS Y BOMBEROS, A FIN DE GARANTIZAR LA ATENCIÓN OPORTUNA, SALVAGUARDANDO LA VIDA Y SALUD DE LA POBLACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04261/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04261/</guid>
      <description>Propone impulsar el cumplimiento de normas que faciliten el desplazamiento y/o preferencia de paso a los vehículos de emergencias como son las unidades de los bomberos voluntarios, ambulancias, siempre que cumplan con hacer uso de las señales audibles o visibles, que indican la atención de una amergencia, mediante la incorporación progresiva de cámara de videos a dichas unidades.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL COBRO DE CORTE Y RECONEXIÓN DE LOS SERVICIOS PÚBLICOS DE TELEFONÍA, CABLE E INTERNET</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03396/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03396/</guid>
      <description>Propone eliminar cualquier forma de cobro aplicado a los usuarios por el corte y reconexión de los servicios públicos de telefonía, cable e internet, sea fija o móvil cortados a falta de pago.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-19 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-09-19 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-09-20 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-09-20 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-07-23 Dictamen Negativo Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DÍA DE LA FESTIVIDAD DE LA VIRGEN DEL CARMEN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04556/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04556/</guid>
      <description>Propone declarar de interés cultural y turístico las festividades, exhibiciones, pasacalle y muestras masivas de carácter nacional que tengan por objeto la promoción, difusión y preservación de la expresión cultural de la Virgen del Carmen.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-07-17 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04556/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PRIORIZACIÓN DE MANO DE OBRA LOCAL EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLO EN LOS SERVICIOS PORTUARIOS, AEROPORTUARIOS Y DE ADUANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04549/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04549/</guid>
      <description>Propone promover el acceso al trabajo mediante la prioización de la mano de obra regional local en los servicios portuarios, aeroportuarios y aduaneros en la Provincia Contitucional del Callao, a partir de la vigencia de la presente ley.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-07-17 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-07-17 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04549/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL, QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 31 Y 39 DE LA CONSTITUCIÓN SOBRE LAS LIMITACIONES A LA PARTICIPACIÓN POLÍTICA Y EJERCICIO DE LA FUNCIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04543/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04543/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 31 y 39 de la Constitución Política del Perú, sobre las limitaciones a la participación política y ejercicio de la función pública.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-07-11 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04543/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE TELECOMUNICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04526/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04526/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el desarrollo de las telecomunicaciones, en tanto constituyen instrumento primordial para el desarrollo económico, social, humano y de integración del país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-09 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-07-09 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04526/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DINAMIZA Y FORTALECE LA ECONOMÍA DE LA MICRO, PEQUEÑA Y MEDIANA EMPRESA A TRAVÉS DE LA LIQUIDACIÓN OPORTUNA DE LAS FACTURAS EMITIDAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04478/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04478/</guid>
      <description>Propone fortalecer la economía de la micro, pequeña y mediana empresa a través de la liquidación oportuna de las facturas emitidas, estableciendo que estas sean canceladas dentro de un plazo máximo de treinta (30) días calendario.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-19 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-06-19 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-06-19 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-06-19 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-07-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE TOLERANCIA CERO CONTRA LA CORRUPCIÓN EN LA FUNCIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00624/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00624/</guid>
      <description>Propone prohibir en las entidades del Estado la contratación de personal que tiene sentencia condenatoria consentida por delitos de corrupción, con el fin de coadyuvar a la consecución de un correcto funcionamiento de la administración pública.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 En comisión Fiscalización y Contraloría   2016-11-16 En comisión Fiscalización y Contraloría   2016-11-25 Oficio - 262-2016-2017-CTAS/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FOMENTO Y DESARROLLO DEL TURISMO RURAL COMUNITARIO EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03599/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03599/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el fomento y desarrollo del Turismo Rural Comunitario, como actividad socio económica estratégica para el desarrollo de las zonas rurales, las comunidades campesinas y pueblos originarios e indígenas del territorio nacional.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-06 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2018-11-06 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2019-07-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03599/2018-PE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LAS ACTIVIDADES DE LA MINERÍA ARTESANAL COMO ACTIVIDAD TRADICIONAL Y ANCESTRAL EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04490/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04490/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la protección, promoción, desarrollo y formalización de la minería artesanal y minería artesanal al servicio de terceros como actividad tradicional y ancestral en el territorio nacional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-20 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2019-06-20 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04490/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA INTERVENCIÓN DEL SERENAZGO MUNICIPAL Y LA POLICÍA NACIONAL EN LA PREVENCIÓN DEL DELITO A TRAVÉS DEL PATRULLAJE INTEGRADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04479/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04479/</guid>
      <description>Propone establecer la intervención del serenazgo municipal y la Policía Nacional, en la prevención del delito y faltas a través del patrullaje integrado como herramienta de gestión disuasiva dirigida y ejecutada por el comisario del sector en coordinación con la gerencia de seguridad ciudadana de cada municipio distrital.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-19 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-06-19 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-06-19 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-06-19 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04479/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ASEGURA LA INCORPORACIÓN DE LICENCIADOS DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EL SERVICIO DE SERENAZGO MUNICIPAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03815/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03815/</guid>
      <description>Propone regular la incorporación obligatoria de Licenciados de las Fuerzas Armadas en el Servicio de Serenazgo, medida que permitirá a los municipios provinciales y distritales hacer uso de la capacitación y entrenamiento que los licenciados han recibido durante el servicio militar voluntario en materia de defensa.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-22 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-01-22 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-01-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-01-23 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-06-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL LA DANZA DE LAS PASTORAS DE YAUYOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03413/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03413/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la declaratoria como patrimonio cultural inmaterial a la Danza de las Pastoras del distrito de Huáñec, provincia de Yauyos, departamento de Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-24 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-09-25 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-03-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE ACORA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04411/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04411/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de la provincia de Acora en el departamento de Puno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-06-05 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04411/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA FESTIVIDAD DE SAN PEDRITO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN DEL DISTRITO DE CHIMBOTE, PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01639/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01639/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la festividad de San Pedrito como Patrimonio Cutural de la Nación del distrito de Chimbote, provincia del Santa, departamento de Ancash, cuya semana cívica se desarrolla entre los días 23 al 29 de junio de cada año.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-10 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-07-11 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-01-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - / en Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 26 DE LA LEY 30364 PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03661/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03661/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 26 de la Ley 30364 para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrntes del grupo familiar.
Estado actual #  Rechazado de Plano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-11-27 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-11-27 En comisión Mujer y Familia   2019-05-31 Rechazado de Plano Justicia y Derechos Humanos - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE AYCHUYO EN LA PROVINCIA DE YUNGUYO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04347/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04347/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Aychuyo, en la provincia de Yunguyo del departamento de Puno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-24 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-27 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04347/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONALL EL RECONOCIMIENTO, CATASTRO, DELIMITACIÓN, RESTAURACIÓN, PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN, INVESTIGACIÓN, PUESTA EN VALOR, PROMOCIÓN Y DIFUSIÓN DEL COMPLEJO ARQUEOLÓGICO MONUMENTAL EL GRAN SAPOSOA, Y SU, DECLARATORIA COMO PARTE DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02159/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02159/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el reconocimiento, declaración, catastro, delimitación, restauración, protección, conservación, investigación, puesta en valor, promoción y difusión del Complejo Arqueológico Monumental El Gran Saposoa, su declaratoria como parte del Patrimonio Cultural de la Nación,
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-30 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-12-01 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-03-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTABLECE EFICIENCIA EN GENERACIÓN Y PRECIOS DE ELECTRICIDAD GARANTIZANDO TARIFA JUSTA PARA EL USUARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02320/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02320/</guid>
      <description>Propone Ley que restablece eficiencia en generación y precios de electricidad garantizando tarifa justa para el usuario
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-16 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-01-16 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-01-17 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-01-17 En comisión Energía y Minas   2018-12-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Energía   2018-12-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Mayoria - En Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IDENTIFICACIÓN, REGISTRO Y REMEDIACIÓN DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS DE LOS RÍOS DE LA CUENCA LLALLIMAYO-MELGAR, RAMIS Y COATA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03543/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03543/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la identificación, registro y remediación de los pasivos ambientales mineros de los ríos de la cuenca Llallimayo-Melgar, Ramis y Coata del departamento de Puno.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-15 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-10-15 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-10-15 En comisión Energía y Minas   2018-10-15 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-03-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL PAGO DE DEUDA SOCIAL A LOS DOCENTES CESANTES, JUBILADOS Y ACTIVOS POR CONCEPTO DE PREPARACIÓN DE CLASES Y EVALUACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04323/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04323/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional el pago de la deuda social a los docentes cesantes, jubilados y activos por preparacion de claes y evaluación del sector educación adquiridos por Ley 24092, Ley del Profesorado, modificada por la Ley 25212.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-05-15 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-05-15 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04323/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ALCANCES PARA EL PROCESO DE CALIFICACIÓN Y OTORGAMIENTO DE LA CONDERACIÓN &#34;MEDALLA AL DEFENSOR DE LA DEMOCRACIA&#34; REGULADOS POR LEY 29031</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04271/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04271/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29031, Ley que instituye el Día de los Defensores de la Democracia y crea la condecoración correspondiente, a fin de facilitar el proceso de calificación de los Defensores de la Democracia y el otorgamiento de la condecoración &amp;ldquo;&amp;ldquo;Medalla al Defensor de la Democracia&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-03 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-05-06 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04271/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SERVICIO NACIONAL DE ORIENTACIÓN EDUCATIVA SENOREDU</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04266/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04266/</guid>
      <description>Propone la creación del Servicio Nacional de Orientación Educativa-SENOREDU, como el programa de servicio que se brindará en las Instituciones de educación básica regular y será realizado por estudiantes que cursen el último año de estudio de las escuelas profesionales de psicología, quienes cumplirán las funciones de tutor.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-03 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-05-03 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04266/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE HOMOLOGA DE FORMA PROGRESIVA LA REMUNERACIÓN ÍNTEGRA MENSUAL DEL PERSONAL ADMINISTRATIVO DEL SECTOR EDUCACIÓN CONFORME A LOS GRUPOS OCUPACIONALES Y NIVELES DEL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04262/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04262/</guid>
      <description>Propone homologar de forma progresiva la remuneración del personal administrativo del sector educación conforme a los grupos ocupacionales y niveles de la carrera Administrativa del Régimen Laboral del Decreto Legislativo 276.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-03 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-05-03 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-05-03 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-05-03 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04262/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA LOS PRESUPUESTOS MÍNIMOS QUE DEBEN EXISTIR PARA ORDENAR UNA DETENCIÓN PREVENTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03857/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03857/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 268 del Nuevo Código Procesal Penal, aprobado mediante Decreto Legislativo 957, precisa los presupuestos mínimos que deben existir para ordenar una detención preventiva.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-02-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-04-24 Oficio - 1074-2018-2019/CFGV-CR del Congresista Galván V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO SISTEMA DE RIEGO HUENQUE EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04216/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04216/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del proyecto Instalación del servicio de agua para el sistema de riego Huenque-Ilave, en los distritos de Conduriri e Ilave, provincia de El Collao, departamento de Puno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-17 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-04-22 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04216/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE LOS RANCHOS EN LA PROVINCIA DE HUANCABAMBA DEL DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04203/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04203/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de los Ranchos en la provincia de Huancabamba del departamento de Piura.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-15 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-04-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04203/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO DISMINUCIÓN DE LA CONTAMINACIÓN MINERA EN LA CUENCA MEDIA BAJA DEL RÍO GRANDE-PRESA HUACCHANI EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04205/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04205/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Disminución de la Contaminación Minera en la Cuenca Media y Baja del Río Grande-Presa Huacchani en el departamento de Puno&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-15 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2019-04-15 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04205/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA ATENCIÓN INMEDIATA EN LA MITIGACIÓN DEL MUY ALTO RIESGO DEL CENTRO POBLADO DE CHANGO, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHACAYÁN, PROVINCIA DE DANIEL ALCIDES CARRIÓN Y DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04211/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04211/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la atención inmediata en la mitigación de muy alto riesgo del Centro Poblado de Chango, ubicado en el distrito de Chacayán, provincia de Daniel Alcides Carrión y departamento de Pasco, por ser zona de constantes deslizamientos de masas que ponen en riesgo la vida e integridad física de su poblacion.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FIJA LOS ALCANCES PARA ESTABLECER EL CÁLCULO DE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIOS DEL PERSONAL DE ESSALUD SUJETOS AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02893/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02893/</guid>
      <description>Propone Ley que fija los alcances para establecer el cálculo de la Compensación por Tiempo de Servicios (CTS), del personal del Seguro Social de Salud sujetos al Régimen Laboral del Decreto Legislativo 276. y su modificatoria Ley 25224.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-23 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-05-23 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-08-16 Acumulado en Sala - a solicitud del Presidente de la Comisión de Trabajo, Congresista Lapa Inga, a los Proyectos 135 y 2149.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA AMBIENTAL LA LAGUNA DE PATARCOCHA, UBICADA EN EL DISTRITO DE CAHUPIMARCA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04173/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04173/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la emergencia ambiental de la Laguna de Patarcocha, ubicada en el distrito de Chaupimarca, provincia y departamento de Pasco, por ser zona de constante contaminación ambiental e inminente peligro para la salud de la población, conforme a lo establecido en la Ley 28804, Ley que regula la Declaratoria de Emergencia Ambiental
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REIVINDICA LOS DERECHOS TERRITORIALES DE LAS COMUNIDADES DE LA PROVINCIA DE DANIEL ALCIDES CARRIÓN DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04174/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04174/</guid>
      <description>Propone reivindicar los derechos territoriales de las comunidades de la provincia de Daniel Alcides Carrión, departamento de Pasco, que fueron incluidos arbitrariamente dentro de los límites establecidos en el artículo 3 de la Ley 26458, Ley de creación de la provincia de Lauricocha, departamento de Huánuco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-11 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-04-11 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04174/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE PROHIBICIONES ADMINISTRATIVAS DE CARÁCTER TEMPORAL A LOS DEUDORES ALIMENTARIOS MOROSOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01403/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01403/</guid>
      <description>Propone garantizar el cumplimiento de las pensiones alimentarias obligadas mediante sentencia judicial, aplicando por parte del Estado prohibiciones administrativas de carácter temporal a todos los deudores alimentarios morosos que se encuentran registrados o inscritos en el Registro de Deudores Alimentarios Morosos -REDAM conforme a la Ley 28970
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-05-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-05-18 En comisión Constitución y Reglamento   2017-12-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS Y NECESIDAD PÚBLICA LA ELABORACIÓN DE LOS ESTUDIOS Y LA CONSTRUCCIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA NECESARIA PARA EL MEJORAMIENTO Y REGULACIÓN DEL SISTEMA DE RIEGO DEL VALLE DEL RÍO ZAÑA, EN EL DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04123/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04123/</guid>
      <description>Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-03 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-04-04 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04123/2018-
CR
Documentos del Proyecto de Ley #     Fecha Documento     2019-04-02 Ley que declara de interés y necesidad pública la elaboración de los estudios y la construcción de la infraestructura necesaria para el mejoramiento y regulación del sistema de riego del Valle del Río Zaña, en el departamento de Lambayeque    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA A LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO COMO REGIÓN CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04120/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04120/</guid>
      <description>Propone Ley que denomina a la Provincia Constitucional del Callao como Región Constitucional del Callao.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-03 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-04-04 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04120/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCENTIVA LA CAPTURA DE CARBONO FORESTAL EN LA RESERVA DE BIÓSFERA OXAPAMPA-ASHÁNINKA-YÁNESHA, PROVINCIA DE OXAPAMPA, DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04125/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04125/</guid>
      <description>Propone fomentar el desarrollo e implementación de los servicios ecosistémicos de secuestro y almacenamiento de carbono forestal en la Reserva de Biósfera Oxapampa-Asháninka-Yánesha, ubicada en la provincia de Oxapampa, departamento de Pasco, y reconocida por la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (UNESCO) el 02 de junio de 2010.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL DEPARTAMENTO DE PASCO BAJO LOS ALCANCES DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CARÁCTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCIÓN CON CAMBIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04124/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04124/</guid>
      <description>Propone incorporar al departamento de Pasco bajo los alcances de la Ley 30558, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intevenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-03 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-04-04 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04124/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE Y DESARROLLA LA EDUCACIÓN ARTÍSTICA A TRAVÉS DE PROGRAMAS DE TEATRO EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE BÁSICA REGULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04091/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04091/</guid>
      <description>Propone ley que promueve y desarrolla la educación artística a través de programas de teatro en las instituciones educativas de básica regular.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-29 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-03-29 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04091/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA A LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO COMO REGIÓN CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04080/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04080/</guid>
      <description>Propone establecer la denominación de Región Constitucional del Callao al referirse a la Provincia Constitucional del Callao, pudiendo utilizarse indistintamente ambas en toda actividad pública o privada a partir de la vigencia de la presente ley.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-22 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-03-22 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-03-22 Oficio - 152-2019-CR/EBE de la Congresista Bustos Espinoza, solicita reetiro del Proyecto de Ley 4080.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA A LOS CONSUMIDORES Y USUARIOS UN PORCENTAJE DE LAS MULTAS ADMINISTRATIVAS IMPUESTAS POR EL INDECOPI Y/O LOS ORGANISMOS REGULADORES DE LOS SERVICIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04089/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04089/</guid>
      <description>Propone otorgar a los consumidores y usuarios un porcentaje de las multas administrativas impuestas por el Indecopi y/o los organismos reguladores de los servicios públicos, con la finalidad de resarcir, en parte, los perjuicios o daños ocasionados por los bienes o servicios indebidamente recibidos por los proveedores.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-26 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2019-03-26 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04089/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA ALIMENTACIÓN Y ATENCIÓN PREFERENTE A LOS NIÑOS Y NIÑAS DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS UBICADAS EN LAS REGIONES Y ZONAS RURALES EN SITUACIÓN DE VULNERABILIDAD Y EXTREMA POBREZA DEL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01956/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01956/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la alimentación y atención preferente a los niños y niñas de las instituciones educativas públicas, ubicadas en las regiones y zonas rurales en situación de vulnerabilidad y extrema pobreza del país.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-10-09 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2017-10-10 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-10-10 En comisión Mujer y Familia   2017-11-02 Oficio - 141-2017-2018/SDV-CR-2 del Congresista Dávila Vizcarra, solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA INVESTIGACIÓN, RESTAURACIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL SITIO ARQUEOLÓGICO PALACIO INCA DE OQUENDO, EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04056/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04056/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la investigación, restauración, conservación y puesta en valor del Sitio Arqueológico Palacio Inca de Oquendo, ubicado en la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-21 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-03-22 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04056/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA EL PLAN PILOTO DE PROTECCIÓN Y SEGURIDAD ESCOLAR DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04055/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04055/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la implementación de un Plan Piloto de Protección y Seguridad Escolar a cargo de la Policía Nacional del Perú, en las Instituciones Educativas de la Provincia Constitucional del Callao, con el objeto de inculcar valores, y prevenir la violencia y el consumo de drogas en los niños y niñas escolares.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 30918, LEY QUE FORTALECE LOS MECANISMOS PARA EL TRATAMIENTO DE LAS ACCIONES DE DEMARCACIÓN TERRITORIAL, PARA RESTABLECER LA VIGENCIA DE LOS ARTÍCULOS 4, 6, 9, 12 Y LAS DISPOSICIONES COMPLEMENTARIAS FINALES CUARTA Y QUINTA DE LA LEY 27795 LEY DE DEMARCACIÓN TERRITORIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04073/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04073/</guid>
      <description>Propone derogar los artículos 4, 6, 12 y la Quinta Disposición Transitoria Final de la Ley 30918, Ley que Fortalece los Mecanismos para el Tratamiento de las Accones de Demarcación Territorial, a fin de restablecer la vigencia normativa anterior a su modificación regulada en la Ley 27795 Ley de Demarcación y Organización Territorial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 114 DEL DECRETO LEY 25844, LEY DE CONCESIONES ELÉCTRICAS, A FIN DE REGULAR LA INSTALACIÓN DE CABLEADO DE LOS SERVICIOS ELÉCTRICOS Y TELECOMUNICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04048/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04048/</guid>
      <description>Propone modificar el segundo párrafo del artículo 114 del Decreto Ley 25844, Ley de Concesiones Eléctricas, a fin de regular la instalación de cableado de los servicios eléctricos y telecomunicaciones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-21 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2019-03-21 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04048/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE PROPONE MODIFICAR EL LITERAL F) DEL ARTÍCULO 23 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04054/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04054/</guid>
      <description>Propone modificar el literal f) del artículo 23 del Reglamento del Congreso, precisa y aclara el ejercicio de la función de representación por parte de los Congresistas de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-21 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-03-21 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04054/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPULSA MEDIDAS EXTRAORDINARIAS Y URGENTES PARA ESTIMULAR LA ECONOMÍA DE LOS DAMNIFICADOS A CONSECUENCIAS DE LOS DESASTRES NATURALES OCASIONADOS POR EL FENÓMENO DEL NIÑO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01167/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01167/</guid>
      <description>Propone estabecer medidas extraordinarias y urgentes sobre materia económica financiera y generación de empleo, de carácter excepcional y transitorio, necesarias para estimular la economía, a favor de los damnificados de las zonas declaradas en estado de emergencia, a efectos de mitigar el impacto de estos desastres naturales, a consecuencia del fenómeno del niño,
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-07 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-04-07 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-04-10 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-04-10 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-05-12 Oficio - 829-2016-2017-CEBFIF/CR de la Pdt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL DESARROLLO Y PACIFICACIÓN DEL VALLE DE LOS RÍOS APURÍMAC, ENE Y MANTARO-VRAEM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01604/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01604/</guid>
      <description>Propone declarar de interes nacional y necesidad pública el tratamiento prioritario y especial para el desarrollo económico social, político y la pacificación del Valle de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro-VRAEM
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-07-05 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-12-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA FISCALÍA ESPECIALIZADA EN MATERIA AMBIENTAL EN LA PROVINCIA DE OXAPAMPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04043/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04043/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interes nacional la creación de la Fiscalía Especializada en Materia Ambiental en la provincia de Oxapampa, ubicada en el departamento de Pasco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-03-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04043/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TRANSFIERE EN UNA CUOTA EL CANON HIDROENERGÉTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04042/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04042/</guid>
      <description>Propone disponer que la transferencia del Canon Hidroenergético, que reciben los gobiernos regionales y locales, se debe realizar en una sola cuota mensual, con la finalidad de contribuir al dinamismo de las inversiones públicas de las entidades municipales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-18 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-03-18 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-03-18 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-03-18 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04042/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 11 DE LA LEY 29314, LEY DE LA FÁBRICA DE ARMAS Y MUNICIONES DEL EJÉRCITO FAME S.A.C.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04025/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04025/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 11 de la Ley 29314, Ley de la Fábrica de Armas y Municiones del Ejército FAME SAC
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-14 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-03-15 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04025/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 95 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA, A FIN DE INCORPORAR COMO CAUSAL DE DESTITUCIÓN LOS ACTOS DE CORRUPCIÓN EN LA FUNCIÓN DOCENTES Y ESTABLECE LA INHABILITACIÓN PERMANENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04014/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04014/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 95 de la Ley 30220, Ley Universitaria, adicionado el numeral 95.11, a fin de incorporar como causal de destitución los actos de corrupción en la función docente e incorporar un párrafo final para establecer la inhabilitación permanente para desempeñar cualquier cargo de las áreas de desempeño laboral universitario.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO CIVIL, ARTÍCULOS 20 y 22 /DERECHO AL NOMBRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03994/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03994/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 20 y 22 del Código Civil Peruano, para que el hombre como la mujer tengan derecho a decidir en forma consensuada el orden de los apellidos de sus hijos, garantizando el derecho a la igualdad ante la ley que tiene toda persona, establecido en el artículo 2 numeral 1 de la Constitución Política del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS Y NECESIDAD PÚBLICA LA IMPLEMENTACIÓN DE LAS CÁMARAS GESELL EN LOS DISTRITOS FISCALES Y JUDICIALES DEL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03231/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03231/</guid>
      <description>Propone declarar de interés y necesidad pública la implementación de las Cámaras Gesell en los distritos fiscales y judiciales del país.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-22 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-08-22 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-02-01 Acumulado en Sala - a solicitud del Vicepresidente de la Comisión de Justicia, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO E IMPLEMENTACIÓN DE UN HOSPITAL GERIÁTRICO NACIONAL EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03950/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03950/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción, equipamiento e implementación de un Hospital Geriátrico Nacional en la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-04 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-03-05 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03950/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO UN PLAN SANITARIO DE DESCONTAMINACIÓN POR PLOMO EN FAVOR DE LA NIÑEZ AFECTADA EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03757/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03757/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público la formulación e implementación de un Plan Sanitario de Descontaminación en favor de los niños y niñas de la provincia Constitucional del Callao afectadas por la contaminación ambiental producida por el uso o manejo de sustancias químicas y metales tóxicos omo plomo y otros.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA REGULACIÓN DE LA CIRCULACIÓN DEL TRANSPORTE PESADO EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03812/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03812/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la regulación de la circulación del transporte pesado en la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-22 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-01-22 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-01-23 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-01-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-02-14 Oficio - 007-2019-GPC21/CR del Vocero Alterno Bancada Cambio 21, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PRIORITARIO INTERÉS PÚBLICO LA CONSTRUCCIÓN DE LA AV. LOS ALISOS, AV. BERTELLO Y AV. ALAMEDA CENTRAL, EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03811/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03811/</guid>
      <description>Propone declarar de prioritario interés público la construcción y mejoramiento de los tramos no asfaltados de la Av. Los Alisos, Av. Bertello y Av. Alameda Central, en la jurisdicción de la Provincia Constitucional del Calllao.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-22 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-01-23 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-02-14 Oficio - 007-2019-GPC21/CR del Vocero Alterno Bancada Cambio 21, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 170, 171, 172, 174/INCREMENTAR LA PENA BASE DEL DELITO DE VIOLACIÓN SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02402/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02402/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 170, 171, 172, 173 y 174 del Código Penal, a fin de incrementar la pena base del delito de violación sexual, hacerla extensiva a todo el personal académico y establecer la cadena pepetua cuando a consecuencia de la violación sexual se cauce la muerte de la víctima o cuando el agente le quita la vida a la víctima para ocultar su delito, imponer como pena única la cadena perpetua cuando la víctima tenga menos de 14 años de edad, y establece la inhabilitación definitiva en los delitos violación sexual previsto en los artículos 170, 171, 172 y 174 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28864-LEY DE LA ZONA ECONÓMICA ESPECIAL DE PUNO-ZEEDEPUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03874/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03874/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 28864, Ley de la Zona Económica Especial de Puno-ZEEDEPUNO, incorporando una nueva redacción para efectivizar su funcionamiento e incorporar dentro de su finalidad la Zona Comercial, a fin de promover la estabilidad de las inversiones, fomentar el empleo, contribuir al desarrollo socioeconómico sostenible y promover la competitividad e innovación, del departamento de Puno, a través de la promoción de la inversión y desarrollo tecnológico.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SISTEMA INTEGRADO DE ARTICULACIÓN ENTRE LAS INSTITUCIONES PÚBLICAS, DEPENDENCIAS, ORGANISMOS ADSCRITOS, PROGRAMAS Y PROYECTOS ESPECIALES VINCULADOS AL SECTOR AGROPECUARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03859/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03859/</guid>
      <description>Propone crear el Sistema Integrado de Articulación entre las instituciones públicas, dependencias, organismos adscritos, programas y proyectos especiales vinculados a la generación de oportunidades económicas de las personas dedicadas al sector agropecuario.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-02-04 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-02-05 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-02-05 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03859/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 310, 310-C DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03855/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03855/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 310 y 310-C del Código Penal, referente a la inclusión de los ecosistemas frágiles como parte de los delitos contra los Recursos Naturales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-02-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03855/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA Y COMPLEMENTA LA PROTECCIÓN DE LIBRE ELECCIÓN Y CONTRATACIÓN DEL CONSUMIDOR USUARIO DE SERVICIOS NOTARIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01738/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01738/</guid>
      <description>Propone precisar y complementar el marco normativo contemplado en la Ley 29571 &amp;ldquo;&amp;ldquo;Código de protección y defensa del consumidor&amp;rdquo;&amp;rdquo;, como también en la Ley 28587, Ley complementaria a la Ley de protección al consumidor en materia de servicios financieros, a efecto de brindar mayor protección a la libre elección y contratación de consumidor usuario de servicios notariales.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA DIFERENTES ARTÍCULOS DEL CAPÍTULO IX DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, A FIN DE REFORMAR EL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03239/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03239/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Capítulo IX de la Constitución Política del Perú, a fin de reformar funcional y estructuramente el Consejo Nacional de la Magistratura, elimina el proceso de ratificación y ascenso, y fijar las normas básicas para el proceso de selección y nombramiento de los jue- ces y fiscales de todos los niveles y distritos judiciales del país.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 5, 27, 39 DE LA LEY 29459, LEY DE LOS PRODUCTOS FARMACÉUTICOS, DISPOSITIVOS MÉDICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS, A FIN DE CREAR LA AUTORIDAD NACIONAL REGULADORA DE PRECIOS DE LOS MEDICAMENTOS ESTABLECER LA OFERTA OBLIGATORIA DE MEDICAMENTOS GENÉRICOS EN LOS SERVICIOS DE FARMACIA PUBLICOS Y PRIVADOS DEL PAÍS, PERMITIR EL ACCESO A LA INFORMACIÓN DEL PRECIO DE LOS MEDICAMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02892/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02892/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 5, 27, 39 de la Ley 29459, de la Ley 29459, Ley de los Productos Farmacéuticos, dispositivos médicos y productos sanitarios, a fin de crear la Autoridad Nacional Reguladora de Precios de los Medicamentos (ANRPM), establecer la oferta obligatoria de medicamentos genéricos en los servicios de farmacia públicos o privados del país, permitiendo al consumidor elegir entre medicamentos genéricos y de patente, y permitir al ciudadano consumidor el acceso a la información del costo de los medicamentos ofertados, y otorga obligaciones de control y sanción a las entidades reconocidas en el artículo 5 de la presente ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL PROMOVER EL USO DE BOLSAS DE TELA U OTRO MATERIAL QUE NO ATENTEN CONTRA LA CONSERVACIÓN DEL MEDIO AMBIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03230/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03230/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el uso de bolsas de tela u otro material que no atente contra la conservación del medio ambiente.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-22 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-08-22 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-08-23 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-08-23 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-10-29 Oficio   2018-12-05 Acumulado en Sala - en el Texto Sustitutorio Consensuado de las Comisiones de Descentralización; Pueblos Andinos y Economía, de los proyectos 2248, 2368 y otros   2018-12-05 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA LA ELIMINACIÓN DE BOLSAS Y ENVASES DE PLÁSTICO DE UN SOLO USO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03689/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03689/</guid>
      <description>Propone la implementación de incentivos tributarios a la fabricación de productos biodegradables que progresivamente sustituyan las bolsas y envases de plástico de un solo uso, y que se encuentren destinados al mercado interno.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-03 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-12-03 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-12-04 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-12-04 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-12-05 Acumulado en Sala - en el Texto Sustitutorio Consensuado de las Comisiones de Descentralización; Pueblos Andinos y Economía, de los proyectos 2248, 2368 y otros   2018-12-05 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL 29 DE AGOSTO DÍA DE LA LITERATURA INFANTIL PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03717/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03717/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el 29 de agosto como el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día de la literatura infantil peruana&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-12 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-12-13 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03717/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROMOCIÓN DE ESTUDIOS DE PSICOPEDAGOGÍA EN LOS ESTUDIANTES DE PRE GRADO EN LA CARRERA PROFESIONAL DE EDUCACIÓN EN LAS UNIVERSIDADES DEL PERÚ E INSTITUCIONES QUE CUENTEN CON PROGRAMAS EDUCATIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03718/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03718/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la promoción del contenido curricular en la especialidad de Psicopedagogía en los estudiantes de pregrado en la carrera profesional de Educación y de Psicología, en las Universidades Públicas y Privadas del Perú e instituciones que cuenten con estos programas educativos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-12 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-12-13 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03718/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA EL SANEAMIENTO FÍSICO LEGAL LOS PREDIOS QUE SE ENCUENTRAN EN POSESIÓN DE LAS ASOCIACIONES EN LAS PAMPAS DE CON-CON TOPARA, EN LA PROVINCIA DE CAÑETE, DE LA REGIÓN LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03719/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03719/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad púbica el saneamiento físico legal, de los predios que se encuentran en posesión de las Asociaciones en Las Pampas de Con-Con Topara, en la provincia de Cañete de la región Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-12 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-12-12 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-12-13 En comisión Vivienda y Construcción   2018-12-13 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03719/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPONE LA OBLIGACIÓN DE UN TEST DE ORIENTACIÓN PROFESIONAL EN EL CUARTO Y QUINTO AÑO DE EDUCACIÓN SECUNDARIA A FIN DE VIABILIZAR LA MEJOR INSERCIÓN LABORAL DEL FUTURO EGRESADO DE CENTRO DE ESTUDIOS SUPERIORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03720/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03720/</guid>
      <description>La presente Ley tiene por objeto establecer la obligatoriedad de test de orientación profesional a los educando de nivel secundario, en el cuarto y quinto año de formación. Dicho test se deberá realizar durante el segundo bimestre, no pudiendo ser menor a dos y con un espacio de no menos de dos meses entre un test y otro.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXTIENDE LA COBERTURA DEL SEGURO OBLIGATORIO DE ACCIDENTES DE TRÁNSITO A LOS ANIMALES DE COMPAÑÍA POR GASTOS MÉDICOS VETERINARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03706/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03706/</guid>
      <description>Propone extender la cobertura de la póliza del seguro obligatorio de accidentes de tránsito a los animales de compañía por gastos de atención médica veterinaria, toda vez que el SOAT es obligatorio para todos los propietarios de vehículos y en consecuencia no generaría un gasto al Estado porque el seguro a través de la veterinarias cubrirán los gastos de atención médica veterinaria en casos de accidente de tránsito para los animales de compañía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PLANTEA EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL QUE EL ESTADO MANTIENE CON LOS TRABAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03709/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03709/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional el pago de la deuda social que el Estado, en todos sus niveles, mantiene con los trabajadores activos, cesantes y jubilados, generada por sentencias judiciales que tienen la calidad de cosa juzgada
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-10 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-12-10 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-12-11 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-12-11 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03709/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE Y RECONOCE DERECHOS A LAS FAMILIAS MONOPARENTALES EN SITUACIÓN DE VULNERABILIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03705/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03705/</guid>
      <description>Propone la protección y reconocimiento de derechos a las familias monoparentales que se encuentran en estado de necesidad y/o vulnerabilidad económica de carácter progresivo a efectos de fortalecer y salvaguardar el desarrollo integral de cada uno de sus miembros, considerando que la comunidad y el estado protegen a la familia y las reconoce como Institutos naturales y fundamentales de la sociedad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 568 DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL, A FIN QUE EL JUZGADO PRACTIQUE LA LIQUIDACIÓN DE ALIMENTOS DEVENGADOS A PARTIR DE LA ADMISIÓN DE LA DEMANDA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03545/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03545/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 568 del Código Procesal Civil, aprobado mediante Resolución Ministerial 010-93-JUS, a fin que el Juzgado practique la liquidación de alimentos devengados a partir de la admisión de la demanda por el órgano jurisdiccional.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-16 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-10-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-12-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03545/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL MARCO JURÍDICO PARA LAS SOCIEDADES DE BENEFICENCIA PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03229/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03229/</guid>
      <description>La presente Ley establece el marco legal para todas las Sociedades de Beneficencia, Sociedades de Beneficencia Pública y Juntas de Participación Social.
Estado actual #  Rechazado de Plano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-21 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-08-21 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-08-21 En comisión Mujer y Familia   2018-12-04 Rechazado de Plano Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL SERVICIO DE VERIFICACIÓN BIOMÉTRICA GRATUITO PRESTADO POR RENIEC A EMPRESAS PRIVADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02883/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02883/</guid>
      <description>Propone Derogar la Céntesima Vigésima Primera Disposición Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector Público para el año fiscal 2018, con la finalidad de cautelar los intereses de RENIEC.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-23 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-05-24 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-06-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad   2018-06-19 Oficio - 1041-DC/STB/2017-2018 del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS NATURALES Y PUEBLOS QUE RADICAN EN LAS ZONAS ALTO ANDINAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03647/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03647/</guid>
      <description>Propone fortalecer los derechos de las personas naturales y pueblos que radican en las zonas geográficas alto andinas del Perú, con la finalidad de promover su desarrollo humano, social integral, inclusivo y comunal, para reducir las brechas que existen en materia de desigualdades y oportunidades.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-11-27 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03647/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 63, 66 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1297 PARA LA PROTECCIÓN DE NIÑAS, NIÑOS Y ADOLESCENTES SIN CUIDADOS PARENTALES O EN RIESGO DE PERDERLOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03660/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03660/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 63 y 66 del Decreto Legislativo 1297 para la protección de niñas, niños y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-11-27 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-11-27 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03660/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REVIERTE AL ESTADO LAS ÁREAS CONCESIONADAS DE LOS TITULARES MINEROS QUE NO REALICEN PRODUCCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03612/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03612/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 38, 40 y 59 del Decreto Supremo 014-92-EM, Texto Único Ordenado de la Ley General de MInería, que revierte al estado las áreas concesionadas de los titulares mineros que no realicen producción.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-09 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-11-12 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03612/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL PREFERENTE LA CONSTRUCCIÓN DE UNA NUEVA AUTOPISTA JULIACA-CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01504/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01504/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional preferente, la construcción de una nueva autopista Juliaca-Cusco, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas, así como el medio ambiente
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-09 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-06-09 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-09-27 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - En Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL PREFERENTE LA CONSTRUCCIÓN DE UNA NUEVA AUTOPISTA JULIACA-IMATA-AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01503/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01503/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional preferente la Construcción de una nueva autopista Juliaca-Imata-Arequipa, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas, así como el medio ambiente.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-09 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-06-09 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-08-14 Oficio - 025-2017-2018/SDV-CR-2 del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE RESTITUYE LOS ARTÍCULOS 22, 37 Y 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO, QUE SE ENCONTRABAN VIGENTES EL 1 DE AGOSTO DEL 2016,</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03586/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03586/</guid>
      <description>Propone Resolución Legislativa del Congreso que restituye los artículos 22, 37 y 76 del Reglamento del Congreso de la República.en lo referente a los Grupos Parlamentarios y la posibilidad de los parlamentarios para poder adherirse a un grupo constituido o formar uno nuevo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-05 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-11-05 Oficio - s/n de la Congresista Foronda F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL FONDO NACIONAL DE DESARROLLO CAFETALERO (FONDECAF)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03582/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03582/</guid>
      <description>Propone promover el desarrollo de la actividad cafetalera, mediante la creación del Fondo Nacional de Desarrollo Cafetalero (FONDECAF) como un fondo intangible y permanente destinado al fortalecimiento del sector cafetalero
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-05 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-11-05 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-11-06 En comisión Agraria   2018-11-06 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03582/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA SEGUNDA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA MODIFICATORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1393, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA INTERDICCIÓN EN LAS ACTIVIDADES ILEGALES EN PESCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03576/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03576/</guid>
      <description>Propone derogar la Segunda Disposición Complementaria Modificatoria del Decreto Legislativo 1393, que incorpora el artículo 78-A a la Ley General de Pesca, Decreto Ley 25977
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-05 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-11-06 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03576/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PERMITE LA CREACIÓN Y MODERNIZACIÓN DE MERCADOS MULTIFUNCIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00064/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00064/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 2.1 inciso 2 artículo 83 de la Ley Orgánica de Municipalidades Ley 27972, para que los gobiernos locales estén autorizados a construir mercados donde se puedan comercializar todo tipo de servicios, bienes y productos para uso doméstico y personal y, no estén restringidos solo a mercados de abastos.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-08-25 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-16 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - / en Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESTACIONAMIENTO.-VEHICULAR L. 29461/INCORPORA ART. 4 DE LA LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00289/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00289/</guid>
      <description>Propone incluir el artículo 3-A y el literal g) en el artículo 4 de la Ley 29461, Ley que regula el servicio de estacionamiento vehicular, estableciendo el cobro por el servicio brindado efectivamente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-09-30 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-09-30 En comisión Transportes y Comunicaciones   2016-12-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 31 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, A FIN DE PROHIBIR LA ELECCIÓN DE AFINES DE LAS AUTORIDADES POLÍTICAS SALIENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03490/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03490/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 31 de la Constitución Política del Perú, a fin de prohibir la elección de afines de las autoridades políticas salientes.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-10 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-10-10 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03490/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728, 276 A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL RÉGIMEN CAS, EN LAS UNIVERSIDADES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03491/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03491/</guid>
      <description>Propone incorporación al régimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral y 276, Ley de Bases de la Carrera Administrativa y de Remuneraciones del Sector Público, según corresponda, a los trabajadores que actualmenete vienen laborando bajo el Régimen de Contrato Administrativo de Servicios-CAS, en las universidades públicas del país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 491 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL Y ESTABLECE CRITERIOS RELATIVOS AL CUMPLIMIENTO DE LOS FINES DE LA PENA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03499/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03499/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 491 del Código Procesal Penal, establece criterios relativos al cumplimiento de los fines de la pena.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-10 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-10-10 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03499/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE DANZAS FOLKLÓRICAS TÍPICAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02120/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02120/</guid>
      <description>Propone la creación de un Registro Nacional de Danzas Folklóricas Típicas del Perú, donde se encuentren inscritas todas las danzas folklóricas, su historia, música e instrumentos y vestimenta típica propias del lugar donde se desarrollan.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-15 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-11-17 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-10-05 Dictamen Negativo Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02120/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL CENTRO CIENTÍFICO TECNOLÓGICO PARA LA PREVENCIÓN Y GESTIÓN DE RIESGOS EN ZONAS ALTO ANDINAS (CEPREANDES)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02385/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02385/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad y utilidad pública la creación e implementación del Centro Científico-Tecnológico para la Prevención y Gestión de Riesgos en Zonas Alto Andinas (CEPREANDES)
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-02-08 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-02-08 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-09-19 Oficio - 043-2018-2019/GPFP-CR de la Directiva Portavoz, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL JUEGO DE LOTERÍAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03399/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03399/</guid>
      <description>Propone establecer la regulación para la autorización, operación y supervisión de los Juegos de Lotería.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-20 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-09-20 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-09-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-09-21 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03399/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 7 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03395/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03395/</guid>
      <description>Propone adicionar un segundo párrafo al artículo 7 de la Constitución Política del Perú, reconozca el derecho del ciudadano peruano a acceder a una vivienda digna como derecho social, ello permitirá garantizar este derecho por parte del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-19 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-09-20 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03395/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL FONDO DE DESARROLLO SOCIOECONONÓMICO DE LAS ZONAS DE RECORRIDO EN LA REGIÓN AMAZONAS DEL OLEODUCTO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03379/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03379/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la creación del Fondo de Desarrollo Socioeconómico de las zonas de recorrido en la región Amazonas del Oleoducto Nor Peruano (FONPE), como un fondo intangible destinado a contribuir al desarrollo sostenible del departamento de Amazonas, por donde pasan los ductos conteniendo los hidrocarburos de los Lotes 8 y 192.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DE PROYECTOS DE INVERSIÓN PÚBLICA PARA LA UNIVERSIDAD INTERCULTURAL &#34;FABIOLA SALAZAR LEGUÍA&#34; DE BAGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03380/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03380/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la ejecución de los siguientes proyectos de inversión pública de la Universidad Nacional Intercultural &amp;ldquo;&amp;ldquo;Fabiola Salazar Leguía&amp;rdquo;&amp;rdquo; de Bagua, ubicada en la provincia de Bagua, departamento de Amazonas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-18 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-09-18 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-09-19 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-09-19 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03380/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN DE UNA COMISIÓN ESPECIAL PARA LA ELABORACIÓN DE UN PLAN NACIONAL DE CUIDADOS PALIATIVOS PARA PACIENTES ADULTOS Y PEDIÁTRICOS CON ENFERMEDADES ONCOLÓGICAS Y NO ONCOLÓGICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02033/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02033/</guid>
      <description>Propone promover la creación de una comisión especial para la elaboración de un plan nacional de cuidados paliativos para pacientes adultos y pediátricos con enfermedades oncológicas y no oncológicas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-10-23 En comisión Salud y Población   2018-04-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / en Relatoría 03.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES EL PAGO DE DEUDA SOCIAL CON CARGO A SALDOS DE LIBRE DISPONIBILIDAD DE LOS CRÉDITOS PRESUPUESTALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01680/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01680/</guid>
      <description>Propone autorizar a los Gobiernos Regionales a utilizar los saldos de libre disponibilidad de los créditos presupuestales, cuya fuente de financiamiento provienen de los Recursos Directamente Recaudados y Recursos Ordinarios, correspondientes a su res´pectivo pliego presupuestal, para destinarlos a la cancelación de la deuda social correspondiente al pago por sentencias judiciales de índole laboral o previsional, en calidad de cosa juzgada y en ejecución.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN DE DONACIÓN SOLIDARIA DE ÓRGANOS Y TEJIDOS HUMANOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03253/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03253/</guid>
      <description>Propone ley de promoción de donación de órganos y/o tejidos humanos entre la población con la finalidad de elevar la cantidad de donadores de órganos y/o tejidos que permitan salvar las vidas de pacientes en grave estado de salud, quienes se encuentren en espera de un donante.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-28 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-08-29 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03253/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN ESTABLECIMIENTO DE SALUD DE PRIMER NIVEL CATEGORÍA I-1, EN EL CENTRO POBLADO DE VILLA DE BETANZOS, UBICADO EN EL DISTRITO DE ARAPA, PROVINCIA DE AZÁNGARO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02121/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02121/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción, equipamiento y funcionamiento de un establecimiento de salud de primer nivel categoría I-1 en el Centro Poblado de Villa de Betanzos, ubicado en el distrito de Arapa, provincia de Azángaro del departamento de Puno.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-15 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-11-17 En comisión Salud y Población   2018-06-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - En Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEJA SIN EFECTO LOS ARTÍCULOS 1 Y 4 DEL DECRETO SUPREMO 017-2017-PCM, QUE APRUEBA LA FUSIÓN DE LA COMISIÓN INTERINSTITUCIONAL, CREADA POR LEY 29293 EN EL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCIÓN Y SANEAMIENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03227/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03227/</guid>
      <description>Propone dejar sin efecto los artículos 1 y 4 del Decreto Supremo 017-2017-PCM, norma que aprueba la Fusión de la Comisión Interinstitucional creada por Ley 29293 en el Ministerio de Vivienda, Construcción y Saneamiento.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-21 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03227/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 13 DE LA LEY 29571, DEL CÓDIGO DE PROTECCIÓN Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR Y PROMUEVE LA CORRECTA INFORMACIÓN A LOS CONSUMIDORES RESPECTO A LOS ALIMENTOS CONSISTENTES EN CARNES, PESCADOS Y MARISCOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02085/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02085/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 31 de la Ley 29571, del Código de Protección y Defensa del Consumidor y promueve la correcta información a los consumidores respecto a los alimentos consistentes en carnes, pescados y mariscos.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-11-07 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-06-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Unanimidad - En Relatoría 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LOS ALCANCES DE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIOS PARA LOS TRABAJADORES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD QUE PERTENECEN AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03219/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03219/</guid>
      <description>Propone alcances de la Compensación por Tiempo de Servicios para los trabajadores del Seguro Social de Salud, que pertenecen al Régimen Laboral del Decreto Legislativo 276.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-17 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-08-20 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03219/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 36 DE LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03188/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03188/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 36 de la Ley 28044, Ley General de Educación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-08-17 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03188/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRIORIZA Y FORTALECE LA INCORPORACIÓN PROGRESIVA DE PSICÓLOGOS EDUCATIVOS EN TODOS LOS NIVELES DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR EN ESTADO DE VULNERABILIDAD A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03154/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03154/</guid>
      <description>Propone fortalecer la incorporación progresiva de psicólogos educativos en todos los niveles de la educación básica regular a nivel nacional como política pública (inicial, primaria y secundaria).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-03 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-08-16 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03154/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE E IMPLEMENTA LA EDUCACIÓN DIGITAL DE FORMA PROGRESIVA EN LA EDUCACIÓN BÁSICA A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03155/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03155/</guid>
      <description>Propone implementar la educación digital como innovación pedagógica en los centros de educación básica regular (inicial, primaria y secundaria), alternativa (alfabetización) y especial (personas con necesidades educativas especiales) a nivel nacional, incorporando tecnologías de información y comunicación (TIC).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-03 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-08-16 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03155/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PREVENCIÓN Y ERRADICACIÓN DE LA TRATA DE PERSONAS EN EL DEPORTE PROFESIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03157/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03157/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 46-A e incorporación del artículo 153-D del Código Penal, referente a la prevención y erradicación de la tata de ersonas en el deporte profesional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-03 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-08-15 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03157/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TRANSFIERE A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES LA RECAUDACIÓN DE MULTAS ADMINISTRATIVAS IMPUESTAS POR EL ORGANISMOS DE EVALUACIÓN Y FISCALIZACIÓN AMBIENTAL (OEFA) A LOS TITULARES MINEROS POR INFRACCIONES A LA NORMATIVA AMBIENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03149/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03149/</guid>
      <description>Propone transferir a los gobiernos regionales y locales (provincial y distrital), la recaudación de las multas administrativas impuestas por el Organismo de Evaluación y Fiscalización Ambiental (OEFA) a los titulares mineros por infracciones a la normatividad ambiental, con la finalidad que sean las propias entidades quienes financien las actividades de gestión ambiental de la población y/o áreas afectadas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA EL RECONOCIMIENTO DE LA LABOR DE LOS AGENTES DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01886/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01886/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública el reconocimiento de la labor de los agentes comunitarios de salud.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-15 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-09-18 En comisión Salud y Población   2018-01-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / en Relatoría 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE ALTO PUNO EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03119/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03119/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Alto Puno, en la provincia y departamento de Puno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-07-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03119/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 29768, LEY DE MANCOMUNIDAD REGIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01662/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01662/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 2,4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11 e incorporación de la tercera, cuarta, quinta y sexta disposición complementaria final de la Ley 29768, Ley de Mancomunidad Regional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-18 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-01-03 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Mayoria - / 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA PROFESIÓN DE LOS PERIODISTAS EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03030/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03030/</guid>
      <description>Propone la Ley que fortalece la profesión de los periodistas en el Perú, estableciendo la obligatoriedad de la colegiación de los Licenciados en Ciencias de la Comunicación que se dedican al periodismo.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-18 Oficio - 103-2017-EBE/CR de la Cong. Bustos E., solicita retiro de firma del Proyecto 3030.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEJA SIN EFECTO LOS DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM Y 10-2018-EM, QUE APRUEBAN CONTRATOS DE LICENCIA PARA EXPLORACIÓN Y EXPLOTACIÓN DE HIDROCARBUROS EN LOS LOTES Z-64, Z---65, Z-66, Z-67, Z-68 RESPECTIVAMENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02839/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02839/</guid>
      <description>Propone dejar sin efecto los Decretos Supremos 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM Y 010-2018-EM, que aprueban contratos de licencia para exploración y explotación de hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67, Z-68.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-14 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-05-14 En comisión Energía y Minas   2018-06-20 Dictamen Negativo Energía y Minas Unanimidad - / 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY PARA AMPLIAR LAS MEDIDAS DE PREVENCIÓN Y SANCIÓN PARA COMBATIR EL ACOSO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03017/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03017/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley de Prevención y Sanción del Hostigamiento Sexual, Ley 27942, referente a ampliar las medidas de prevención y sanción para combatir el acoso.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-06-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03017/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA AMBIENTAL LAS CUENCAS DEL LAGO TITICACA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01611/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01611/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad publica e interés nacional la declaratoria en Emergencia Ambiental las Cuencas del Lago Titicaca, a fin de masificar y ejecutar planes de acción inmediatas y de corto plazo tendientes a contrarrestar la significativa contaminación ambiental de las áreas de influencia, y asi recuperar la sostenibilidad de los recursos naturales.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-07-05 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-01-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Unanimidad - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE EL INGRESO DE MENORES DE EDAD A DISCOTECAS, BARES, CANTINAS, NIT CLUBS, VIDEO PUB, BINGOS, TELEPÓDROMOS, SALAS DE BILLAR Y LOCALES CON ESPECTÁCULOS PARA MAYORES DE EDAD O DEDICADOS EXCLUSIVAMENTE AL EXPENDIO DE BEBIDAS ALCOHÓLICAS O DE APUESTAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02990/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02990/</guid>
      <description>Propone proteger la integridad de los menores de edad y establecer el marco normativo que prohíbe su ingreso a discotecas, bares, cantinas, night clubs, video pub, bingos, telepódromos, salas de billar y locales con espectáculos para mayores de edad o dedicados exclusivamente al expendio de bebidas alcohólicas o de apuestas, a efectos de advertir y sancionar en forma contundente y severa su incumplimiento
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE COMO COLEGIO NACIONAL BENEMÉRITO DE LA REPÚBLICA Y PATRIMONIO NACIONAL POR SU LEGADO HISTÓRICO, EDUCATIVO Y CULTURAL AL PERÚ A LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS SECUNDARIAS PÚBLICA UBICADAS EN LOS DISTRITOS DE PUNO Y JULIACA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02336/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02336/</guid>
      <description>Propone la Ley que tiene por objeto reconocer como Colegio Nacional Benemérito de la República y Patrimonio Nacional por su legado histórico, educativo y cultural al Perú, a las Instituciones Educativas Secundarias Públicas: Glorioso San Carlos, Gran Unidad Escolar San Carlos, Santa Rosa, del distrito y provincia de Puno, y a la Institución Educativa Secundaria 32 - Mariano H. Cornejo del distrito de Juliaca, provincia de San Román, del departamento de Puno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTERÉS PÚBLICO LA ADJUDICACIÓN DEL TERRENO DENOMINADO &#34;CUARTEL COLOMA&#34;, UBICADO EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE TUMBES A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE TUMBES, DESTINADO PARA LA CONSTRUCCIÓN DEL TERMINAL DE TRANSPORTE TERRESTRE DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02512/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02512/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad e interés público la adjudicación del terreno denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Cuartel Coloma&amp;rdquo;&amp;rdquo;, ubicado en la provincia, departamento de Tumbes a favor de la Municipalidad Provincial de Tumbes destinado para la construcción del terminal de transporte terrestre de Tumbes.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-28 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-03-28 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-03-28 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-03-28 En comisión Vivienda y Construcción   2018-05-23 Oficio - 683-2017-2018/LAYG-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 094-2018-EF, QUE MODIFICA EL NUEVO APÉNDICE III DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02967/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02967/</guid>
      <description>Propone derogar el Decreto Supremo 094-2018-EF, que modifica el nuevo apéndice III del Texto Único Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-07 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-06-08 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02967/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES Y MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 29664, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES (SINAGERD)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01550/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01550/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 29964, Ley que crea el Sistema Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres a efecto de cambiar de denominación al Centro Nacional de Estimación, Prevención y Reducción del Riesgo de Desastres (CENEPRED) por Autoridad Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-06-20 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-06-20 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-10-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - / falta dictamen de la Comision de Defensa Nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY EL DECRETO SUPREMO 009-2012-SA, QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA ATENCIÓN INTEGRAL DEL CÁNCER Y MEJORAMIENTO DEL ACCESO A LOS SERVICIOS ONCOLÓGICOS EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02935/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02935/</guid>
      <description>Propone elevar a rango de Ley el Decreto Supremo 009-2012-SA, que declara de interés nacional la atencion integral del Cáncer y Mejoramiento del Acceso a los Servicios Oncológicos en el Perú, y aprueba el Plan Nacional para la atención integral del Cáncer y Mejoramiento del acceso a los servicios Oncológicos en el Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE Y DENOMINA A LA CIUDAD DE ZEPITA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO COMO CIUDAD BENEMÉRITA Y HEROICA DE LA REPÚBLICA POR SU LEGADO HISTÓRICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02928/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02928/</guid>
      <description>Propone reconocer como ciudad Benemérita y Heroica de la República por su legado histórico, a la ciudad de Zepita ubicada en el distrito del mismo nombre, provincia de Chuquito del departamento de Puno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-29 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-05-30 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 029282017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL ESTADIO DE LA PROVINCIA DE SATIPO, DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02914/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02914/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del estadio de la provincia de Satipo, departamento de Junín
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-28 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-05-29 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02914/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26790 LEY DE MODERNIZACIÓN DE LA SEGURIDAD SOCIAL EN SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02915/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02915/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 3 de la Ley 26790, Ley de Modernización de la Seguridad Social en Salud, tiene como finalidad otorgar cobertura a sus asegurados, brindándoles prestaciones de prevención, promoción, recuperación y subsidio para el cuidado de su salud y bienestar social, trabajo y enfermedades profesionales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-28 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-05-29 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02915/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PAMPA GRANDE, EN LA PROVINCIA DE CHICLAYO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00217/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00217/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional y de necesidad pública, la creación del distrito de Pampa Grande en la provincia de Chiclayo, departamento de Lambayeque.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-13 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 23.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL QUE EL MINISTERIO DE CULTURA PREVEA LA PUESTA EN VALOR Y EL RECONOCIMIENTO DE LA MÚSICA Y DANZA K&#39;AJELO DEL DISTRITO DE PICHACANI-LARAQUERI DEL DEPARTAMENTO DE PUNO COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02066/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02066/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional que el Ministerio de Cultura prevea la puesta en valor y el reconocimiento de la música y danza K&amp;rsquo;ajelo del distrito de Pichacani-Laraqueri del departamento de Puno como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Nación.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-11-07 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-03-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EL RÉGIMEN LABORAL DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y ADMINISTRACIÓN TRIBUTARIA-SUNAT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02906/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02906/</guid>
      <description>Propone ley que precisa que la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administración Tributaria y sus trabajadores, se rigen por el régimen laboral de la actividad privada y no están comprendidos dentro de los alcances de las normas que regulan la gestión de recursos humanos del servicio civil.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-24 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-05-25 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02906/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IMPORTACIÓN DE GAS NATURAL DEL PAÍS DE BOLIVIA, PARA EL APROVECHAMIENTO DE LA POBLACIÓN DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02894/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02894/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la importación de gas natural del país de Bolivia, para el aprovechamiento de la población del departamento de Puno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-23 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-05-23 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02894/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL RAMAL DEL GASODUCTO SUR PERUANO HACIA LA REGIÓN DE PUNO Y LA PUESTA EN OPERACIÓN EL TRANSPORTE Y DISTRIBUCIÓN DEL GAS NATURAL PARA EL ACCESO Y APROVECHMIENTO DE LOS POBLADORES DE LA REGIÓN DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01442/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01442/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del Ramal del Gasoducto Sur Peruano hacia la región Puno y la puesta en operación el transporte y distribución del gas natural para el acceso y aprovechamiento de los pobladores de la región Puno.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-29 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2017-05-30 En comisión Energía y Minas   2018-05-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01442/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA LA UNIVERSIDAD DE BELLAS ARTES &#34;SAN PEDRO DE CAJAS&#34; A LA ESCUELA SUPERIOR DE FORMACIÓN ARTÍSTICA SAN PEDRO DE CAJAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02842/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02842/</guid>
      <description>Propone ley que denomina la Universidad de Bellas Artes &amp;ldquo;&amp;ldquo;San Pedro de Cajas&amp;rdquo;&amp;rdquo;, a la Escuela Superior de Formación Artística San Pedro de Cajas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-16 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-05-16 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02842/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA CARRETERA DE INTEGRACIÓN REGIONAL MADRE DE DIOS, TRAMO PUERTO MALDONADO-MAZUCO-LIMONCHAYOC-GAMITANA-SALVACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01893/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01893/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de la Carretera de Integración Regional Madre de Dios, tramo: Puerto Maldonado-Mazuco-Limonchayoc-Gamitana-Salvación.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-15 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-09-18 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-12-18 Oficio - 396-2017-2018/CPAAAAE-CR del Pdte. Comis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA RECUPERACIÓN EXTRAJUDICIAL DE LOS INMUEBLES DE PROPIEDAD ESTATAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01640/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01640/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 65, 66 de la Ley 30230, Ley que establece medidas tributarias, simplificación de procedimientos y permisos para la promoción y dinamización de la inversión en el país, así como modificar el artículo 19-A de la Ley 29151, Ley General del Sistema Nacional de Bienes Estatales.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-10 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-07-10 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-07-11 En comisión Vivienda y Construcción   2017-07-11 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-05-08 Oficio - 093-2017-2018/GPFP del Portavoz GPFP, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, OTORGAR SEGURO DE VIDA POR ACCIDENTES, AL PERSONAL DE SALUD DEL SECTOR PÚBLICO EN CASO DE FALLECIMIENTO EN CUMPLIMIENTO DEL SERVICIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00993/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00993/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el otorgar Seguro de Vida por Accidentes, al personal de Salud del Sector Público en caso de fallecimiento en cumplimiento del servicio.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-02 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-03-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-03-03 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-03-03 En comisión Salud y Población   2017-05-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Trabajo   2017-07-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - / en Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DEL CURSO DE SOCIEDAD, FAMILIA Y VALORES EN LA CURRICULA DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR DE PRIMARIA Y SECUNDARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02797/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02797/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la incorporación del curso &amp;ldquo;&amp;ldquo;Sociedad, Familia y Valores&amp;rdquo;&amp;rdquo; en el Plan de Estudios, comprendido en la Curricula Nacional de la Educación Básica Regular de primaria y secundaria.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-08 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-05-08 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02797/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN Y RECUPERACIÓN DE ZONAS FORESTALES Y FORMACIONES BOSCOSAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02785/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02785/</guid>
      <description>Propone la protección y recuperación de las zonas forestales y formaciones boscosas de la quema, tala o cualquqier daño provocado, a través de modificaciones administrativas y penales, con el fin de garantizar su conservación, buscando proteger el medio ambiente y combatir el cambio climático.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-04 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-05-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-05-07 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-05-07 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02785/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE ÁCORA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02769/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02769/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de la provincia de Ácora en el departamento de Puno.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-26 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-05-02 Oficio - 147-2018-LAR/CR del Congresista Ávila R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PENACHI EN LA PROVINCIA DE LAMBAYEQUE, DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02787/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02787/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interes nacional la creación del distrito de Penachi, en la provincia de Lambayeque, departamento de Lambayeque.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-05-07 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02787/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30012, LEY QUE CONCEDE EL DERECHO DE LICENCIA A TRABAJADORES CON FAMILIARES QUE SE ENCUENTRAN CON ENFERMEDAD EN ESTADO GRAVE O TERMINAL O SUFRAN ACCIDENTE GRAVE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02786/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02786/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 30012, ley que concede el derecho de licencia a trabajadores con familiares que se encuentran con enfermedad en estado grave o terminal o sufran accidente grave.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-04 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-05-07 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02786/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA A LA PROVINCIA ILO COMO ZONA ESTRATÉGICA PARA EL DESARROLLO PORTUARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01684/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01684/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad púbica a la provincia de Ilo como zona estratégica para el desarrollo portuario, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-08-16 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-11-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - / en Relatoría 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 71 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02770/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02770/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 71 de la Constitución Política del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-26 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02770/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE RETRIBUCIÓN ECONÓMICA A CARGO Y CUENTA DE LOS INTERNOS DE LOS ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS A TRAVÉS DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN FAVOR DE LA SOCIEDAD Y EL ESTADO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02743/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02743/</guid>
      <description>Propone establecer una retribución económica a cargo de los internos de los Establecimientos Penitenciarios, administrados por el Instituto Nacional Penitenciario (INPE), en favor de la sociedad y del Estado peruano, a través de actividades productivas durante el período de tiempo que se encuentren privados de su libertad, sea efectiva o preventiva, lo que les permitiráreinsertarse laboralmente, contribuyendo con su resocialización.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#34;CREACIÓN DEL SISTEMA DE AGUA POTABLE Y DEL SERVICIO DE DISPOSICIÓN SANITARIA DE EXCRETAS EN EL CENTRO POBLADO DE CUPISAYA-KARIFUYO (HITO 9 Y 10), DISTRITO DE TILALI, PROVINCIA DE MOHO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02768/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02768/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Creación del Sistema de Agua Potable y del Servicio de Disposición Sanitaria de Excretas en el Centro Poblado de Cupisaya-Karifuyo (Hito 9 y 10), distrito de Tilali, provincia de Moho del departamento de Puno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-04-26 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02768/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 22 DE LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02745/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02745/</guid>
      <description>Propone modificaar el artículo 22 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, con la finalidad de evitar actos de corrupción.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-26 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02745/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 31 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, QUE ESTABLECE LA CONDICIÓN DE ACCESITARIO DEL DOCENTE QUE NO ALCANZA UNA VACANTE PARA EL ASCENSO EN LA CARRERA PÚBLICA MAGISTERIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02747/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02747/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 31 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial y establece la condición de accesitario a los docentes que aprueban el concurso para el ascenso en la Carrera Pública Magisterial que no alcanzaron su ascenso por falta de vacante.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-04-26 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02747/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCION Y PROMOCIÓN DE DERECHOS DE LAS MADRES SOLTERAS JEFAS DE FAMILIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02735/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02735/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo especial de protección y promoción de derechos de las madres solteras jefas de familia, en situación de pobreza o pobreza extrema, a fin de que reciban un tratamiento acorde con su situación de vulnerabilidad y su condición de padre y madre en la crianza y cuidado de sus hijos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES QUE CUENTAN CON PLAN REGIONAL DE ACCIÓN POR LA INFANCIA Y LA ADOLENCIA, UTILIZAR HASTA EL 5% DE SUS RECURSOS PROVENIENTES DEL CANON EN PROGRAMAS Y PROYECTOS A FAVOR DE LA NIÑEZ Y ADOLESCENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02736/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02736/</guid>
      <description>Propone autorizar a los Gobiernos Regionales que cuentan con Plan Regional de Acción por la Infancia y la Adolescencia, utilzar hasta el 5% de sus recursos provenientes del canon en programas y proyectos a favor de la niñez y adolescencia de sus regiones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-24 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-04-24 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-24 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-04-24 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02736/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN, MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DEL CAMINO VECINAL DESVÍO KM 166 &#34;TROPEZÓN&#34; (CARRETERA INTEROCEÁNICA IBERIA-IÑAPARI MARGEN DERECHA KM 03).</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01894/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01894/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la construcción, mejoramiento y asfaltado del Camino Vecinal Desvío Km 166 tropezón (Carretera Interoceánica Iberia-Iñapari margen derecha km 03) mediante la aprobación y ejecución de proyectos de inversión pública.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-15 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-09-18 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-12-18 Oficio - 359-2017-2018/CPAAAAE-CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 30 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES, Y FOMENTA LA POLÍTICA DE AHORRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02049/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02049/</guid>
      <description>Propone permitir la realización de aportes voluntarios sin fin previsional a todos los afiliados del Sistema Privado de Pensiones que asi lo deseen.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-03 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-11-03 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-11-06 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-11-06 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-04-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA HIPOTECA INVERSA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00570/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00570/</guid>
      <description>Propone establecer una institución que permita al solicitante y sus beneficiarios, mayores de 65 años o en estado de dependencia, recibir una prestación económica única o periódica, por la constitución de hipoteca sobre su vivienda habitual, sin perder los atributos que le concede la propiedad sobre la misma.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-09 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-11-10 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-06-27 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria - / en Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DÉCIMA SEXTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA 30693, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2018</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02583/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02583/</guid>
      <description>Propone modificar la Décima Sexta Disposición Complementaria Final de la Ley N° 30693, Ley de Presupuesto del sector Público para el año fiscal 2018, a fin de permitir la continuidad de los proyectos de inversión de las universidades públicas con los créditos presupuestarios certificados y no devengados al 31 de diciembre de 2017.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE EL NOMBRAMIENTO DEL PERSONAL ADMINISTRATIVO DE LAS UNIVERSIDADES PÚBLICAS CONTRATADAS BAJO EL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO N° 276</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02582/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02582/</guid>
      <description>Propone autorizar el nombramiento del personal administrativo profesional, técnico y auxiliares de las universidades públicas, que a la fecha de entrada en vigencia de la presente ley se encuentren laborando en condición de contratados bajo el régimen laboral del Decreto Legislativo N° 276, por no menos de tres (03) años consecutivos o alternados en plazas orgánicas presupuestadas, previo concurso público de méritos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.140°/PENA DE MUERTE PARA LOS DELITOS DE VIOLACIÓN SEXUAL DE MENORES DE EDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02584/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02584/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 140° de la Constitución Política del Perú, a fin de hacer extensivo la aplicación de la pena de muerte para los delitos de violación sexual en agravio de menores de edad seguido de muerte, para proteger la integridad física y la vida de los niños y niñas de nuestro país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDUCACIÓN L.28044/MODIFICA EL ARTÍCULO 8 DE LA LEY GENERAL DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01083/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01083/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley 28044, Ley General de Educación, que busca promover la enseñanza de la educación vial en las instituciones educativas públicas y privadas.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-03-17 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-04-19 Oficio - 1351-2016-2017/&amp;lt;CTC-CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLAR DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA NUEVA SEDE DE LA ESCUELA SUPERIOR AUTÓNOMA DE BELLAS ARTES &#34;DIEGO QUISPE TITO&#34; DEL CUSCO Y LA CREACIÓN DEL MUSEO DE ARTE CONTEMPORÁNEO DE LA MACRO REGIÓN SUR ORIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01496/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01496/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la construcción de la nueva sede de la Escuela Superior Autónoma de Bellas Artes &amp;ldquo;&amp;ldquo;Diego Quispe Tito&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en un terreno ubicado en la comunidad campesina Huarahuaylla-Ticahuerta, distrito de Poroy, provincia y departamento del Cusco.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-09 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-06-12 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-11-29 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA APLICACIÓN DE LA BONIFICACIÓN ECONÓMICA POR FUNCIÓN ADMINISTRATIVA Y APOYO OPERATIVO EN LA ESPECIALIDAD DE CONTROL ADMINISTRATIVO DISCIPLINARIO DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01015/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01015/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la aplicación de la Bonificación Económica para los miembros de la Policía Nacional por función administrativa y de apoyo operativo efectivo en la Especialidad de Control Administrativo Disciplinario de la Policía Nacional del Perú, dispuesto en el literal a) del artículo 19 del Decreto Legislativo 1291
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS PREFERENTE EL MEJORAMIENTO DE LAS CARRETERAS DE PRO-REGIÓN PUNO-PAQUETE N° 2 RUTA 10-ARAPA-RUCANU-CHUPA-HUANCHO Y PAQUETE N° 3 RUTA 9-PUENTE INDEPENDENCIA-CAMINACA-ARAPA-AZÁNGARO DE LA REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01288/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01288/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés ncaional, el proyecto de inversión pública &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento de la carreteras de Pro Región Puno-Paquete N° 2 Ruta 10-Arapa-Rucanu-Chupa-Huancho, y Paquete N° 3 Ruta 9-Puente Independencia-Caminaca-Arapa-Azángaro&amp;rdquo;&amp;rdquo; de la Región Puno, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas, así como el medio ambiente.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-25 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-04-25 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-11-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EN LA LEY 30220 LEY UNIVERSITARIA, A LA ESCUELA SUPERIOR DE FORMACIÓN ARTÍSTICA PÚBLICA LORENZO LUJÁN DARJÓN, CONFIRIÉNDOLE LA FACULTAD DE OTORGAR EN NOMBRE DE LA NACIÓN, LOS GRADOS ACADÉMICOS Y TÍTULOS DE LICENCIADO, EQUIVALENTES A LOS OTORGADOS POR LAS UNIVERSIDADES DEL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00494/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00494/</guid>
      <description>Propone conferir a la Escuela Superior de Formación Artística Pública &amp;ldquo;&amp;ldquo;Lorenzo Luján Darjón&amp;rdquo;&amp;rdquo;, e Iquitos (Loreto) los deberes y derechos para otorgar en nombre de la Nación el grado de bachiller y los títulos de licenciado, equivalentes a los otorgados por las universidades del país.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2016-11-03 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-11-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - En Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 36 DE LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00709/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00709/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 36 de la Ley 28044, Ley General de Educación, referente a la Educación Básica Inicial.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2016-12-01 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2016-12-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - / en Relatoría 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28518, LEY DE MODALIDADES FORMATIVAS LABORALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01215/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01215/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 2, 12, 44, 45 de la Ley 28518, Ley de Modalidades Formativas Laborales,
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-18 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-04-18 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-06-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - En Relatoría 27.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE RECONOCIMIENTO DE LOS UROS COMO PUEBLO ORIGINARIO Y ANCESTRAL DEL PERÚ DE LAS ISLAS FLOTANTES DEL LAGO TITIKAKA DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00900/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00900/</guid>
      <description>Propone Ley de reconocimiento de los Uros como pueblo originario y ancestral del Perú.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-02-01 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-02-01 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-02-01 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-02-01 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-06-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Cultura   2017-06-28 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - / en Relatoría 04.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PERMITE REGULARIZAR LA MATRÍCULA DE LOS NIÑOS Y NIÑAS DE INICIAL Y PRIMARIA DE EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR QUE ASISTIERON A CLASES EN EL AÑO ESCOLAR 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02393/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02393/</guid>
      <description>Propone reconocer los estudios cursados y permitir la matrícula de los niños y niñas de inicial y primaria de Educación Básica Regular en el Sistema de Información de Apoyo a la Gestión de la Institución Educativa-SIAGIE, que asistieron en el año escolar 2017 como alumnos libres, siempre y cuando hayan aprobado satisfactoriamente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA MODERNIZACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL DEPARTAMENTO DE TRATAMIENTO DE ENFERMEDADES NEOPLÁSICAS EN EL HOSPITAL REGIONAL ELEAZAR GUZMÁN BARRÓN EN LA PROVINCIA DEL SANTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00671/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00671/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la modernización e implementación del departamento de tratamiento de enfermedades neoplásicas en el Hospietal Eleazar Guzmán Barrón en la provincia del Santa
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-11-28 En comisión Salud y Población   2017-05-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / en Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA PROMOCIÓN Y ACCESO A LA PROPIEDAD INFORMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01919/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01919/</guid>
      <description>Propone el fortalecimiento para la promoción y acceso a la propiedad informal, tomando como consideración la Ley 27046, &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ley Complementaria de promoción del acceso a la propiedad formal&amp;rdquo;&amp;rdquo;, con el fin de promover los procedimientos de saneamiento físico-legal de la propiedad en estado informal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-03 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-10-03 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-10-03 En comisión Vivienda y Construcción   2017-10-03 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-11-09 Pleno (en debate)   2017-11-09 Acumulado en Sala - a solicitud del Presidente de la Comisión de Vivienda, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE &#34;HUANGAMARCA&#34;, EN EL DISTRITO DE BAMBAMARCA, UBICADO EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02202/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02202/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Huangamarca, en el distrito de Bambamarca, ubicado en la provincia de Hualgayoc, departamento de Cajamarca.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-11 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02202/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCREMENTA LA SUBVENCIÓN ECONÓMICA DE LOS INTERNOS Y MODIFICA EL INCISO C) DEL ARTÍCULO 27 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1343, PARA LA PROMOCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE CÁRCELES PRODUCTIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02199/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02199/</guid>
      <description>Prropone modificar el inciso c) del artículo 27 del Decreto Legislativo para la promoción e implementación de cárceles productivas, aprobado por Decreto Legislativo 1343.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-07 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-12-11 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02199/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 13 DE LA LEY 27683-LEY DE ELECCIONES REGIONALES, PERMITIR QUE POSTULEN LAS PERSONAS NACIDAS EN LA RESPECTIVA REGIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01840/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01840/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 13 de la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, modificado por el artículo 12 de la Ley 29470, permitirá la participación de las personas nacidas en la respectiva región.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-07 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-09-08 En comisión Constitución y Reglamento   2017-10-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - / en Relatoría 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL PARA INCLUIR UNA AGRAVANTE DEL DELITO DE EXTORSIÓN Y AMPLIAR LOS DELITOS CONTRA EL ORDEN MIGRATORIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00971/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00971/</guid>
      <description>Propone adicionar el inciso f) al artículo 200 del Código Penal, para incluir una agravante del delito de extorsión y ampliar los delitos contra el orden migratorio
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-02-20 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-02-20 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-06-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria - En Relatoría 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DÍA NACIONAL DE LAS IGLESIAS EVANGÉLICAS Y PROTESTANTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00612/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00612/</guid>
      <description>Propone declarar el 31 de octubre de cada año Día Nacional de las Iglesias Evangélicas y Protestantes.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-11-16 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-09-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Mayoria - / en Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DEL VRAEM-UNVRAEM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01332/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01332/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional prioritario la creación e implementación de la Univesidad Nacional del VRAEM.(UNVRAEM), en el distrito de Pichari, provincia de La Convención, región Cusco.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-05-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-08-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - En Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 24 DE LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TRÁNSITO TERRESTRE, Y REGULA EL DEBIDO PROCEDIMIENTO EN LA APLICACIÓN DE LAS FOTOPAPELETAS PARA EL CONTROL DEL TRÁNSITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02026/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02026/</guid>
      <description>Propone modificar el párrafo 24.4 y agréguese el párrafo 24.8 del artículo 24 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tránsito Terrestre, a fin de regular un procedimiento debido en la aplicación de las fotopapeletas en el control del tránsito terrestre
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-10-23 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02026/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA VÍA PROCESAL JUDICIAL IDÓNEA PARA GARANTIZAR LA COBERTURA DEL SEGURO COMPLEMENTARIO DE TRABAJO DE RIESGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02015/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02015/</guid>
      <description>Propone incorporar un párrafo al artículo 19 de la Ley 26790, Ley de Modernización de la Seguridad Social en Salud, seguro complementario de trabajo de riesgo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-19 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-10-19 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-10-20 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-10-20 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02015/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES, LEY DE ELECCIONES REGIONALES, LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES, RESPECTO AL CRONOGRAMA ELECTORAL Y ASPECTOS MEDULARES DEL MISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00497/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00497/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley de Organizaciones Políticas y a las leyes electorales para implementar un cronograma electoral único ordenado.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-11-03 En comisión Constitución y Reglamento   2016-11-08 Oficio - 369-2016-2017/CDRGLMGE/CR de la Presidenta de la Comisión Descentralización, Congresista Aramayo Gaona, solicita que el proyecto 497/2016-CR sea decretado a la comisión que preside   2017-03-07 Pase También Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado - a estudio y dictamen, como segunda comisión por Acuerdo del Consejo Directivo/ 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA UNIVERSIDAD AUTÓNOMA PLURICULTURAL AYMARA UNAPA-EN LA REGIÓN DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01413/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01413/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de la Universidad Anutónoma Pluricultural Aymara-UNAPA, en la región Puno.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-05-23 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-06-26 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - En Relatoría 27.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA AL DISTRITO DE MACUSANI-PROVINCIA DE CARABAYA DE LA REGIÓN PUNO COMO EJE PRINCIPAL DE LA PRODUCCIÓN ALPAQUERA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00989/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00989/</guid>
      <description>Propone declarar al distrito de Macusani, provincia de Carabaya de la región Puno como &amp;ldquo;&amp;ldquo;Eje principal de la producción alpaquera del Perú&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-02 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-03-02 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2017-03-03 En comisión Agraria   2017-03-03 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2017-06-06 Dictamen Favorable Agraria Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE INHABILITACIÓN PERPETUA PARA INGRESAR O REINGRESAR AL SECTOR PÚBLICO PARA LOS CONDENADOS POR LA COMISIÓN DEL DELITO DE TERRORISMO Y APOLOGÍA DEL TERRORISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00550/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00550/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 36 y 38 del Código Penal promulgado por el Decreto Legislativo 635, con la finalidad de establecer la inhabilitación perpetua para ingresar o reingresar al sector público, obtener mandato, cargo, empleo o comisión de carácter público, para los condenados por la comisión del delito de terrorismo tipificado en el Decreto Ley 25475 y por el delito de apología del terrorismo previsto en el inciso 2 del artículo 316 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL PEDRO VILCAPAZA-UNAPV EN LA REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01402/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01402/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de la Universidad Nacional Pedro Vilcapaza-UNAPV, con sede en el distrito y provincia de Azángaro, de la región Puno.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-05-18 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-07-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - En Relatoría 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA PROMOCIÓN DEL DESARROLLO PRODUCTIVO Y CRECIMIENTO EMPRESARIAL DE LA PROVINCIA DE PUERTO INCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00629/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00629/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la promoción del desarrollo productivo y crecimiento empresarial de la provincia de Puerto Inca, región Huánuco.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-22 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2016-11-22 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-23 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2016-11-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29783, LEY DE SEGURIDAD Y SALUD EN EL TRABAJO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01742/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01742/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 92° de la Ley ° 29783, Ley de Seguridad de Salud en el Trabajo, regula la investigación de los accidentes de trabajo, enfermedades ocupaciones e incidentes peligrosos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-11 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-08-21 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01742/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL DESEMBARCADERO PESQUERO ARTESANAL EN EL DISTRITO DE CERRO AZUL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00917/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00917/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional la construcción y equipamiento del Desembarcadero Pesquero Artesanal en el distrito de Cerro Azul, provincia de Cañete, departamento de Lima-Región Lima Provincias.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-02-03 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2017-02-03 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2017-06-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Unanimidad - /en Relatoría 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN LA DENOMINACIÓN DE ORIGEN PISCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01596/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01596/</guid>
      <description>Propone elevar a rango de Ley la Resolución Jefatural 179-88/INC-J que declara Patrimonio Cultural de la Nación la denominación de origen &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pisco&amp;rdquo;&amp;rdquo; que se produce en el Perú.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-07-05 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural - / en Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACILITA LA FORMALIZACIÓN, DINAMIZACIÓN, DESARROLLO Y CRECIMIENTO DE LAS MICRO Y PEQUEÑAS EMPRESAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01679/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01679/</guid>
      <description>Propone reinstaurarse de manera excepcional lo dispuesto en el artículo 19 de la Ley 30230, Ley que establece medidas tributarias, simplificación de procedimientos y permisos para la promoción y dinamización de la inversión en el Perú, por un plazo de cinco (5) años, a las micro y pequeñas empresas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL A LOS DISTRITOS DE SAN PEDRO DE PUTINA PUNCO, SAN JUAN DEL ORO Y YANAHUAYA DE LA PROVINCIA DE SANDIA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO PARA LA CREACIÓN DE UNA NUEVA PROVINCIA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01735/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01735/</guid>
      <description>Propone declarar como zona de interés nacional a los distritos de San Pedro de Putina Punco, San Juan del Oro y Yanahuaya, de la povincia de Sandia del departamento de Puno, con el objeto de ejecutar las acciones de estudio y demarcación que conlleven a la creación de una nueva provincia en el departamento de Puno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE NINANTAYA EN LA PROVINCIA DE MOHO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01734/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01734/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Ninantaya en la provincia de Moho, del departamento de Puno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01734/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL LUIS DUNCKER LAVALLE AL CONSERVATORIO REGIONAL DE MÚSICA LUIS DUNCKER LAVALLE, REGIÓN AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01759/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01759/</guid>
      <description>Propone ley que denomina Universidad Nacional Luis Duncker Lavalle al Conservatorio Regional de Música Luís Duncker Lavalle de Arequipa, con arreglo a la Ley 30220, Ley Universitaria
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-14 Oficio - 025-2017-2018/SDV-CR-2 del Cong. Dávila V., solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROTECCIÓN Y PROMOCIÓN DEL PATRIMONIO ARQUEOLÓGICO PREINCA EXISTENTES EN LA CUENCA DEL ALTO MARAÑÓN, REGIÓN HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00601/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00601/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la protección, promoción y puesta en valor del patrimonio arqueológico PRE INCA, de los complejos arqueológicos existentes en las provincias de Lauricocha, Dos de Mayo, Yarowilca, Huamalies, Huacaybamba y Marañón en la Región Huánuco
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-11-16 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-05-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - / en Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN, PROTECCIÓN Y PROMOCIÓN DE LA LAGUNA DE PÍAS, UBICADA EN EL DISTRITO DE PÍAS, PROVINCIA DE PATAZ, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00758/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00758/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la recuperación, conservación, protección y promoción de la laguna de Pías, ubicada en el distrito de Pías, provincia de Pataz, departamento de La Libertad, para generar las condiciones necesarias que faciliten la recuperación natural de su biodiversidad y ecosistema.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-14 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-12-14 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-04-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Unanimidad - / en Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 19 DE LA LEY 30230-LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS TRIBUTARIAS, SIMPLIFICACIÓN DE PROCEDIMIENTOS Y PERMISOS PARA LA PROMOCIÓN Y DINAMIZACIÓN DE LA INVERSIÓN EN EL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00657/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00657/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 19 de la Ley 30230-Ley que establece medidas tributarias, simplificación de procedimientos y permisos para la promoción y dinamización de la inversión en el país.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-11-28 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-28 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-12-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL Y AGRAVA EL DELITO DE HURTO, ROBO Y ESTAFA EN AGRAVIO DE TURISTAS NACIONALES O EXTRANJEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01597/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01597/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 186, 189, 196-A del Código Penal, agrava el delito de hurto, robo y estafa en agravio de turistas nacionales o extranjeros.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-07-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01597/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA Y PROMUEVE EL EMPLEO JUVENIL EN LAS INSTITUCIONES PÚBLICAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01574/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01574/</guid>
      <description>Propone fomentar y promover el ingreso a espacios laborales en el sector público, de jóvenes de 18 a 25 años de edad, con título de carrera técnica o universitaria y que no cuenten con experiencia laboral en el sector público ni privado, con un mínimo del 5% del total de trabajadores de la edad pública.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS PREFERENTE EL MEJORAMIENTO Y CREACIÓN DE LA AV. COSTANERA SUR/REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00886/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00886/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés preferente la creación y mantenimiento de la avenida Costanera Sur, tramo jirón Luis Banchero Rossi, avenida Primavera-Jirón Lucero-Panamericana Sur intersección vial, avenida El Estudiante, en el departamento de Puno.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-19 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-01-19 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-02-01 Oficio - 029-2017-MMC/CR del Congresista Mamani Colquehuanca solicita adherirse al Proyecto de Ley 886/2016-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL MEJORAMIENTO Y CONSTRUCCIÓN DE LA CARRETERA PUNO-DESAGUADERO EN LA REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00887/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00887/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el proyecto de inversión pública el mejoramiento y creación de la carretera Puno-Desaguadero en la región Puno.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-19 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-01-19 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-03-15 Oficio - 124-2017-MMC/&amp;lt;CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES QUE GENEREN BENEFICIOS TRIBUTARIOS A FAVOR DE PERSONAS NATURALES Y JURÍDICAS QUE SE HAYAN VISTO AFECTADAS POR DESASTRES NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01166/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01166/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones que generen beneficios tributarios a favor de personas naturales y jurídicas que se hayan visto afectadas económicamente a causa de los desastres naturales ocurridos en nuestro país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-07 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-04-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01166/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ADECUA EL PROCESO DE EXPROPIACIÓN DENTRO DEL MARCO DE LA CONSTITUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01117/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01117/</guid>
      <description>Propone modificación y derogación de diversos artículos del Decreto Legislativo 1192 que aprueba Ley Marco de Adquisición y Expropiación de inmuebles, transferencia de inmuebles de propiedad del Estado, liberación de interferencias y dicta otras medidas para la ejecución de obras de infraestructura.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-03 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-04-03 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-04-03 En comisión Constitución y Reglamento   2017-04-03 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01117/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1071, DECRETO LEGISLATIVO QUE NORMA EL ARBITRAJE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01088/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01088/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 20 y 22 numeral 5 del Decreto Legislativo 1071, Decreto Legislativo que norma el Arbitraje.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-03-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01088/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXONERA EL PAGO DE TRIBUTOS A LAS EXPRESIONES CULTURALES FOLKLÓRICAS RECONOCIDAS POR LA UNESCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01036/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01036/</guid>
      <description>Propone exonerar el pago de tributos a todas las expresiones culturales folklóricas, que hayan sido reconocidas por la UNESCO como patrimonio cultural inmaterial de la humanidad, con el fin de fomentar y difundir la cultura, costumbres, usos y tradiciones del país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-03-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-03-10 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01036/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA MODIFICACIÓN DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153, INCORPORANDO EN LOS ALCANCES DE LA TERCERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL A LOS PROFESIONALES DE LA SALUD, QUÍMICO FARMACÉUTICOS Y ENFERMERAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00912/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00912/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la incorporación de los profesionales Químico Farmacéuticos y de Enfermería, en los alcalces de la Tercera Disposición Complementaria Final del Decreto Legislativo 1153.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-02-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-02-03 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00912/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA MAGISTERIAL L. 29944/MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00868/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00868/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 11, 28 y 35 de la Ley N 29944, Ley de Reforma Magisterial y la incorporación de tres Disposiciones Complementarias, Transitorias y Finales, con la finalidad, entre otras, de que los docentes puedan llegar a la más alta escala magisterial en menos años a través de concurso público y meritocrático, además de fortalecer y revalorar la labor docente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA EXPANSIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA EN TELECOMUNICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00579/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00579/</guid>
      <description>Propone restituir la vigencia de la Ley 29022, Ley para el Fortalecimiento de la Expansión de Infraestructura en Telecomunicaciones y establece nuevo plazo de vigencia para Promover la Expansión de la Infraestructura en Telecomunicaciones.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-10 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-11-14 En comisión Transportes y Comunicaciones   2016-11-28 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - En Relatoría 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO ESPECIAL BINACIONAL PUYANGO TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00174/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00174/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del Proyecto Especial Binacional Puyango Tumbes, con el objeto de implementar el Convenio Binacional entre Perú y Ecuador para el aprovechamiento del recurso hídrico que proviene del río Tumbes, con fines de irrigación de las tierras del departamento de Tumbes.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2016-09-05 En comisión Agraria   2016-09-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - En Relatoría 23.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE NUEVO PLAZO PARA TRANSFERIR Y FINANCIAR LA EJECUCIÓN DE LOS PROYECTOS DE INVERSIÓN EN LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00068/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00068/</guid>
      <description>Propone establecer nuevo plazo de autorización para la aprobación de transferencias de recursos por parte de las entidades del Gobierno Nacional a favor de los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales, para la ejecución de proyectos de inversión pública.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-08-25 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-10-27 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad - / en Relatoría 27.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA LOS ALCANCES DEL DELITO DE COACCIÓN AL CONSUMO DE DROGA E INDUCCIÓN O INSTIGACIÓN AL CONSUMO DE DROGA Y ELEVA LAS PENAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00484/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00484/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 301,302 del Código Penal promulgado por el Decreto Legislativo 635, con la finalidad de precisar los alcances del Delito de Coacción al Consumo de Droga e inducción o instigación al Consumo de Droga y eleva las penas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-11-03 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00484/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SISTEMA FINANCIERO L.26702/MODIFICA ART. 143 LEY GENERAL DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00335/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00335/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 143 de la Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Orgánica de la Superintendencia de Banca y Seguros, Ley 26702
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-10-04 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00335/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA ZONA FRANCA, INDUSTRIAL Y COMERCIAL DE PUNO-ZOFRAINCOMPUNO, MODIFICA EL TÍTULO Y LOS ARTÍCULOS 1, 3, 11, 33, DE LA LEY 28864 LEY DE LA ZONA ECONÓMICA ESPECIAL DE PUNO-ZEEDE PUNO E INCORPORA LOS ARTÍCULOS 4-A, 4-B,38,39,40,41.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00007/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00007/</guid>
      <description>Propone modificar el título de la Ley 28864, Ley de Zona Económica Especial de Puno-ZEEDEPUNO, por la denominacion de la Ley de Zona Franca, Zona Industrial y Zona Comercial de Puno-ZOFRAINCOMPUNO, asimismo modifica los artículos 1, 3, 4, 11 y 33 e incorpora los artículos 4-A, 4-B, 38, 39, 40 y 41 a la presente ley.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>