<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Valdez Farías Luis Alberto on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/valdez-far%C3%ADas-luis-alberto/</link>
    <description>Recent content in Valdez Farías Luis Alberto on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/valdez-far%C3%ADas-luis-alberto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PROYECTO DE LEY QUE DISPONE LA DEVOLUCIÓN EXTRAORDINARIA DE APORTE A LOS TRABAJADORES AFILIADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES-ONP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05107/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05107/</guid>
      <description>La presente Ley tiene por objeto disponer la devolución excepcional de aporte a los trabajadores afiliados al Sistema Nacional de Pensiones -SNP, a fin de otorgarles liquidez que les permita solventar sus necesidades básicas ante la emergencia que vive el país debido al coronavirus.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-12 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-16 Oficio - 170-2020-2021-JCGR/CR del congresista García R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE NEGOCIACIÓN COLECTIVA EN EL SECTOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06238/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06238/</guid>
      <description>Proyecto de ley de Negociación colectiva en el Sector Público
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-21 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-09-21 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06238/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS NECESARIAS PARA LA PROTECCIÓN Y FORTALECIMIENTO DE LA ECONOMÍA FAMILIAR, DURANTE LA VIGENCIA DEL ESTADO DE EMERGENCIA DECRETADO MEDIANTE D.S. NRO. 044-2020-PCM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04857/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04857/</guid>
      <description>Propone establecer medidas necesarias para la protección y fortalecimiento de la economía familiar durante la vigencia del Estado de Emergencia decretado mediante el Decreto Supremo Nro. 044-2020-PCM
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LAS TASAS DE INTERÉS, COMISIONES Y GASTOS DE CRÉDITOS DE CONSUMO Y TARJETAS DE CRÉDITO EN EL MARCO DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05236/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05236/</guid>
      <description>Propone otorgar un período de gracia y reprogramación en el pago de las obligaciones de Crédito de Consumo y Tarjetas de Crédito. Así como denotar criterios que impidan excesos en el pago de tasas de interés, comisiones y gastos recaídos en dichos créditos, con el fin de tutelar los derechos del consumidor, en el marco coyuntural del COVID-19
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE EL PAGO EFECTIVO DE LA DEUDA SOCIAL DEL MAGISTERIO POR CONCEPTOS DE BONIFICACIÓN ESPECIAL MENSUAL POR PREPARACIÓN DE CLASES Y EVALUACIÓN, BONIFICACIÓN ADICIONAL POR DESEMPEÑO DE CARGO Y POR PREPARACIÓN DE DOCUMENTOS DE GESTIÓN, ESTABLECIENDO SU BASE DE CÁLCULO; SIN LA EXIGENCIA DEL PROCESO JUDICIAL EN SEDA ADMINISTRATIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05158/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05158/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que dispone el pago efectivo de la deuda social del magisterio por conceptos de bonificación especial mensual por preparación de clases y evaluación, bonificación adicional por desempeño de cargo y por preparación de documentos de gestión, estableciendo su base de cálculo; sin la exigencia de proceso judicial en sede administrativa
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÍON Y EQUIPAMIENTO DE LA CIUDAD UNIVERSITARIA ECOLÓGICA DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE LA AMAZONÍA PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06169/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06169/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción y equipamiento de la Ciudad Universitaria Ecológica de la Universidad Nacicnal de la Amazonía Peruana, ubicada en el departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-11 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06169/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL INSTITUTO DE NEUROCIENCIAS DEL NORTE DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06167/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06167/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del Instituto de Neurociencias del Norte del Perú-Categoría III-2 en la ciudad de Trujillo
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-09-11 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06167/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO A LA RENTA QUE PERMITE TEMPORALMENTE LA DEDUCCIÓN DEL GASTO POR CONCEPTO DE DONACIONES DE ALIM,ENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06165/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06165/</guid>
      <description>Propone modificar el texto Único Ordenado de la Ley del Impuesto a la Renta, incorporando en el artículo 37, inciso x, el numeral dos, permitiendo temporalmente la deducción del gasto por concepto de donaciones de alimentos realizadas a personas naturales de bajos recursos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06165/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 19 Y 20 DE LA LEY 28086, LEY DE DEMOCRATIZACIÓN DEL LIBRO Y DE FOMENTO DE LA LECTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06168/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06168/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 19 y 20 de la Ley 28086, Ley de democratización del libro y fomento de la lectura.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06168/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PERMITE LA SUSPENSIÓN DE MANERA TEMPORAL DEL SISTEMA DE DETRACCIÓN PARA LAS MICRO Y PEQUEÑAS EMPRESAS (MYPES) ANTE LA EMERGENCIA NACIONAL CONTRA EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06166/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06166/</guid>
      <description>Propone suspender de manera temporal el sistema de detracción para las micros y pequeñas empresas (MYPES) ante la emergencia nacional contra el COVID-19, con el propósito de generar liquidez para este tipo de empresas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06166/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PARANAPURA, PROVINCIA DE ALTO AMAZONAS, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06151/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06151/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la creaciòn del distrito de Paranapura, provincia de Alto Amazonas, departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06151/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA ROSA DEL AMAZONAS, PROVINCIA DE MARISCAL RAMÓN CASTILLA, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06150/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06150/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la creaciòn del distrito de Santa Rosa del Amazonas, provincia de Mariscal Ramón Castilla, departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06150/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SHANUSI, PROVINCIA DE ALTO AMAZONAS, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06152/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06152/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la creaciòn del distrito de Shanusi, provincia de Alto Amazonas, departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06152/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA REINCORPORACIÓN EXCEPCIONAL DE LOS DOCENTES INTERINOS QUE FUERON CESADOS A RAÍZ DE LA DACIÓN DE LA LEY 29062-LEY DE LA CARRERA PÚBLICA MAGISTERIAL DE LA LEY 29944-LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, Y NORMAS COMPLEMENTARIAS, QUE A LA FECHA CUENTEN CON TÍTULO PROFESIONAL EMITIDO POR INSTITUTOS SUPERIOR PEDAGÓGICO Y UNIVERSIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06146/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06146/</guid>
      <description>Propone autorizar al MInisterio de Educación y a los Gobiernos Regionales la reincorporación excepcional de los docentes interinos que fueron cesados a raíz de la dación de la Ley 29062 Ley de la Carrera Pública Magisterial, de la Ley 29944-Ley de la Reforma Magisterial y normas complementarias que a la fecha cuenten con título profesional emitido por Instituto Superior Pedagógico y Universidad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA ELIMINACIÓN DEL RÉGIMEN DEL CONTRATO ADMINISTRATIVO DE SERVICIOS Y GARANTIZA LA IGUALDAD DE DERECHOS EN EL EMPLEO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05379/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05379/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece la eliminación del Régimen del Contrato Administrativo de Servicios y garantiza la igualdad de Derechos en el Empleo Público
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-02 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-02 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-09-08 Oficio - 141-2020-MFF/CR de la congresista Fernández F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA RESTABLECER LA BICAMERALIDAD EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06123/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06123/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, para restablecer la Bicameralidad en el Congreso de la República del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-09-04 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06123/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL PRECIO DE LOS MEDICAMENTOS ANTE LA EMERGENCIA NACIONAL CONTRA EL VIRUS EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05237/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05237/</guid>
      <description>Propone regular el precio de los medicamentos en el Perú como medida permanente con la finalidad de establecer el cobro justo y adecuado para la ciudadanía por la adquisición de medicamentos y de esta manera contribuir a garantizar la salud pública, ante la condición de vulnerabilidad de este acto frente al COVID-19
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-05-22 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-06-02 En comisión Salud y Población   2020-06-04 Nuevo Texto - del Presidente de la Comisiòn de Defensa del Consumidor, congresista Luna M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EXCEPCIONALMENTE EL NOMBRAMIENTO AUTOMÁTICO DE LOS TRABAJADORES ASISTENCIALES DEL SECTOR SALUD DURANTE LA EMERGENCIA SANITARIA COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05167/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05167/</guid>
      <description>Propone priorizar el nombramiento de los profesionales de la salud, técnicos y auxiliares asistenciales de la salud del Ministerio de Salud, sus organismos públicos, los gobiernos regionales y las comunidades locales de administración en salud (CLAS), cualquiera sea su modalidad de contratación.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-13 En comisión Salud y Población   2020-05-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad   2020-05-20 Dispensado de Publicación en el Portal - en sesión virtual del 16 de mayo 2020, acordó la exoneración del plazo de publicación en el portal del Congreso del dictamen de la Comisión de Salud y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30555, LEY QUE INCORPORA AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 A LOS TRABAJADORES PROFESIONALES, NO PROFESIONALES, ASISTENCIALES Y ADMINISTRATIVOS DE ESSALUD QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL RÉGIMEN DE CONTRATACIÓN ADMINISTRATIVA DE SERVICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05168/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05168/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 3 y 4 de la Ley 30555&amp;quot;&amp;quot;Ley que incorpora al Régimen Laboral del Decreto Legislativo 728 a los trabajadores profesionales, no propesionales asistenciales y administrativos de Essalud que se encuentran bajo el Régimen de Contratación Administrativa de Servicios&amp;rdquo;&amp;rdquo;,
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-13 En comisión Salud y Población   2020-05-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad   2020-05-20 Dispensado de Publicación en el Portal - Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA CONSTRUCCIÓN DEL INSTITUTO REGIONAL DE SALUD DEL NIÑO - TRUJILLO- LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05166/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05166/</guid>
      <description>Ley que declara de necesidad publica e interés nacional la construcción del Instituto Regional de Salud del Niño - Categoria III 2 en la ciudad de Trujillo - La Libertdad
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-13 En comisión Salud y Población - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA REACTIVACIÓN SOSTENIDA DE LA INDUSTRIA DEL CALZADO, CUERO Y AFINES DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05736/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05736/</guid>
      <description>Proyecto de LEy que promueve la reactivación sostenida de la Industria del Calzado, Cuero y afines del Departamento de La Libertad
Estado actual #  Observado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-09 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL MECANISMO DE PROMOCIÓN A LA INVERSIÓN EN CAPACITACIÓN DENOMINADO &#34;BECAS POR IMPUESTOS&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05974/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05974/</guid>
      <description>Propone crear el mecanismo de promoción a la inversión social en capacitación denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Becas por Impuestos&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-08-17 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05974/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA COMPRA DIRECTA DE ALIMENTOS Y OTROS BIENES PRODUCIDOS POR LOS MICRO Y MEDIANAS EMPRESAS (MYPES-AGRARIOS)PARA REDUCIR LOS IMPACTOS ECONÓMICOS DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04997/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04997/</guid>
      <description>Propone mitigar los impactos económicos y sociales del COVID-19 en la economía nacional, garantizando y fortaleciendo el desenvolvimiento de las agrocadenas productivas y dinamizar la cadena de pagos de los micro y medianas empresas (MYPES) de productores agrarios, evitando que caigan en insolvencia o quiebras en la economía del sector rural que son las de mayor vulnerabilidad territorial
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL SALVATAJE Y REACTIVACIÓN DE LA AGRICULTURA FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05378/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05378/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad pública e interés nacional el salvataje y reactivación de la agricultura familiar
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-02 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-06-02 En comisión Agraria   2020-07-30 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05378/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FOMENTO A LA PARTICIPACIÓN DE LAS MYPES EN LA CONTRATACIÓN ESTATAL, LA PRODUCCIÓN NACIONAL Y EL DESARROLLO ECONÓMICO LOCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05176/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05176/</guid>
      <description>Propone promover la participación efectiva de las MYPES en los procesos de selección Estatal, a fin de maximizar los recursos públicos en relación a los criterios de precio, calidad y eficiencia, promoviendo el desarrollo económico local en la producción de bienes y prestación de servicios.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-05-13 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-07-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Mayoria - En Relatoría 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL RESTABLECIMIENTO DE LA PRESTACIÓN DE SERVICIOS EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD COMPRENDIDOS EN EL ARTÍCULO 45 DEL D.S. 013-2016-SA PARA PACIENTES CON ENFERMEDADES NO COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05781/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05781/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el restablecimiento de la prestación de servicios en los establecimientos de salud comprendidos en el artículo 45 del D.S. 013-2016-SA para pacientes con enfermedades no relacionadas al COVID-19, bajo las condiciones y protocolos de salubridad necesarios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-22 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-07-22 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05781/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA EL PLAZO DE LA MORATORIA A LOS TRANSGÉNICOS AL TERRITORIO NACIONAL, ESTABLECIDO EN LA LEY 29811, POR UN PERÍODO DE 10 AÑOS A FIN DE PROTEGER NUETRA BIODIVERSIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05812/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05812/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29811, Ley que establece la moratoria al ingreso y producción de organismos vivo modificados al territorio nacional por un período de 10; a fin de ampliar dicho plazo a 10 años más, contados a partir de su vencimiento .
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-07-21 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05812/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA PRODUCCIÓN, COMERCIALIZACIÓN Y ABASTECIMIENTO DEL OXÍGENO MEDICINAL EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05591/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05591/</guid>
      <description>Propone regular la producción, comercialización y abastecimiento del oxígeno medicinal que se utiliza en todos los establecimientos de salud, públicos, privados y mixtos a nivel nacional.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-25 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-06-25 En comisión Salud y Población   2020-07-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - En Relatoría 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA ZONA ECONÓMICA DE DESARROLLO - ZED SAN IGNACIO, EN LA PROVINCIA DE SAN IGNACIO, Y PROMUEVE LA CONSTRUCCIÓN DE CITES DE MADERA Y AGROINDUSTRIALES PARA LA REACTIVACIÓN ECONÓMICA DEL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05705/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05705/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que crea la Zona Económica de Desarrollo- ZED San Ignacio, en la Provincia de San Ignacio, y promueve la construcción de Cites de madera y agroindustriales pra la reactivación económica del Departamento de Cajamarca
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2020-07-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-09 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05705/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO FECHA DE CREACIÓN POLÍTICA DEL DISTRITO YANACANCHA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO, EL 23 DE JULIO DE 1852</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05738/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05738/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara como fecha de creación política del Distrito Yanacancha, Provincia y Departamento de Pasco, el 23 de julio de 1852
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05738/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL DISEÑO, LA IMPLEMENTACIÓN Y ENTREGA DEL &#34;BONO RONDERO&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05693/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05693/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de interés nacional y necesidad pública el diseño, la implementación y la entrega del &amp;ldquo;&amp;ldquo;Bono Rural&amp;rdquo;&amp;rdquo;
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2020-07-09 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05693/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECEIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITTO DE EL MILAGRO EN LA REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05737/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05737/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad y utilidad la creación del Distrito de El Milagro en la región La Libertad
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05737/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 16 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ CON EL FIN DE FORTALECER EL SECTOR EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05509/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05509/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 16 de la Constitución Política del Perú, con el fin de fortalecer el Sector Educación.
Estado actual #  Aprobado en Primera Votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-16 En comisión Constitución y Reglamento   2020-07-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 02.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REFORMA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL ESTADO ELIMINANDO LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05066/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05066/</guid>
      <description>Propòne modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, eliminando la inmunidad parlamentaria.
Estado actual #  Aprobado en Primera Votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-07-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ALCANCE Y PRECISA EL USO DE RECURSOS DE LA LEY 30897, LEY DE PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN Y EL DESARROLLO DEL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05648/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05648/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica el alcance y precisa el uso de recursos de la Ley 30897, Ley de promoción de la inversión y el desarrollo del departamento de Loreto
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-01 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-02 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-02 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05648/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 4 DEL DECRETO LEGISLATIVO N&#34; 757, A FIN DE ESTABLECER LA REGULACIÓN DE PRECIOS DE LOS MEDICAMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05653/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05653/</guid>
      <description>Propone regular el precio de los productos farmacéuticos, dispositivos médicos y los productos sanitarios con la finalidad de garantizar y velar por el derecho a la salud, modificando para tal efecto el segundo párrafo del artículo 4 del Decreto Legislativo 757, Ley Marco para el Crecimiento de la Inversión Privada.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE URGENCIA Y DE PREFERENTE NECESIDAD PÚBLICA LA ADQUISICIÓN DE OXÍGENO MEDICINAL, ANTE LA EMERGENCIA POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05439/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05439/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de urgencia y preferente necesidad pública la adquisición de Oxígeno Medicinal, ante la Emergencia por el COVID-19
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-04 En Relatoría   2020-06-04 Texto Sustitutorio - del congresista Merino López, Presidente de la Comisión de Salud.   2020-06-04 Pleno (en debate) - virtual   2020-06-04 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL NUMERAL 4, AL ARTÍCULO 85 DE LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES, A FIN DE FORTALECER EL RÉGIMEN LABORAL DEL SERVICIO DE SERENAZGO EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05590/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05590/</guid>
      <description>Propone incorporar el numeral 4, al artículo 85 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, a fin de fortalecer el régimen laboral del servicio de Serenazgo en el Perú
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-25 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-25 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05590/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA MERITOGRACIA EN EL SECTOR PÚBLICO IMPULSANDO LA CONTRATACIÓN EN LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA DE TALENTO HUMANO QUE OCUPE EL PRIMER PUESTO DE SU CARRERA PROFESIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05589/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05589/</guid>
      <description>Propone ley que promueve la meritogracia en el sector público impulsando la contratación en la administración pública de talento humano que ocupe el primer puesto de su carrera profesional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-25 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-25 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05589/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LAS UNIVERSIDADAES PÚBLICAS UTILIZAR HASTA EL 25% DE CANON, SOBRECANON Y REGALÍAS MINERAS, PETROLERO, GASÍFERO Y ADUANERO, PARA LA ADQUISICIÓN DE LAPTOPS O TABLETS Y EQUIPOS TECNOLÓGICOS EDUCATIVOS PARA LOS ALUMNOS ANTE LA EM,ERGENCIA NACIONAL CONTRA EL COVID-10</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05092/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05092/</guid>
      <description>Propone ley que tiene por objeto la libre disponibilidad hasta el 25% de parte de las Universidades Públicas sobre el canon minero, petrolero, gasífero y aduanero, el sobrecanon y las regalías mineras, como medida extraordinaria y transitoria, con la finalidad de adquirir laptops y tablets y equipos tecnológicos educativos que permitan a los alumnos seguir con sus clases virtuales, repotenciando con ello el sistema educativo público en las regiones a nivel nacional, garantizando su continuidad en el marco del Estado de Emergencia Nacional a consecuencia del brote del COVID-19</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES UTILIZAR HASTA EL 25% DE CANON, SOBRE CANON Y REGALÍAS MINERAS ANTE LA EMERGENCIA NACIONAL CONTRA EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05072/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05072/</guid>
      <description>Propone establecer el libre uso de hasta el 25% por parte de los Gobiernos Regionales y Locales sobre el canon, sobrecanon y regalías mineras, como medida extraordinaria y transitoria, con la finalidad de implementar y repotenciar el sistema de salud mediante la adquisición de bienes y servicios para dicho sector, en un contexto de pandemia mundial por el COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 23 Y 30 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05495/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05495/</guid>
      <description>Propone modificar el literal i) del artículo 23 y el literal m) del artículo 30 del Reglamento del Congreso de la República, para precisar el carácter obligatorio de la entrega de la declaración jurada de intereses por parte de los Congresistas y, el alcance de personal del parlamento que está en la obligaciónb de presentarla.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE UN SEGURO DE DESEMPLEO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05524/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05524/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de un seguro de desempleo
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-17 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-06-17 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05524/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA FORMA DE ELECCIÓN DE LOS REPRESENTANTES ANTE EL PARLAMENTO ANDINO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05520/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05520/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 28360, Ley de Elecciones de Representantes ante el Parlamento Andino, con el objeto de establecer que el mecanismo de elección recaiga ante el Congreso de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-16 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05520/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA INTANGIBILIDAD DEL RETIRO DEL 25% DE LAS AFPs QUE SE REALICE EN CUENTAS BANCARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05233/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05233/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece la intangibilidad del retiro del 25% de los aportes a las AFPs
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-18 Ac.Portavoces - en sesión del 18 de mayo de 2020, acordó la exoneración del plazo de publicación en el portal del Congreso del dictamen que presente la Comisión de Economía y la ampliación de Agenda   2020-05-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-05-22 Pleno (en debate)   2020-05-22 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE REDUCCIÓN DE LA REMUNERACIÓN BRUTA MENSUAL PARA AUTORIDADES, FUNCIONARIOS Y SERVIDORES PÚBLICOS QUE PERCIBAN UN INGRESO SUPERIOR A LOS 10 MIL SOLES MENSUALES COMO MEDIDA DE RESPUESTA ANTE EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05399/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05399/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece reducción de la Remuneración Bruta Mensual para las autoridades, funcionarios y servidores públicos que percibiran un ingreso superior a los 10 mil soles mensuales como medida de respuesta ante el COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-03 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-03 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-06-03 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-03 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05399/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA CREACIÓN DE UNIDADES EJECUTORAS EN LOS INSTITUTOS PÚBLICOS DE EDUCACIÓN SUPERIOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05364/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05364/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que dispone la creación de Unidades Ejecutoras en los Institutos Públicos de Educación Superior
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-01 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05364/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REFORMA EL ARTÍCULO 7 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05259/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05259/</guid>
      <description>Propone ley que reforma el Artículo 7 de la Constitución Política del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-28 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05259/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA HÉROES DE LA SALUD A LOS TRABAJADORES DEL SECTOR SALUD, QUE EN CUMPLIMIENTO DE SU TRABAJO HAN PERDIDO LA VIDA COMBATIENDO LA PANDEMIA DEL CORONAVIRUS -COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05172/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05172/</guid>
      <description>Propone declarar Héroes de la Salud a los profesionales de la salud, personal técnico, auxiliares (asistenciales y administrativos) que durante la pandemia sanitaria decretada por la Organización Mundial de la Salud, han perdido o pierdan la vida en el cumplimiento de su labor
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-13 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05172/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 92 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, DEJANDO SIN EFECTO LA COMPATIBILIDAD DEL EJERCICIO DE LA FUNCIÓN COMO MINISTRO DE ESTADO PARA UN CONGRESISTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05183/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05183/</guid>
      <description>Propone dejar sin efecto la compatibilidad del ejercicio de la función como Ministro de Estado para un congresista, modificando para ello el Artículo 92 de la Constitución Política del Perú
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-13 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05183/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPULSA LA INVERSIÓN PÚBLICA DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES PARA LA REACTIVACIÓN ECONÓMICA POST COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05118/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05118/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el impulso de la inversión pública de los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales para la reactivación económica post Covid-19, destinando mayores recursos públicos para el financiamiento de proyectos de infraestructura básica de salud, saneamiento, educación y de apoyo al sector productivo u otros proyectos priorizados, en el marco del Sistema Nacional de Programación Multianual y Gestión de Inversiones, que coadyuve a la recuperación económica regional y local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 79º DE LA LEY DE CONCESIONES ELÉCTRICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05108/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05108/</guid>
      <description>La presente Ley tiene como objeto modificar el artículo 79º de la Ley Nº 25844, Ley de Concesiones Eléctricas, que fija en 12% la Tasa de Actualización utilizada en el proceso de fijación de tarifas eléctricas, con el fin de garantizar tarifas justas para los usuarios y consumidores.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-05-12 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 0510</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEJA SIN EFECTO PENSIÓN VITALICIA PARA EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05113/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05113/</guid>
      <description>Propone dejar sin efecto la pensión vitalicia para los ex Presidentres Constitucionales de la República, derogando para ello la Ley 26519
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-11 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05113/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA CREACIÓN DE UNIDADES EJECUTORAS DESCENTRALIZADAS DE ESSALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05086/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05086/</guid>
      <description>Propone crear unidades ejecutoras descentralizadas de EsSalud, con el objeto de hacer más eficiente el uso de los recursos y garantizar una adecuada prestación de servicios de salud.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05086/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE MEDIDAS ECONÓMICAS DE APOYO A LA AGRICULTURA FAMILIAR, POR VERSE AFECTADAS POR EL ESTADO DE EMERGENCIA DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05093/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05093/</guid>
      <description>Propone implementar medidas excepcionales por parte de Agrobanco a consecuencia de las medidas implementadas por el Poder Ejecutivo ante la emergencia senitaria por el COVID-19, de tal modo que la agricultura familiar pueda reincorporarse a sus actividades económicas una vez superada la situación de emergencia. Atendiendo que la agricultura familiar fomenta la seguridad alimentaria del país, así como en la conservación de la agrobiodiversidad y de conformidad a la Ley 30355- Ley de Promoción y Desarrollo de la Agricultura Familiar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL INSTITUTO NACIONAL DEL CAFÉ CON SEDE EN LA PROVINCIA DE SAN IGNACIO, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04989/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04989/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del Instituto Nacional del Café, en adelante INCAFÉ, con sede en la provincia de San Ignacio, departamento de Cajamarca.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-05-08 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04989/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXCLUYE A ESSALUD DEL ÁMBITO DE FONAFE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05085/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05085/</guid>
      <description>Propone una norma legal que tiene por objeto el fortalecimiento institucional de EsSalud excluyéndolo del ámbito del Fonafe.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-08 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05085/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE ACEPTA LA RENUNCIA DE LA SEGUNDA VICEPRESIDENTA DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05146/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05146/</guid>
      <description>Propone Resolución Legislativa del Congreso que acepta la renuncia de la ciudadana Mercedes Rosalba Aráoz Fernández al cargo de segunda vicepresidenta de la República presentada ante el Congreso de la Repúlica el 1 de octubre de 2019.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-07 Ac.Portavoces - La Junta de Portavoces, en la sesión virtual del 17 de abril de 2020, acordó la ampliaciòn de Agenda( (carta s/n presentada el 1 de octubre de 2019 por la señora Aráoz Fernández)   2020-05-07 Pleno (en debate) - virtual   2020-05-07 Aprobado   2020-05-07 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 003-2020-2021-CR   2020-05-07 Promulgado por el Congreso   2020-05-08 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO N° 1154, QUE AUTORIZA REALIZAR SERVICIOS COMPLEMENTARIOS EN SALUD.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04908/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04908/</guid>
      <description>Propone modificar los arts. 2, 3, 4 y 5 del D. Leg. 1154 para definir los servicios complementarios en salud.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-06 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04908/2020-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>