<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/heresi-chicoma-saleh-carlos-salvador/</link>
    <description>Recent content in Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/heresi-chicoma-saleh-carlos-salvador/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>04844/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1350 DE MIGRANTES, PARA PROTEGER A LA CIUDADANÍA Y EL ORDEN PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04844/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04844/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04844/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el Decreto Legislativo 1350, Decreto Legislativo de Migraciones, para prevenir infracciones penales, proteger la seguridad ciudadania y el orden público.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Castro Bravo Jorge Andrés; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04845/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA AMPLIACIÓN Y MEJORAMIENTO CON ASFALTO DE LA CARRETERA &#39;PASAMAYITO&#39; QUE UNE LOS DISTRITOS DE SAN JUAN DE LURIGANCHO Y COMAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04845/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04845/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04845/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ampliación y mejoramiento con asfalto de la carretera &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pasamayito&amp;rdquo;&amp;rdquo;, con la finalidad de mejorar la comunicación y el desarrollo económico entre los distritos de San Juan de Lurigancho y Comas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Castro Bravo Jorge Andrés; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04802/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TRÁNSITO TERRESTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04802/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04802/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04802/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Ley 27181, Ley General del Transporte y Tránsito Terrestre, a fin de promover la instalación de videocámaras otros dispositivos que permitan la detección de las infracciones a las normas de transporte y tránsito.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04803/2019-CR - LEY QUE CREA LA TARJETA ECOBONUS E INCORPORA UN SISTEMA DE CANJE DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04803/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04803/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04803/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone crear la Tarjeta Ecobonus e implementar un sistema de canje de residuos sólidos por pagos totales o parciales de entradas a centros de esparcimiento, museos y a los bienes materiales inmuebles del Patrimonio Cultural de la Nación, administrados por entidades u organismos estatales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04804/2019-CR - LEY QUE REGULA LA SEGREGACIÓN DE LOS RESIDUOS SÓLIDOS Y MODIFICA LOS ARTÍCULOS 34, Y 36 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1278, DECRETO LEGISLATIVO QUE APRUEBA LA LEY DE GESTIÓN INTEGRAL DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04804/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04804/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04804/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 34 y 36 del Decreto Legislativo 1278, Decreto Legislativo que aprueba la Ley de Gestión Integral de Residuos Sólidos, e implementar mecanismos eficaces de segregación de residuos sólidos por parte de los gobiernos locales y de la sociedad civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04805/2019-CR - LEY QUE CREA EL SELLO DE RESPONSABILIDAD EXTENDIDAD DEL PRODUCTOR-&#39;SELLO REP&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04805/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04805/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04805/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incentivar a que las personas jurídicas que fabriquen, distribuyan y comercialicen bienes o que presten servicios respondan a criterios de ecoeficiencia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04806/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL Y TIPIFICA COMO FALTA EL ARROJO O ABANDONO DE RESIDUOS SÓLIDOS EN LUGARES NO AUTORIZADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04806/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04806/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04806/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 306-A al Código Penal, que tipifica como falta el arrojo o bandono de residuos sólidos en lugares no autorizados.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Sánchez Alva Janet Emilia; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Violeta López Gilbert Félix; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04808/2019-CR - LEY QUE DECLARA EL DÍA NACIONAL DEL LIBRO Y LA LECTURA Y DISPONE LA PRÓRROGA DE BENEFICIOS TRIBUTARIOS DE LA LEY DE DEMOCRATIZACIÓN DEL LIBRO Y DE FOMENTO DE LA LECTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04808/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04808/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04808/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04819, 06168, 04035, 04644, 04752, 04557, 06377 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar el 28 de agosto de cada año como el Día Nacional del Libro y la Lectura, con el propósito de fomentar el hábito de lectura, difundir el universo de libros, visibilizar las publicaciones de los autores nacionales y crear condiciones para el fácil acceso del libro en la población peruana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04790/2019-CR - LEY CREACIÓN DE LAS RONDAS VECINALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04790/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04790/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04790/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la creación y el reconocimiento de las Rondas Vecinales, como organizaciones cívicas locales que asuman el rol de vigilancia en sus respectivas localidades para detener la violencia social expresada en robos, asaltos y daños contra la salud, la propiedad privada, así como promover el bienestar de sus comunidades.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04791/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LAS GUARDERÍAS INFANTILES EN LAS UNIVERSIDADES PÚBLICAS PARA MADRES ESTUDIANTES A NIVEL DE PREGRADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04791/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04791/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04791/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación de las guarderías infantiles en las universidades públicas a nivel nacional para madres estudiantes a nivel de pregrado
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Violeta López Gilbert Félix; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Sánchez Alva Janet Emilia; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04792/2019-CR - LEY DE MODIFICACIÓN DEL ARTÍCULO 14 DE LA LEY 27506 LEY DEL CANON</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04792/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04792/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04792/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 14 de la Ley 27506 Ley del Canon con la finalidad de contrarrestar el proceso de deforestación que sufren las regiones forestales del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04793/2019-CR - LEY QUE INCORPORA LA ADECUACIÓN DE LAS INSTITUCIONES TEOLÓGICAS RECONOCIDAS EN EL MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS PARA LA OBTENCIÓN DE LOS GRADOS Y TÍTULOS A NOMBRE DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04793/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04793/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04793/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar la Décima Cuarta Disposición Complementaria Final de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educación Superior y de la Carrera Pública de sus Docentes, referente a la formación religiosa de los Institutos y Escuelas de Educación Superior Teológica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04797/2019-CR - LEY QUE INCORPORA EL VOTO DE LOS PERUANOS EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04797/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04797/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04797/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, para incorporar el voto de peruanos en el extranjero.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04651/2019-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 95 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA PARA HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD DE LOS CONGRESISTAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04651/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04651/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04651/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 95 de la Constitución Política, que establece la irrenunciabilidad del cargo de Congresista de la República, para que se habilite la posibilidad de renunciar al igual que la Constitución lo permite para el caso del Presidente de la República, Gobernadores y Vicegobernadores Regionales y Alcaldes en los casos que específicamente prevé la Carta Política.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04652/2019-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA CONVOCAR A ELECCIONES GENERALES EN CASOS DE RENUNCIA O VACANCIA DEL PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04652/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04652/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04652/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 115 y 134 de la Constitución Política, para convocar a elecciones generales en caso de renuncia o vacancia del Presidente de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Contigo
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Castro Bravo Jorge Andrés; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04357/2018-CR - LEY QUE REGULA LA CONSTITUCIÓN DE LAS ALIANZAS ENTRE ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04357/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04357/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04357/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 5,13, 15 y 30-B de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas; los artículos 87 y 88 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones; el artículo 11 de la Ley 27683 de la Ley de Elecciones Regionales y el artículo 9 de la Ley 26864, Ley de Elecciones Municipales, a fin de regular el funcionamiento de las alianzas en aras del fortalecimiento e institucionalidad de las organizaciones políticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04296/2018-CR - LEY QUE AUTORIZA LA CREACIÓN DE LA ADMINISTRADORA DE FONDO DE PENSIONES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04296/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04296/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04296/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de la Administradora de Fondo de Pensiones del Estado, sobre la base de los recursos que administra la Oficina de Normalización Previsional (ONP), con la finalidad de incrementar la cobertura en materia de pensiones de los trabajadores y promover mayor competencia en el Sistema de las Administradoras de Fondo de Pensiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04297/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL OTORGAR UN CAPITAL INICIAL &#39;CAPITAL SEMILLA&#39; PARA UNA PENSIÓN DE JUBILACIÓN UNIVERSAL Y CAPITALIZABLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04297/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04297/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04297/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional otorgar un capital inicial &amp;ldquo;&amp;ldquo;Capital Semilla&amp;rdquo;&amp;rdquo; a cada peruano nacido vivo a través de una Cuenta Individual Capitalizable para una pensión de jubilación universal, de conformidad con lo dispuesto por el artículo 10 de la Constitución Política del Perú que establece el Estado reconoce el derecho universal y progresivo de toda persona a la seguridad social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04298/2018-CR - LEY PARA EL FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA PREVISIONAL Y LA FORMALIZACIÓN, FINANCIADO CON UN PORCENTAJE DE LA TASA DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS (IGV)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04298/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04298/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04298/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar en la Cuenta Individual de Capitalización (CIC), establecidos en el Sistema Privado de Pensiones, aportes del afiliado con un porcentaje de la tasa del Impuesto General a las Ventas (IGV) con el propósito de aumentar el fondo de su futura pensión, así como crear incentivos para incorporar a la formalidad a los trabajadores, que se encuentran en la informalidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04299/2018-CR - LEY QUE INCORPORA LOS CONCEPTOS DE TERCERA Y CUARTA EDAD EN LA LEY DE PERSONA ADULTA MAYOR, PARA LA IMPLEMENTACIÓN DE POLÍTICAS PÚBLICAS ESPECIALIZADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04299/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04299/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04299/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar los conceptos de tercera y cuarta edad en el grupo de personas adulta mayor (mayores de 60 años) con el propósito de diseñar y priorizar politicas públicas especializadas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Concertación Parlamentaria
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Rosas Huaranga Julio Pablo; Castro Bravo Jorge Andrés; Castro Grández Miguel Antonio; Del Águila Herrera Edmundo; Flores Vílchez Clemente; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Herrera Arévalo Marita; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04279/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE TUYANKUWAS EN LA PROVINCIA DE BAGUA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04279/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04279/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04279/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la creación del distrito de Tuyankuwas, cuya capital de distrito es el centro poblado de Wayampiak, en la provincia de Bagua, departamento de Amazonas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Concertación Parlamentaria
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Castro Bravo Jorge Andrés; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Galván Vento Clayton Flavio; Flores Vílchez Clemente; Rosas Huaranga Julio Pablo; Violeta López Gilbert Félix; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04288/2018-CR - LEY QUE REGULA EL PAGO OPORTUNO DE FACTURAS COMERCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04288/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04288/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04288/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00730, 04046, 04067, 04478 Estado: Dictamen   Propone regular el pago oportuno de facturas comerciales giradas por empresas del sector privado y el sector público a fin de favorecer una economía más dinámica y competitiva
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Castro Bravo Jorge Andrés; Herrera Arévalo Marita; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04198/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#39;AMPLIACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LOS SISTEMAS DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO Y CONSTRUCCIÓN DE PLANTA DE TRATAMIENTO DE AGUAS SERVIDAS DE LA CIUDAD DE BAGUA GRANDE, PROVINCIA DE UTCUBAMBA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04198/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04198/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04198/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ampliación y Mejoramiento de los Sistemas de Agua Potable y Alcantarillado y Construcción de Planta de Tratamiento de Aguas Servidas de la ciudad de Bagua Grande, provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Concertación Parlamentaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04199/2018-CR - LEY QUE REGULA EL FINANCIAMIENTO PRIVADO DE LAS ORGANIZACIONES POLÍTICAS Y MODIFICA LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04199/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04199/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04199/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02653, 02750, 02792, 03641, 01866, 03963, 04189, 04468 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 30, 30-A, 32, 34, 36, 36-A, 36-B, 40 y 42 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, a fin de regular el financiamiento privado de las organizaciones políticas en el marco de la transparencia y la lucha contra la corrupción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04140/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 26123, LEY ORGÁNICA DEL BANCO CENTRAL DE RESERVA A FIN DE INCORPORAR ELEMENTOS DISTINTIVOS PARA LA IDENTIFICACIÓN DE LOS BILLETES Y MONEDAS POR PARTE DE LA POBLACIÓN CON DISCAPACIDAD VISUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04140/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04140/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04140/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 42 del Decreto Ley 26123, Ley Orgánica del Banco Central de Reserva, con el objeto de incluir la obligatoriedad de incorporar elementos de identificación táctil en los billetes y monedaas que permitan su reconocimiento por parte de la población con discapacidad visual.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04111/2018-CR - LEY QUE INCORPORA EL SISTEMA BICAMERAL Y REESTRUCTURA EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04111/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04111/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04111/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, referente a incorporar el sistema bicameral y reestructurar el Congreso de la República del Perú, a fin de incidir en la calidad legislativa y mejorar los niveles de representación de dicha institución frente a la ciudadanía.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03996/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA ESTABLECER LA BICAMERALIDAD DENTRO DE LA ESTRUCTURA DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03996/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03996/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03996/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 90, 94, 99, 100, 101 y 105 de la Constitución Política del Perú, para establecer la Bicameralidad dentro de la estructura del Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Castro Grández Miguel Antonio; Flores Vílchez Clemente; Galván Vento Clayton Flavio; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03901/2018-CR - LEY QUE ASEGURA LA CANCELACIÓN OPORTUNA DE LAS OBLIGACIONES DE PAGO CONTRAÍDAS POR ENTIDADES PÚBLICAS, EN EL RUBRO BIENES Y SERVICIOS, CUYA FUENTE DE FINANCIAMIENTO PROVIENE, ENTRE OTRAS DE RECURSOS DIRECTAMENTE RECAUDADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03901/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03901/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03901/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 2 de la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado, referente a la cancelación oportuna de las obligaciones de pago contraídas por entidades públicas, en el rubro bienes y servicios, cuya fuente de financiamiento proviene, entre otras, de recursos directamente recaudados.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03654/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA RECLASIFICACIÓN DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE, A UNO DE ALCANCE NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03654/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03654/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03654/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la reclasificación del Terminal Portuario de Chimbote, ubicado en la provincia de Chimbote del departamento de Ancash, a la categoría de Puerto Nacional, conforme a lo establecido en la Ley 27943, Ley del Sistema Portuario Nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03610/2018-CR - LEY QUE PROMUEVE LA ADOPCIÓN DE LA PERSPECTIVA DE IGUALDAD ENTRE MUJERES Y HOMBRES Y EXCLUYE DEL ORDENAMIENTO JURÍDICO Y LAS POLÍTICAS PÚBLICAS TODO TÉRMINO QUE HAGA REFERENCIA A LA IDEOLOGÍA DE GÉNERO Y A CUALQUIER OTRO QUE ATENTE CONTRA LA IGUALDAD ENTRE MUJERES Y HOMBRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03610/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03610/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03610/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que promueve la adopción de la perspectiva de igualdad entre mujeres y hombres y excluye del ordenamiento jurídico y las políticas públicas todo término que haga referencia a la ideología de género y a cualquier otro que atente contra la igualdad entre mujeres y hombres.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03586/2018-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE RESTITUYE LOS ARTÍCULOS 22, 37 Y 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO, QUE SE ENCONTRABAN VIGENTES EL 1 DE AGOSTO DEL 2016,</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03586/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03586/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03586/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Resolución Legislativa del Congreso que restituye los artículos 22, 37 y 76 del Reglamento del Congreso de la República.en lo referente a los Grupos Parlamentarios y la posibilidad de los parlamentarios para poder adherirse a un grupo constituido o formar uno nuevo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02499/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL MINISTERIO DEL DEPORTE Y LA JUVENTUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02499/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02499/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02499/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01789, 02545 Estado: Dictamen Negativo   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del Ministerio del Deporte y la Juventud, sobre la base logística y presupuestal del Instituto Peruano del Deporte-IPD y la Secretaría Nacional de la Juventud-SENAJU
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02414/2017-CR - LEY QUE DEROGA EL ARTÍCULO ÚNICO DE LA LEY 30723, QUE DECLARA DE PRIORIDAD E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE CARRETERAS EN ZONAS DE FRONTERA Y EL MANTENIMIENTO DE TROCHAS CARROZABLES EN EL DEPARTAMENTO DE UCAYALI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02414/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02414/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02414/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02354, 02360 Estado: Dictamen Negativo   Propone ley que deroga el artículo único de la Ley 30723 que declara de prioridad e interés nacional la construcción de carreteras en zonas de frontera y el mantenimiento de trochas carrozables en el departamento de Ucayali.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02306/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE NORMAS SOBRE EXTINCIÓN DE DOMINIO PARA BIENES, INSTRUMENTOS Y PRODUCTOS DE DELITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02306/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02306/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02306/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone normar el proceso de pérdida y extinción de dominio a favor del Estado, sobre aquellos bienes, instrumentos y productos de la actividad delictiva, que se encuentran dentro de los presupuestos que dan lugar a la misma
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02118/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02118/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02118/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02118/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00607, 00695, 02080, 02226, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el artículo 7 de la Ley 27360-Ley que aprueba las normas de Promoción del Sector Agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Vilcatoma De La Cruz Yeni; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02119/2017-CR - LEY QUE INCREMENTA LAS PENAS DE LOS DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL PREVISTOS EN EL CAPITULO IX DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02119/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02119/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02119/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00460, 00477, 01037, 01069, 01164, 01396, 01602, 01989, 02013, 02070, 02115, 02165, 02174, 02258, 02305, 02316, 02402, 02416, 02460, 02485, 02536, 02629, 02733, 02415 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 170, 171, 172, 173 y 174 del Código Penal, incrementa las penas de los delitos de violación de la libertad sexual.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01811/2017-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIO1NAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 71 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA, SOBRE ADQUISICIÓN DE BIENES POR PARTE DE EXTRANJEROS EN ZONAS DE NUESTSRAS FRONTERAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01811/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01811/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01811/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen Negativo   Propone modificar el artículo 71 de la Constitución Política del Perú, sobre adquisición de bienes por parte de extranjeros en zonas de nuestras fronteras
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01535/2016-CR - LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD Y DE INTERÉS PÚBLICO NACIONAL LA PROTECCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PARQUE ECOLÓGICO REGIONAL, LAS ROCAS DE CHILINA UBICADO EN EL DISTRITO DE ALTO SELVA ALEGRE-AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01535/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01535/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01535/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02441 Estado: En comisión   Propone declarar intangible la integridad de las Áreas del Parque Ecológico Regional las Rocas de Chilina ubicado en el distrito de Alto Selva Alegre, provincia y departamento de Arequipa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Choquehuanca De Villanueva Ana María; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Flores Vílchez Clemente; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01507/2016-CR - REFORMA CONST.95/PARA HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD Y PROHIBIR LA REELECCIÓN CONTINUA E INDEFINIDA DE LOS CONGRESISTAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01507/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01507/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01507/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 95 de la Constitución Política, para prohibir la reelección continua e indefinida y hacer efectiva la renunciabilidad de los Congresistas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Flores Vílchez Clemente; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01472/2016-CR - REFORMA CONST.95/HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01472/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01472/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01472/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar el artículo 95 de la Constitución Política del Perú, para hacer efectiva la renunciabilidad y prohibir la reelección continua e indefinida de los Congresistas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01470/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 29649, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL AUTÓNOMA DE ALTO AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01470/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01470/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01470/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Ley 29649, Ley que crea la Universidad Nacional Autónoma de Alto Amazonas, con la finalidad de adecuar su creación y viabilizar su implementación dentro del marco constitucional que permita garantizar la autonomía académica económica presupuestal, normativa y administrativa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01450/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE EL CARÁCTER VINCULANTE DE LOS INFORMES DE ORGANISMOS TÉCNICOS RELACIONADOS CON LA FORMALIZACIÓN DE LA PROPIEDAD URBANA Y RURAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01450/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01450/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01450/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone complementar las normas que regulan los procesos de otorgamiento de certificados de posesión, saneamiento físico legal o formalización de propiedad urbana y rural, a través del reconocimiento del carácter vinculante de los informes de los organismos técnicos que intervienen.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01440/2016-CR - LEY QUE OTORGA DERECHO AL PADRE A USAR VACACIONES INMEDIATAMENTE DESPUÉS DEL PERMISO DE PATERNIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01440/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01440/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01440/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01412, 01982, 02759 Estado: Publicado El Peruano   Propone ampliar los beneficios de paternidad como un derecho del trabajador de la actividad pública y privada, en caso de alumbramiento de su cónyuge o conviviente, a fin de promover y fortalecer el cuidado de los hijos y el desarrollo de la familia.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01427/2016-CR - CÓDIGO.-PENAL 152/DELITO DE SECUESTRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01427/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01427/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01427/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 152 del Código Penal, referente al delito de secuestro.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vilcatoma De La Cruz Yeni; Lescano Ancieta Yonhy; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01428/2016-CR - LEY QUE MODIFICA Y DESARROLLA EL ARTÍCULO 491 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL REFERIDO A LA LIBERTAD ANTICIPADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01428/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01428/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01428/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 491 del Código Procesal Penal, referido a la libertad anticipada.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vilcatoma De La Cruz Yeni; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Flores Vílchez Clemente; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Vásquez Sánchez César Henry; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01378/2016-CR - FORTALECIMIENTO DE LA LUCHA CONTRA LOS CRÍMENES DE ODIO Y DISCRIMINACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01378/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01378/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01378/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la ley que tiene por objeto fortalecer la lucha contra los crímenes de odio y la discriminación basada en motivos raciales, religiosos, nacionalidad, edad, sexo, orientación sexual, identidad de género, idioma, identidad étnica o cultural, indumentaria, opinión, nivel socio económico, filiación, o cualquier otro motivo, para lo cual se proponen medidas de política pública y reformas normativas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01376/2016-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PERMITE LA REELECCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01376/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01376/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01376/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 194 de la Constitución Política del Perú, a fin de permitir la reelección inmediata de autoridades locales distritales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Lombardi Elías Guido Ricardo; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; De Belaunde De Cárdenas Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01295/2016-CR - LEY QUE REGULA LA EJECUCIÓN DE LA PENA DE PERSONAS MAYORES DE 75 AÑOS DE EDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01295/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01295/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01295/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone incorporar el artículo 49-A al DL 654 Código de Ejecución Penal, que regula la ejecución de la pena de personas mayores de 75 años de edad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Miyashiro Arashiro Marco Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01054/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 30299, LEY DE ARMAS DE FUEGO, MUNICIONES, EXPLOSIVOS, PRODUCTOS PIROTÉCNICOS Y MATERIALES RELACIONADOS DE USO CIVIL, A FIN DE FORTALECER EL CONTROL DE ARMAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01054/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01054/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01054/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone incorporar el literal d) al párrafo 22.6 del artículo 22 de la Ley 30299, Ley de armas de fuego, municiones, explosivos, productos pirotécnicos y materiales relacionados de uso civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Lescano Ancieta Yonhy; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01055/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS PARA PREVENIR LA LUDOPATÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01055/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01055/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01055/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone incorporar los literales v) y w) al artículo 31 de la Ley 27153, Ley que regula la explotación de los juegos de casino y máquinas tragamonedas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01023/2016-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA LA COMPOSICIÓN DE LA COMISIÓN DE ÉTICA PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01023/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01023/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01023/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la modificación de la composición de la Comisión de Ética Parlamentaria en aras de una mayor independencia y objetividad de la misma.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  De Belaunde De Cárdenas Alberto; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01024/2016-CR - LEY QUE QUE REGULA LA CUOTA OBLIGATORIA MÍNIMA DE MUJERES EN LOS DIRECTORIOS DE LAS EMPRESAS QUE COTIZAN EN LA BOLSA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01024/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01024/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01024/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone una representación equilibrada de hombres y mujeres en las empresas y garantizar el ejercicio pleno de los derechos a la igualdad, dignidad, libre desarrollo y bienestar, impidiendo la discriminación por sexo y propendiendo la equidad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01025/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE RESPONSABILIDAD PENAL A SUPERVISORES QUE NO COMUNIQUEN A LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA INCUMPLIMIENTOS EN EJECUCIÓN DE OBRAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01025/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01025/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01025/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone establecer responsabilidad penal a supervisores que no comuniquen a la Contraloría General de la República incumplimientos en ejecución de obras públicas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Costa Santolalla Gino Francisco; Lombardi Elías Guido Ricardo; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Choquehuanca De Villanueva Ana María; De Belaunde De Cárdenas Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00872/2016-CR - MODIFICA EL CÓDIGO PROCESAL CIVIL, LA LEY DEL NOTARIADO Y CÓDIGO DE NIÑOS Y ADOLESCENTES.- EJERCICIO DE CAPACIDAD JURÍDICA DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00872/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00872/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00872/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00792 Estado: Dictamen Negativo   Propone modificar los artículos 42, 43, 44, 45, 46, 140, 141, 156, 164, 226, 227, 228, 229, 243, 244, 389, 564, 565, 566, 567, 568, 569, 579, 595, 596, 597, 598, 599, 600, 601, 602, 603, 604, 605, 606, 608, 609, 611, 615, 616, 617, 618, 658, 687, 696 y; adición de los artículos 226-A, 565-A, 568-A y 176-A 697 del Código Civil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00865/2016-CR - LEY DE PROMOCIÓN DE LA ALIMENTACIÓN SALUDABLE L.30021/MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA ...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00865/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00865/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00865/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01519, 01589, 01700, 01959, 02036 Estado: Orden del Día   Propone modificar los artículos 3, 6, 9 y 10, y la Primera Disposición Complementaria Transitoria de la Ley 30021, Ley de Promoción de la Alimentación Saludable para Niños, Niñas y Adolescentes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00777/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 95, LEY DEL INSTITUTO DEL MAR DEL PERÚ-IMARPE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00777/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00777/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00777/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 11 del Decreto Legislativo 95, Ley del Instituto del Mar del Perú-IMARPE
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Flores Vílchez Clemente; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00686/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DE LA RUTA MOCHE AL EJE VIAL 4 LOJA-SARAMERIZA ENMARCADO EN EL PLAN BINACIONAL DE DESARROLLO DE LA REGIÓN FRONTERIZA PERÚ-ECUADOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00686/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00686/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00686/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00439, 00461, 00665, 01262, 01900 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad nacional e interés público la incorporación del corredor turístico ruta Moche al eje vial N° 4 Loja-Sarameriza que permita la formación de un corredor turístico macro regional entre las regiones de Lambayeque, La Libertad, Cajamarca, Amazonas y San Martín con la región de Loja en Ecuador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00666/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 2, 5, 9, 12, 13 DE LA LEY 27986 LEY DE LOS TRABAJADORES DEL HOGAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00666/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00666/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00666/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00325, 00889, 02597, 02884, 03027, 04087, 04096, 04136, 05919 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 2, 5, 9, 12 y 13 de la Ley 27986 Ley de los Trabajadores del Hogar.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Zeballos Salinas Vicente Antonio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00667/2016-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA LA RENOVACIÓN POR MITADES, ELECCIÓN EN DISTRITOS UNINOMINALES Y ESTABLECE REPRESENTACIÓN DE PERUANOS EN EL EXTERIOR EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00667/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00667/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00667/2016-CR Iniciativas agrupadas: 04182, 04751, 05008, 05123, 05469 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 90 y 187 de la Constitución Política para elegir al Congreso de la República en distritos uninominales, establecer la representación congresal de peruanos en el exterior y aplicar la renovación por mitades.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00668/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA FUNCIÓN &#39;N&#39; DEL ARTÍCULO 51 DE LA LEY 27867, LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00668/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00668/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00668/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar la función &amp;ldquo;&amp;ldquo;N&amp;rdquo;&amp;rdquo; del artículo 51 de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00669/2016-CR - DÍA NACIONAL DE LAS IGLESIAS CRISTIANAS EVANGÉLICAS EN EL PERÚ/DECLARA ..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00669/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00669/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00669/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00612 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar el 31 de octubre de cada año Día Nacional de las Iglesias Evangélicas en el Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sánchez Alva Janet Emilia; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00670/2016-CR - LEY DE PROTECCIÓN Y PROMOCIÓN DE LAS DANZAS TRADICIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00670/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00670/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00670/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone Ley de Protección y Promoción de las Danzas Tradicionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Sánchez Alva Janet Emilia; Meléndez Celis Jorge Enrique; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Zeballos Salinas Vicente Antonio; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Violeta López Gilbert Félix; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Vieira Portugal Roberto Gamaniel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00498/2016-CR - LEY DEL NUEVO CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00498/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00498/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00498/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley del Nuevo Código Penal.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Meléndez Celis Jorge Enrique; Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00499/2016-CR - CÓDIGO CIVIL.-MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00499/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00499/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00499/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos del Código Civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00500/2016-CR - CÓDIGO DE LOS NIÑOS, NIÑAS Y ADOLESCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00500/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00500/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00500/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone un nuevo Código de los Niños, Niñas y Adolescentes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Vieira Portugal Roberto Gamaniel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00435/2016-CR - LEY QUE CREA LA VENTANILLA ÚNICA DE ANTECEDENTES PARA EL SERVICIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00435/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00435/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00435/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone crear la Ventanilla Única de Antecedentes para el Servicio Público, que tiene como objeto proveer de información a todos los poderes del Estado en todos los niveles de gobierno: central, regional y local, sobre los antecedentes que poseen entidades públicas de las personas que pretendan prestar servicios en cualquier institución del Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00439/2016-CR - LEY QUE CREA EL PROGRAMA DE PROMOCIÓN DE CORREDORES Y CIRCUITOS TURÍSTICOS SOSTENIBLES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00439/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00439/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00439/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00461, 00665, 00686, 01262, 01900 Estado: Publicado El Peruano   Propone promover el desarrollo turístico en los diversos departamentos del país, a partir de la identificación y utllización óptima de potencialidades culturales, naturales, ecosistémicas y de peruanidad, con la participación articulada del Estado, sector empresarial y la población, a través de la implementación de corredores y circuitos turísticos sostenibles, que permitan el desarrollo de las regiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00276/2016-CR - TRABAJADORES.-DEL HOGAR L.27986/MODIFICA ARTÍCULOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00276/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00276/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00276/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar los artículos 2, 5,9, 12, 13 de la Ley 27986, Ley de los Trabajadores del Hogar, se logre igualdad con respecto a la remuneración mínima, compensación por tiempo de servicios, vacaciones y gratificaciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Zeballos Salinas Vicente Antonio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Vieira Portugal Roberto Gamaniel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00277/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.4 DEL ARTÍCULO 8 DE LA LEY 30099 LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00277/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00277/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00277/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Rechazado de Plano   Propone modificar el numeral 8.4 del artículo 8 de la Ley 30099, Ley de Fortalecimiento de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Vieira Portugal Roberto Gamaniel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00278/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 10.3 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1068, EL ARTÍCULO 78 DE LA LEY 27867, LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES Y EL ARTÍCULO 29 DE LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00278/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00278/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00278/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00157, 00328 Estado: Rechazado de Plano   Propone modificar el artículo 10.3 del Decreto Legislativo 1068, el artículo 78 de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales y el artículo 29 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Zeballos Salinas Vicente Antonio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Vieira Portugal Roberto Gamaniel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00279/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DE LA LEY 27506 Y EL ARTÍCULO 9 DE LA LEY 28258</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00279/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00279/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00279/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar el artículo 6 de la Ley 27506 y el artículo 9 de la Ley 28258, para que en la distribución del canon y de la regalía minera, se tenga en consideración a las universidades públicas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Zeballos Salinas Vicente Antonio; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Costa Santolalla Gino Francisco; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Lombardi Elías Guido Ricardo; Vieira Portugal Roberto Gamaniel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00271/2016-CR - LEY PARA FORTALECER LA COMPETITIVIDAD EN LA EXPORTACIÓN DE SERVICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00271/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00271/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00271/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00543, 00212, 01216, 01486 Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley para fortalecer la competitividad en la exportación de servicios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Sánchez Alva Janet Emilia; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Flores Vílchez Clemente; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Meléndez Celis Jorge Enrique; Zeballos Salinas Vicente Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00246/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD ÚNICA DEL TRANSPORTE PARA LIMA Y CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00246/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00246/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00246/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00428, 00593, 01719, 01477 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés la creación de la Autoridad Única de Transporte para Lima y Callao.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Meléndez Celis Jorge Enrique; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Flores Vílchez Clemente; Sánchez Alva Janet Emilia; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Costa Santolalla Gino Francisco; Zeballos Patrón Horacio; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Guía Pianto Moisés Bartolomé</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00247/2016-CR - LEY QUE PROPONE MODIFICAR LOS ARTÍCULOS 1, 2, 3 Y 10 DE LA LEY 30001, LEY DE REINSERCIÓN ECONÓMICA Y SOCIAL PARA EL MIGRANTE RETORNADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00247/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00247/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00247/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00154, 00161 Estado: Publicado El Peruano   Propone restablecer los beneficicos conferidos a los peruanos residentes en el exterior que deseen retornar al país, que se encontraba vigente al amparo de lo establecido en la Ley 30001, Ley de reinserción Económica y Social para el migrante retornado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00248/2016-CR - INFORMACIÓN PÚB.L.27806/MODIFICA ART. 5 DE LA LEY DE TRANSP.Y ..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00248/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00248/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00248/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00591, 00767, 02404, 02804, 00995 Estado: Dictamen   Propone modificar el artículo 5 de la Ley 27806, Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública, es conocer la información del personal que ingresa y cesa en una entidad de la administración pública, en cualquiera de sus modalidades.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00249/2016-CR - LEY DE MODIFICACIÓN DE LOS ARTÍCULOS 24 Y 32 DE LA LEY 29073, LEY DEL ARTESANO Y DEL DESARROLLO DE LA ACTIVIDAD ARTESANAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00249/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00249/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00249/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer un régimen jurídico que reconozca al artesano como constructor de identidad y tradiciones culturales, que regula el desarrollo sostenible, la protección y la promoción de la actividad artesanal en todas sus modalidades.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Guía Pianto Moisés Bartolomé; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Flores Vílchez Clemente; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Sánchez Alva Janet Emilia; Zeballos Patrón Horacio; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00245/2016-CR - MI VIVIENDA Y TECHO PROPIO MUNICIPAL Y REGIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00245/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00245/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00245/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone que los Gobiernos Regionales y Locales, en sus respectivas jurisdicciones, financien el otorgamiento de Bonos Familiares Habitacionales para proyectos de vivienda del Programa Techo Propio y MIVIVIENDA, con recursos asignados por el canon municipal y regional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00121/2016-CR - REFORMA CONST. 41°,139°/IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS COMETIDOS POR FUNCIONARIOS Y SERVIDORES PÚBLICOS EN EL MARCO DE LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00121/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00121/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00121/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00119, 00127, 00467, 00549, 00559, 00638 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 41° y el numeral 13) del artículo 139° de la Constitución Política, normas que se refieren propiamente a la imprescriptibilidad de los delitos cometidos por funcionarios públicos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00122/2016-CR - REFORMA CONST.2°, 33°/SELECCIÓN DE LAS AUTORIDADES PROVENIENTES DE ELECCIÓN POPULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00122/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00122/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00122/2016-CR Iniciativas agrupadas: 04190 Estado: Orden del Día   Propone modificar el literal e) del numeral 24) del artículo 2 y el artículo 33 de la Constitución Política, con el propósito de que el ejercicio de los derechos políticos fundamentales se efectúe en concordancia con las garantías jurídicas e institucionales previstas en la Constitución Política, sobre todo para evitar que el mandato representativo que se erige en mérito a la voluntad popular, quede enervado por las sentencias condenatorias recaídas sobre los candidatos y posteriormente sobre quienes ya han sido elegidos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>