<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bancada Liberal on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/grupos/bancada-liberal/</link>
    <description>Recent content in Bancada Liberal on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/grupos/bancada-liberal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>04842/2019-CR - LEY QUE FOMENTA LA INVESTIGACIÓN CIENTÍFICA Y TECNOLÓGICA EN LAS UNIVERSIDADES PÚBLICAS A TRAVÉS DE LOS RECURSOS PROVENIENTES DEL CANON</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04842/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04842/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04842/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone impulsar la investigación científica y tecnológica, optimizando el uso de los recursos provenientes del Canon, destinando un porcentaje de los saldos no ejecutados por las Universidades Públicas en las circunscripciones regionales del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04788/2019-CR - LEY QUE GARANTIZA EL DERECHO A LA IDENTIDAD DE LOS HIJOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04788/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04788/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04788/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 20, 21 del Código Civil y el Código de Niños y Adolescentes en su artículo 7, que regula los derechos a la identidad, el nombre, la nacionalidad y la filiación de los niños y adolescentes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04752/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE LA INDUSTRIA DEL LIBRO, EL ACCESO A LA LECTURA Y LAS BIBLIOTECAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04752/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04752/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04752/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04819, 06168, 04035, 04644, 04808, 04557, 06377 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone ley que promueve la industria del libro, el acceso a la lectura y las bibliotecas
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Arce Cáceres Richard; Costa Santolalla Gino Francisco; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Yuyes Meza Juan Carlo; De Belaunde De Cárdenas Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04725/2019-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 21 DE LA LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES, RESPECTO AL SUFRAGIO DE PERUANOS EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04725/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04725/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04725/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, respecto al sufragio de peruanos en el extranjero.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  De Belaunde De Cárdenas Alberto; Ventura Ángel Roy Ernesto; Costa Santolalla Gino Francisco; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Lombardi Elías Guido Ricardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04666/2019-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 30225, LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO Y ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DEL ANÁLISIS DE PRECIOS INTERNACIONALES PARA LA DETERMINACIÓN DEL VALOR REFERENCIAL EN EL CASO DE MEDICAMENTOS ONGOLÓGICOS DE CARÁCTER MONOPÓLICO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04666/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04666/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04666/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la modificación a la Ley de Contrataciones del Estado al establecer la obligatoriedad del análisis de precios internacionales para los medicamentos oncológicos que gocen de beneficios tributarios (y de protocolos internacionales para el petitorio) en los estudios de mercado base de las licitaciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04586/2018-CR - LEY QUE ESTABLECE EXCEPCIONES PARA EL PROCESO DE NOMBRAMIENTO DE DOCENTES DE LAS UNIVERSIDADES COMPRENDIDAS EN LA LEY 30597</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04586/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04586/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04586/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que establece excepciones para el proceso de nombramiento de docentes de las universidadaes comprendidas en la Ley 30597
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Lombardi Elías Guido Ricardo; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Glave Remy Marisa; Huilca Flores Indira Isabel; Ochoa Pezo Édgar Américo; Pacori Mamani Oracio Ángel; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Villanueva Arévalo César</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04227/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA PROMOVER LA GOBERNABILIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04227/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04227/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04227/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, a fin de promover la gobernabilidad, fortalecer la democracia y definir los alcances del sistema de gobierno presidencialismo parlamentarizado atenuado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Lombardi Elías Guido Ricardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04183/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429, DECRETO LEGISLATIVO QUE ACTUALIZA Y FORTALECE LA GESTIÓN INSTITUCIONAL DE LOS ÓRGANOS COLEGIADOS DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZONÍA PERUANA (IIAP)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04183/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04183/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04183/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el Decreto Legislativo 1429, Decreto Legislativo que actualiza y fortalece la gestión institucional de los órganos colegiados del Instituto de Investigaciones de la Amazonia Peruana (IIAP).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  De Belaunde De Cárdenas Alberto; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Lombardi Elías Guido Ricardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04184/2018-CR - LEY QUE ESTABLECE LOS PROCEDIMIENTOS CIVILES DE RECTIFICACIÓN Y DE SANCIÓN DE LAS INFRACCIONES CONTRA EL HONOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04184/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04184/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04184/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone fortalecer el ejercicio de los derechos a la libertad de expresión e información que corresponde a los ciudadanos y a los medios de comunicación, en armonía con el reconocimiento del derecho al honor.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Lombardi Elías Guido Ricardo; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>