<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guibovich Arteaga Otto Napoleón on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/guibovich-arteaga-otto-napole%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Guibovich Arteaga Otto Napoleón on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/guibovich-arteaga-otto-napole%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY DE JUBILACIÓN ESPECIAL DE ASEGURADOS QUE ALCANCEN MAS DE 15 AÑOS DE APORTACIONES EN EL RÉGIMEN DEL DECRETO LEY 19990, Y DEVOLUCIÓN DE APORTES PARA LOS QUE ACUMULEN MENOS DE 15 AÑOS DE APORTACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05334/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05334/</guid>
      <description>Propone establecer un régimen de jubilación especial para los aportantes del Sistema Nacional de Pensiones que alcancen más de 15 años de aportaciones en el régimen del Decreto Ley 19990, que crea el Sistema Nacional de Pensiones de la Seguridad Social, y la devolución de aportes para quienes acumulen menos de 15 añlos de aportaciones al cumplir 65 años de edad o más y los intereses legales generados a la fecha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTITUYE DERECHOS LABORALES Y BENEFICIOS PARA DOCENTES NOMBRADOS INTERINAMENTE DEL SECTOR EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06223/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06223/</guid>
      <description>Propone incorporación automática, por única vez y de manera excepcional, de los docentes nombrados interinamente durante la vigencia de la Ley 24029, modificada por las Leyes 25212 y 29062, y que fueron cesados por aplicación de la Resolución de Secretaría General 2078-2014-MINEDU, a la Carrera Pública Magisterial, en las mismas plazas que venian ocupando u otras análogas, en concordancia con la normatividad vigente y la Constitución Política del Estado.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CONDONACIÓN POR CASO FORTUITO Y FUERZA MAYOR DE INTERESES EN LOS SERVICIOS PÚBLICOS, SERVICIOS MASIVOS, CRÉDITOS DE CONSUMO, BANCARIOS, EN INSTITUCIONES FINANCIERAS Y EN ESTABLECIMIENTOS COMERCIALES CON TARJETA DE CRÉDITO POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05279/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05279/</guid>
      <description>Proyecto de Ley de condonación por casos fortuitos y fuerza mayor de intereses en los servicios públicos, servicios masivos, créditos de consumo, bancarios, en instituciones financieras y en establecimientos comerciales con Tarjeta de Crédito por el COVID-19
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-05-28 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-07-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Mayoria   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN A LA ECONOMÍA FAMILIAR DURANTE EL PLAZO DE DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04884/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04884/</guid>
      <description>Propone establecer un marco legal que permita suspender el cobro de deudas bancarias, tributarias, servicos básicos, estudios y municipales, y determinar la nulidad de los despidos de los trabajadores del sector público y/o privado durante el Estado de Emergencia Nacional
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA AL BANCO CENTRAL DE RESERVA DEL PERÚ A FIJAR TASAS DE INTERÉS MÁXIMO EN CASOS DE EMERGENCIA NACIONAL CONFORME AL INCISO 1 DEL ARTÍCULO 137 DE LA CONSTITUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05478/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05478/</guid>
      <description>Propone regular que en casos de Emergencia Nacional decretados por el Poder Ejecutivo en el marco del inciso 1 del artículo 137 de la Constitución Política del Perú, el Banco Central de Reserva del Perú se encuentre habilitado de fijar las tasas de interés máximo a fin de regular alguna asimetría en el mercado.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE EL CONGELAMIENTO DE OBLIGACIONES CREDITICIAS DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL Y EMERGENCIA SANITARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05333/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05333/</guid>
      <description>Propone establecer excepcionalmente el congelamiento de la deuda capital, intereses compènsatorios y moratorios, y las comisiones de las deudas contraídas por personas naturales que fueron imposibilitados de contar con ingresos económicos para cumplir con el pago de sus obligaciones crediticias con las entidades del sistema financiero por el período de 90 días calendarios, generado por la Decaratoria del Estado de Emergencia Nacional y Emergencia Sanitaria como consecuencia de la propagación del Coronavirus (Covid-19).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA MORATORIA EXTRAORDINARIA PARA EL CUMPLIMIENTO DE DEUDAS POR EL ESTADO DE EMERGENCIA CAUSADA POR EL COVID-19 EN MARCO DE LA REACTIVACIÓN ECONÓMICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05536/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05536/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece la moratoria extraordinaria para el cumplimiento de deudas por el Estado de Emergencia causada por el COVID-19 en el Marco de la Reactivación Económica
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-18 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-19 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE TASAS DE INTERÉS JUSTAS Y EQUITATIVAS EN EL SISTEMA FINANCIERO, ELIMINANDO MORAS Y TODO TIPO DE COBRO ADICIONAL DURANTE LA PANDEMIA COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05718/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05718/</guid>
      <description>Propone replantear las tasas activas en función de las tasas pasivas del sistema financiero de manera excepcional durante la pandemia COVID-19, a fin de reducir la capitalización de intereses en los préstamos para personas naturales y jurídicas.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-08 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SUSPENDE POR DOS MESES EL COBRO DE SERVICIOS DE AGUA, ENERGÍA ELECTRICA, GAS, SERVICIOS DE TELEFONÍA FIJA, CELULAR, INTERNET, CABLE, PAGOS DE ALQUILERES Y PRESTAMOS FINANCIEROS, COMO CONSECUENCIA DEL ESTADO DE EMERGENCIA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04894/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04894/</guid>
      <description>Propone suspender por 2 meses el cobro de diversos servicios públicos y de préstamos financieros como consecuencia de la declaración del Estado de Emergencia.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA AMPLIACIÓN, EQUIPAMAIENTO Y MODERNIZACIÓN DEL AERÓDROMO DE CIUDAD CONSTITUCIÓN Y ELEVAR SU CATEGORÍA A &#34;AEROPUERTO DE CONSTITUCIÓN&#34; EN LA REGIÓN DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06174/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06174/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la ampliación, equipamiento y modernización del aeródromo de Ciudad Constitución y eleva su categoría a nivel de Aeropuerto. en la región Pasco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-09-11 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06174/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 6 DE DICIEMBRE DE CADA AÑO COMO EL DIA NACIONAL DE LA BATALLA DE PASCO, CON MOTIVO DE CONMEMORAR EL TRIUNFO EN LA BATALLA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06173/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06173/</guid>
      <description>Propone declarar el 6 de diciembre de cada año como el día nacional de la batalla de Pasco, con motivo de conmemorar el triunfo en la batalla, la misma que dió inicio a nuestra independencia del Perú, con la finalidad de reconocer, promover y preservar en la memoria histórica éste importante acontecimiento
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RESTITUYE LA BICAMERALIDAD DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06132/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06132/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, a fin de fortalecer la representatividad parlamentaria y el sistema democrático, con base en la restitución del sistema bicameral en el parlamento peruano.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-09-09 En comisión Constitución y Reglamento   2020-09-10 Oficio - 0188-2020-2021/GPAP-CR del Directivo Portavoz Guibovich A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PARQUE CIENTÍFICO TECNOLÓGICO DE LA PROVINCIA DE HUARAZ, DEPARTAMENTO DE ÁNCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06125/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06125/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación e implementación del Parque Científico Tecnológico de la provincia de Huaraz, departamento de Áncash.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-09-09 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-09-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06125/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PARQUE CIENTÍFICO TECNOLÓGICO DE LA PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ÁNCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06124/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06124/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación e implementación del Parque Científico Tecnológico de la provincia del Santa, departamento de Áncash.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-09-09 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-09-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06124/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA BICICLETA COMO EL MEDIO DE TRANSPORTE DEL BICENTENARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06148/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06148/</guid>
      <description>Propone declarar a la bicicleta como el medio de transporte del Bicentenario
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-09-09 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06148/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28101, LEY DE MOVILIZACIÓN NACIONAL, Y AMPLÍA SU APLICACIÓN PARA LA DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL POR CONFLICTOS, DESASTRES NATURALES, PANDEMIAS O DE GRAVES CIRCUNSTANCIAS QUE AFECTAN LA VIDA DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05227/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05227/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica la Ley 28101, Ley de Movilización Nacional, y amplía su aplicación para la declaratoria de Estado de Emergencia Nacional por Conflictos, Desastres Naturales, Pandemias o de graves circunstancias que afectan la vida de la Nación
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-02 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad   2020-06-24 En Relatoría   2020-06-24 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29659, A FIN DE GARANTIZAR LA AUTONOMÍA DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOLÓGICA DE SAN JUAN DE LURIGANCHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06149/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06149/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29659 a fin de garantizar la autonomía de la Universidad Nacional Tecnológica de San Juan de Lurigancho.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06149/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 37-A AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA CON EL OBJETO DE RECONOCER A LA MESA DE MUJERES PARLAMENTARIAS PERUANAS COMO UN ESPACIO DEDICADO A PROMOVER LA DEFENSA Y PROMOCIÓN DE LOS DERECHOS DE LA MUJER Y SU PARTICIPACIÓN POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05920/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05920/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 37-A al Reglamento del Congreso de la República, con el objeto de reconocer a la Mesa de Mujeres Parlamentarias Peruanas como un espacio dedicado a promover la defensa y promoción de los derechos de la mujer y su participación polìtica.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-10 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-08-10 En comisión Constitución y Reglamento   2020-09-04 Dispensado de Dictamen Constitución y Reglamento - y la ampliación de Agenda por Acuerdo de la Junta de Portavoces   2020-09-07 Oficio - 488-2020-2021-ADP-D/CR del OM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA EL DESARROLLO DESCENTRALIZADO DEL SECTOR TURISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06119/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06119/</guid>
      <description>Propone garantizar el desarrollo descentralizado del sector turismo poniendo en valor las ventajas comparativas de la riqueza turística a nivel nacional y fomentando la descentralización del colegio profesional de licenciados en turismo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-04 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-04 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2020-09-04 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2020-09-04 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06119/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA NUEVOS REQUISITOS PARA GARANTIZAR EL NOMBRAMIENTO MERITOCRÁTICO Y TRANSPARANTE DE EMBAJADORES POLÍTICOS A CARGO DEL PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA-&#34;LEY CONTRA EL TARJETAZO EN NOMBRAMIENTO DE EMBAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06120/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06120/</guid>
      <description>Propone incorporar nuevos requisitos para garantizar el nombramiento meritocrático y transparente de embajadores políticos a cargo del Presidente de la República-Ley contra el tarjetazo en nombramiento de embajadores.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-04 Decretado a&amp;hellip; Relaciones Exteriores   2020-09-04 En comisión Relaciones Exteriores    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06120/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE RESTRICCIÓN DE CIRCULACIÒN VEHICULAR PARA REDUCIR LOS ÍNDICES DE CONTAMINACIÓN Y ATMOSFÉRICA Y LA CONGESTIÓN VEHICULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06092/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06092/</guid>
      <description>Propone establecer el régimen de restricción de circulación vehicular para reducir los índices de contaminación atmosférica y la congestión vehicular en el radio urbano de las ciudades con mayor densidad demográfica y tráfico vehicular del país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-09-03 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06092/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DEPREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA RED DE SALUD SIHUAS, DEPARTAMENTO DE ÁNCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05739/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05739/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de rpreferente interés nacional y necesidad Pública la creación de la Red de Salud Sihuas, Departamento de Áncash
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-10 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-07-10 En comisión Salud y Población   2020-07-10 Dispensado de Dictamen Salud y Población - del dictamen y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces; sesión virtual del 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL PORTAL &#34;MONITOR DE CONTRATACIONES DIRECTAS EN SITUACIONES DE EMERGENCIA&#34;, Y ESTABLECE MEDIDAS EXCEPCIONALES EN LOS PROCESOS DE CONTRATACIÓN DE BIENES EN SITUACIÓN DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06070/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06070/</guid>
      <description>Propone la creación de un portal que permita difundir y transparentar las necesidades de las entidades para la contratación de bienes bajo la modalidad de contratación directa por situación de emergencia a nivel nacional, regulando aspectos urgentes relacionados a la contratación pública actualmente regida por la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado y su Reglamento aprobado con D.S. 344-2018-EF y su modificatorias, así como establecer medidas excepcionales en los procesos de contratación de bienes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES, RESPECTO DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS PARA EL FORTALECIMIENTO DE SUS FACULTADES Y FUNCIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06060/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06060/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, respecto de las Municipalidades de Centros Poblados para el fortalecimiento de sus facultades y funciones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06060/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 233 AL CÓDIGO PENAL CREANDO EL DELITO DE ALTERACIÓN Y CONCERTACIÓN DE PRECIOS EN ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05239/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05239/</guid>
      <description>Propone incorporar al artículo 233 al Código Penal, el delito de alteración y concertaciòn de precios en estado de emergencia.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-21 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-05-21 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-05-21 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-06-04 Nuevo Texto - del Presidente de la Comisiòn de Defensa del Consumidor, congresista Luna M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 234-A AL CÓDIGO PENAL, CON LA FINALIDAD DE SANCIONAR AL PRODUCTOR, FABRICANTE O COMERCIANTE QUE DURANTE LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA SANITARIA NACIONAL INCREMENTE EL PRECIO DE LOS PRODUCTOS FARMACÉUTICOS, DECLARADOS NECESARIOS PARA LA PREVENCIÓN, DIAGNÓSTICO Y TRATAMIENTO DE ENFERMEDADES O PANDEMIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05303/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05303/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que incorpora el artículo 234-A al Código Penal, con la finalidad de sancionar al productor, fabricante o comerciante durante la declaratoria de emergencia sanitaria nacional, incremente el precio de los productos farmacéuticos, declarados necesarios para la prevención, diagnóstico y tratamiento de enfermedades o pandemias
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-25 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-25 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-05-28 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-05-28 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-06-04 Nuevo Texto - del Presidente de la Comisiòn de Defensa del Consumidor, congresista Luna M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL NOMBRAMIENTO AUTOMÁTICO DEL PERSONAL DE SALUD Y ADMINISTRATIVO DEL MINSA, ESSALUD Y GOBIERNOS REGIONALES EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA SANITARIA POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05287/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05287/</guid>
      <description>Propone establecer el nombramiento del personal de Salud y Administrativo del Minsa, Essaliud y Gobiernos Regionales en el marco de la existencia del Covid-19 en las Unidades de Emergencia.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-21 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-21 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-21 En comisión Salud y Población   2020-05-21 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-05 Acumulado en Sala - en el Texto Sustitutorio presentado por el Presidente de la Comisión de Salud, Congresista Merino López, a los proyectos 4453; 4913; 4914; y, otros   2020-06-05 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA MERITOGRACIA PARA LOS CARGOS DE DIRECCIONES O GERENCIAS REGIONALES DE SALUD Y DIRECTORES EJECUTIVOS DE LAS REDES DE SALUD EN EL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05173/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05173/</guid>
      <description>Propone establecer la eficacia y eficiencia, la idoneidad como el mérito, respècto al acceso, permanencia, progresión y mejoras en la aptitud, actitud, capacidades y desempeño de los Directores o Gerente Regionales de Salud, como de los Directores Ejecutivos de las Redes de Salud, a nivel nacional, asegurando mejores profesionales como base de optimización del cargo para las metas trazadas en la agenda sanitaria del país.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05367/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05367/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que incorpora la Primera Disposición Complementaria de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-01 En comisión Constitución y Reglamento - / en Relatoría 04.06.2020   2020-06-11 Ac.Portavoces - acordó la exoneración de dictamen de la Comisión de Constitución y la ampliación de Agenda   2020-06-11 Pleno (en debate)   2020-06-11 Pasa a&amp;hellip; Constitución y Reglamento - luego de aprobarse la cuestión previa planteada por el Presidente de la Comisión de Constitución, Congresista Chehade Moya   2020-06-12 En comisión Constitución y Reglamento   2020-08-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - / en Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE POSIBILITA LA SANCIÓN A LOS DOCENTES POR ACTOS DE HOSTIGAMIENTO SEXUAL A LOS ALUMNOS, MODIFICANDO LOS ARTÍCULOS 48 Y 49 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06009/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06009/</guid>
      <description>Propone viabilizar la sanción a los docentes por actos de hostigamiento sexual a los alumnos, y otras sanciones, mejorando la tipificidad de las sanciones, modificando los artículos 48 y 49 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-19 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-08-19 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06009/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL PROGRAMA &#34;PAGO POR VENIR&#34; LÍNEA DE CRÉDITO DE CAPITAL DE TRABAJO COMO MEDIDA DE REACTIVACIÓN DEL SECTOR DEL CALZADO INFORMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05753/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05753/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la reactivación del sector del calzado y la formalización del emprendedor independiente informal de manufactura de calzado y comercializadores de insumos del mismo sector (en adelante EL EMPRENDEDOR ), en el marco de la emergencia por las graves circunstancias que afecta la vida de la Nación a consecuencia del brote del COVID-19, aprobado mediante Decreto Supremo 044-2020-PCM y sus modicatorias.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CREACIÓN DE LA COMISIÓN UNIÓN NACIONAL PARA SITUACIONES DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05966/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05966/</guid>
      <description>Propone crear la Comisiòn de Unión Nacional para situaciones de emergencias, con el objeto de articular esfuerzos, coordinar, proponer acciones de corto, mediano y largo plazo mediante políticas públicas, planes, programas y proyectos, de alcance nacional, que tendrán el propósito de mitigar los efectos económicos y sociales negativos derivados de situaciones de crisis humanitarias, catástrofes o graves circunstancias que afecten a la población del país.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO FINANCIERO DEL BANCO AGROPECUARIO -AGROBANCO, PARA AMPLIAR EL APOYO AL PEQUEÑO AGRICULTOR Y A LA AGRICULTURA FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05947/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05947/</guid>
      <description>Propone el fortalecimiento financiero del Banco Agropecuario-AGROBANCO, para ampliar el apoyo al pequeño agricultor y a la agricultura familiar.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-08-13 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05947/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA ELABORACIÓN DE LA POLÍTICA NACIONAL EN DISCAPACIDAD PARA EL DESARROLLO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05948/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05948/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la elaboración de la política nacional en discapacidad para el desarrollo
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2020-08-13 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05948/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REIVINDICA A OFICIALES DE LAS FUERZAS ARMADAS (FFAA) DEL PERÚ AFECTADOS EN SUS PROCESOS DE ASCENSOS Y PASES AL RETIRO DURANTE EL PERIODO 2012-2016</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05935/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05935/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que reivindica a Oficiales de las Fuerzas Armadas (FFAA) del Perú afectados en sus procesos de ascensos y pases al retiro durante el periodod 2012 - 2016
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-08-13 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05934/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHÍBE LOS COBROS INDEBIDOS EN LOS CENTROS EDUCATIVOS ESCOLARES Y UNIVERSITARIOS PRIVADOS, INSTITUTOS, ESCUELAS SUPERIORES Y ESCUELAS DE POSGRADO PÚBLICOS Y PRIVADOS RESPECTO AL PAGO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05128/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05128/</guid>
      <description>Propone establecer que el régimen de pagos de los centros educativos escolares, universitarios, institutos, escuelas superiores y escuelas de posgrado públicos y privados sea equitativo y transparente, a fin de fortalecer las Leyes de Protección a la Economía Familiar respecto del pago de pensiones y otros conceptos.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-05-12 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2020-08-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05128/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN EXTRAORDINARIA PARA LA ADQUISICIÓN DE LA PRODUCCIÓN AGRÍCOLA DE LA PAPA NACIONAL EN MARCO A LA REACTIVACIÓN ECONÓMICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05194/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05194/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la promoción extraordinaria para la adquisición de la producción agrícola de la papa nacional en marco a la reactivación económica.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-06-02 En comisión Agraria   2020-06-02 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-08-03 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACIÓN DE EMITIR INFORMES PERIÓDICOS SOBRE EL ESTADO DE LAS DENUNCIAS POR VIOLENCIA CONTRA LA MUJER INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR Y PROMUEVE LAS DENUNCIAS POR INTERNET</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05870/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05870/</guid>
      <description>Propone i ncorporar el quinto párrafo en el artículo 15 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar, modificado por la Ley 30862, disponiendo que la Policía Nacional del Perú, el Ministerio Público y el Poder Judicial envían un reporte detallado a la Comisión de la Mujer y Familia sobre denuncias por violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACIÓN DE LAS AFPS DE OBTENER UNA RENTABILIDAD MÍNIMA ANUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05171/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05171/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 24 de la Ley del Sistema Privado de Administraciòn de Fondos de Pensiones, que establece la obligación de las AFPs de obtener una rentabilidad mínima anual.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-13 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-05-13 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-13 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-07-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IMPLEMENTACIÓN DE UNA POLÍTICA PÚBLICA QUE FOMENTE LA MASIFICACIÓN DE LA BILLETERA ELECTRÓNICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05370/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05370/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de interés nacional y necesidad pública la implementación de una poítica pública que fomente la masificación de la Billetra Electrónica
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-06-01 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-30 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Mayoria - En Relatoría 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE OPTIMIZACIÓN DEL EMPLEO DEL CANON MINERO PARA LA CONSOLIDACIÓN DE LOS SECTORES SALUD, EDUCACIÓN, AGRICULTURA, AMBIENTE Y MINERÍA , EN LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05190/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05190/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 5 y 6 de la Ley 27506 Ley del Canon, busca coadyuvar en la calidad y expansión de los servicios públicos en educación y salud universalizando la prestación de los mismos, y el desarrollo y mejoramiento de la agricultura, ambiente y minería en los niveles de gobierno Regional y Local.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-06-02 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-02 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO Y MODIFICA LA CIRCUNSCRIPCIÓN ELECTORAL DE LIMA METROPOLITANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05469/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05469/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que crea el Distrito Electoral de Pernaos en el Extranjero y modifica la Circunscripción Electoral de Lima Metropolitana
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-12 En comisión Constitución y Reglamento   2020-06-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 02.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1428 QUE DESARROLLA MEDIDAS PARA LA ATENCIÓN DE CASOS DE DESAPARICIÓN DE PERSONAS EN SITUACIÓN DE VULNERABILIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05160/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05160/</guid>
      <description>Propone garantizar el derecho de las personas vulnerables
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2020-05-13 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-05-13 En comisión Mujer y Familia   2020-07-22 Dictamen Negativo Justicia y Derechos Humanos Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 16 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05795/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05795/</guid>
      <description>Propone Resolución Legislativa tiene por objeto el Procedimiento Parlamentario para el Levantamiento de la Inmunidad Parlamentaria preceptuado en el artículo 16 del Reglamento del Congreso, diferenciando el trámite para el levantamiento de la Inmunidad de arresto a la de proceso, buscando que sean céleres, que los plazos se cuenten en días calendarios pero, pero sin vulnerar el debido proceso y el derecho de defensa del Congresista sometido al levantamiento del fuero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA EMISIÓN DE PROGRAMAS PARA EL DESARROLLO DE LA AGRICULTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05773/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05773/</guid>
      <description>Propone establecer la emisión obligatoria de programas con contenido de capacitaciòn, promoción e información de interés relevante para los agricultores para el fortalecimiento de la producción y productividad ganadera y agrícola nacional, a través de Radio y Televisión Nacional del Perú, a cargo del Instituto de Radio y Televisión del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA ALGUNOS ARTÍCULOS DE LA LEY 24915, A FIN DE FORTALECER LA PERSONERÍA JURÍDICA, EL EJERCICIO DE LA PROFESIÓN Y LA ESTRUCTURA ORGÁNICA DEL COLEGIO DE LICENCIADOS EN TURISMO DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05724/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05724/</guid>
      <description>Propone modificar algunos artículos del Decreto Ley 24915, que crea el Colegio de Licenciados en Turismo a fin de fortalecer la personería jurídica de los Consejos Directivos Regionales conforme a su ley de creación y su Estatuto adecuándola al contexto de las distintas denominaciones vinculadas a la actividad turística en nuestro país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LOS ARTÍCULOS 11 Y 12 DEL DECRETO DE URGENCIA 015-2019, DECRETO DE URGENCIA PARA EL EQUILIBRIO FINANCIERO DEL PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2020</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05696/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05696/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que deroga los artículos 11 y 12 del Decreto de Urgencia 015-2019, Decreto de Urgencia para el Equilibrio Financiero del Presupuesto del Sector Público para el año Fiscal 2020
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-07-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05696/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL TRASLADO DE LA SEDE DEL MINISTERIO DE CULTURA A LA CIUDAD DEL CUSCO PARA REACTIVAR EL TURISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05499/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05499/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el traslado de la sede del Ministerio de Cultura a la ciudad del Cusco, región Cusco, denominada por la constitución capital Histórica del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2020-06-16 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2020-07-02 Oficio - 068-2020-MFF/CR del congresista Fernández Florez, solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL LEVANTAMIENTO DEL SECRETO BANCARIO, RESERVA TRIBUTARIA Y BURSÁTIL PARA LOS FUNCIONARIOS Y SERVIDORES PÚBLICOS, Y DE LAS EMPRESAS BAJO EL RÉGIMEN DEL FONAFE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05643/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05643/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece el Lavantamiento del Secreto Bancario, Reserva Tributaria y Bursátil para los funcionarios y servidores públicos, y de las empresas bajo el régimen del FONAFE
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-01 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-02 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05643/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO APROBADO POR DECRTO SUPREMO 055-99-EF</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05635/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05635/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo aprobado por Decreto Supremo 055-99-EF
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-02 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05635/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLIA LA MORATORIA AL INGRESO Y PRODUCCIÓN DE ORGANISMOS VIVOS MODIFICADOS AL TERRITORIO NACIONAL POR UN PERÍODO DE 15 AÑOS ADICIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05622/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05622/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 1 de la Ley 29811, Ley que establece la moratoria al ingreso y producción de organismos vivos modificados al territorio nacional por un período de 10 años, a fin de ampliar a 15 años adicionales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-26 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2020-06-26 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05622/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA PARIDAD EN LA DESIGNACIÓN DE CARGOS DE CONFIANZA DE ALTO NIVEL EN EL PODER EJECUTIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05607/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05607/</guid>
      <description>Propone establecer el principio de paridad en la designación de funcionarios de confianza de primer nivel en el Poder Ejecutivo, incluyendo ministros de Estado, viceministros, secretarios generales, así como asesores de los funcionarios señalados.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-26 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-26 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05607/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA EFICIENCIA DE LA REPRESENTACIÓN PARLAMENTARIA ANDINA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05602/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05602/</guid>
      <description>Propone ley que tiene como objeto promover la eficiencia de la representación parlamentaria, estableciendo que los representantes peruanos al Parlamento Andfino será aquellos representantes del Congreso de la República, que previamente autorice el Pleno, para desempeñar dicha comisión extraordinaria de carácter internacional, en cumplimiento del artículo 92 de la Constitución Política.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 22 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA, PARA LA REGULACIÓN DE LOS GASTOS DE INSTALACIÓN DE LOS CONGRESISTAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05574/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05574/</guid>
      <description>Proyecto de Resolución Legislativa que modifica el artículo 22 del Reglamento del Congreso de la República, para la regulación de los gastos de Instalación de los congresistas
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-25 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-25 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05574/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 86 DE LA LEY 30220 LEY UNIVERSITARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05535/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05535/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica el artículo 86 de la Ley 30220, Ley Universitaria
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-18 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-06-19 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05535/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA EN SUS ARTÍCULOS 31-A, 73 Y 78 PARA LIMITAR LOS MECANISMOS DE EXONERACIÓN PARA EL DEBATE DE PROYECTOS DE LEY EN EL PLENO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05555/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05555/</guid>
      <description>Proyecto de Resolución Legislativa que modifica el Reglamento del Congreso de la República en sus artículos 31-A, 73 y 78 para limitar los mecanismos de exoneración para el debate de los Proyectos de Ley en el Pleno del Congreso
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-18 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-19 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05555/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DE LOS DERECHOS DE SALUD DE LOS CONSUMIDORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05508/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05508/</guid>
      <description>Propone fortalecer los derechos de salud de los ciudadanos, brindando las herramientas legales a la Superintendencia Nacional de Salud (SUSALUD) para hacerlos cumplir y establecer sanciones disuasivas por las infracciones y malas prácticas en el mercado, conforme a los artículos 7 y 9 de la Constitución Política del Perú, que establece que todas las personas tienen derecho a la protección de su salud, la del medio familiar y la de la comunidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 41 DE LA CONSTITUCIÓN PARA DETERMINAR LA OBLIGATORIEDAD DE PRESENTACIÓN DE LAS DECLARACIONES JURADAS DE INTERESES Y LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LA ACCIÓN PENAL CONTRA DELITOS DE CORRUPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05513/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05513/</guid>
      <description>Propone Ley de Reforma del artículo 41 de la Constitución Polìtica del Perú,, referente a la declaración jurada de intereses.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-16 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05513/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROMOCIÓN EXTRAORDINARIA DEL SECTOR GANADERO EN MARCO DE LA REACTIVACIÓN ECONÓMICA FRENTE AL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05345/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05345/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la promoción extraordinaria del sector ganadero en el marco de la reactivación económica frente al COVID-19 .
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05345/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DERECHOS Y BENEFICIOS PARA LOS LICENCIADOS DE LAS FF.AA. COMPRENDIDOS EN EL D.S. 004-2020-DE, QUE COMBATEN EN PRIMERA LÍNEA CONTRA EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05503/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05503/</guid>
      <description>Propone modificar temporalmente la Ley 29248, Ley del Servicio Militar-
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-16 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05503/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE TARIFAS ELÉCTRICAS REDUCIDAS EN LAS REGIONES CON MAYOR ÍNDICE DE POBREZA, PARA MITIGAR EL IMPACTO ECONÓMICO A CAUSA DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05344/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05344/</guid>
      <description>Propone ley que tiene por objeto adecuar los parámetros de aplicación del Fondo de Compensación Social Eléctrica (FOSE), para los usuarios de los Sistemas Eléctricos Urbano-Rural y Rural de los Sectores Típicos 4, 5 y 6, con la finalidad de atenuar el impacto económico a causa del COVID 19 en las regiones con mayores índices de pobreza.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 33 DE LA LEY 27783, LEY DE BASES DE LA DESCENTRALIZACIÓN A FIN DE CONSOLIDAR LA AUTONOMÍA Y REPRESENTATIVIDAD PROPIA DEL GOBIERNO REGIONAL DE LIMA (GORELI)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05510/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05510/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 33 de la Ley 27783, Ley de Bases de la Descentralización.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-06-16 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05510/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 014-2019, QUE APRUEBA EL PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2020 A FIN DE INCREMENTAR LOS NIVELES DE EJECUCIÓN PRESUPUESTAL BAJO LA MODALIDAD DE NÚCLEOS EJECUTORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05515/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05515/</guid>
      <description>Propone establecer medidas que permitan asignar hasta el 40% de los recursos provenientes del rubro Canon, Sobrecanon, Regalías, Renta de Aduanas y Participaciones, así como de los saldos de balance generados hasta el ejercicio 2019 y sin previsión de los gobiernos regionales y locales, los cuales deberán ser destinados a la ejecución de mantenimientos en infraestructura social básica,, productiva y natural, mediante Nucleos ejecutores en estricta aplicaciòn de la Ley 31015, Ley que autoriza la Ejecución de Intervenciones en Infraestructura Social Básica, Productiva y Natural mediante Núcleos Ejecuiores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXCLUYE EL PAGO DEL SOAT Y CAT CUANDO SE HAYA CONTRATADO UN SEGURO VEHICULAR PRIVADO DE MAYOR COBERTURA, A EFECTOS DE EVITAR UN DOBLE PAGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05459/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05459/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 2 del artículo 30 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tránsito Terrestre, referido al Seguro Obligatorio de Accidentes de Tránsito (SOAT)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-06-12 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05459/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA LA INCLUSIÓN FINANCIERA, AUTORIZANDO AL BANCO DE LA NACIÓN LA APERTURA DE CUENTAS AUTOMÁTICAS DE AHORROS PARA QUIENES CUMPLAN LA MAYORÍA DE EDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05450/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05450/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que fomenta la inclusión financiera, autorizando al Banco de la Nación la apertura de cuentas automáticas de ahorros para quienes cumplan la mayoría de edad
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-12 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05450/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA FACULTADES SANCIONADORAS AL INSTITUTO NACIONAL DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DE LA PROPIEDAD INTELECTUAL (INDECOPI), ANTE EL IMPACTO DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05433/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05433/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que otorga facultades sancionadoras al Instituto Nacional de Defensa de la Competencia y de la Propiedad Intelectual (INDECOPI), ante el impacto del COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-12 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05433/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL CARÁCTER DE INTANGIBILIDAD DEL RETIRO DEL 25% DE LOS FONDOS DE LAS AFP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05274/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05274/</guid>
      <description>Proyecto de LEy que establece el carácter de intangibilidad del retiro del 25% de los fondos de las AFP
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-20 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-05-22 Pleno (en debate)   2020-05-22 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA VACANCIA DE AUTORIDADES LOCALES Y REGIONALES POR INCUMPLIMIENTO DE DISPOSICIONES DADAS POR EL GOBIERNO NACIONAL DURANTE ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05309/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05309/</guid>
      <description>Propone establecer la vacancia de autoridades locales y regionales por incumplimiento de los lineamientos y/o medidas de carácter temporal dadas por el Gobierno Nacional para anticipar, mitigar y dar respuestas a situaciones de necesidad de salud pública, emergencias sanitarias o desastres que ponga en riesgo la vida y/o la salud de nuestra población, sin perjuicio de las responsabilidades a que hubiere lugar, en concordancia con la normatividad vigente y la Constitución Política del Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29420, LEY QUE FIJA MONTO PARA EL BENEFICIO DE SEGURO DE VIDA O COMPENSACIÓN EXTRAORDINARIA PARA EL PERSONAL DE LAS FUERZAS ARMADAS, LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ Y EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PERÚ O A SUS BENEFICIARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05189/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05189/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 2.1 del artículo 2 de la Ley 29420, precisando que, para el Personal de las Fuerzas Armadas, la Policía Nacional del Perú y el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú, fallecidos como consecuencia de sus servicios para combatir la pandemia del COVID-19, no requerirán una junta calificadora para la dotación del seguro de vida o compensación extraordinaria.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE LIBRE DESAFILIACIÓN DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES Y RETORNO AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES O ELECCIÓN DE UNA EMPRESA DEL SISTEMA FINANCIERO PARA EL DEPÓSITO DE APORTACIONES OBLIGATORIAS CON FINES PREVISIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05335/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05335/</guid>
      <description>Propone establecer la potestad de los afiliados activos y pasivos del Sistema Privado de Pensiones (SPP), de solicitar expresa y voluntariamente ante la Administradora de Fondos de Pensiones (AFP) su desafiliación, de manera presencial, por escrito, vía remoto y/o mediante los canales pertinentes, y retomar al Sistema Nacional de Pensiones (SNP), o elegir la transferencia del saldo total acumulado de su Cuenta Individual de Capitalización (CIC) para que pase a una empresa del sistema financiero supervisado por la Superintendencia de Banca y Seguros y AFP (SBS).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL RETORNO DEL MIGRANTE CON TRABAJO FORMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05358/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05358/</guid>
      <description>Proyecto de Ley del retorno del Migrante Interno con trabajo formal
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-01 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05358/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE AGUA Y ALCANTARILLADO EN LA REGIÓN SAN MARTÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05359/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05359/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad pública y de interés nacional la ejección de obras de agua y alcantarillado en la Región San Martín
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-01 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05359/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA REESTRUCTURACIÓN DEL MINISTERIO DE AGRICULTURA Y RIEGO MINAGRI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05295/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05295/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la reestructuración del Ministerio de Agricultura y Riego MINAGRI, a fin de que se cumplan las metas, objetivos y fines para los que fue creado, y fundamentalmente tenga una relación práctica y acorde a la realidad de la agricultura de las regiones de nuestro país, en beneficio de los agricultores, productores agropecuarios y la población en general vinculada directa o indirectamente al MINAGRI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA NUEVA CAUSAL DE VACANCIA Y SUSPNESIÓN DE AUTORIDADES REGIONALES Y LOCALES POR ACTOS DE CORRUPCIÓN EN EJERCICIO DE SUS FUNCIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05299/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05299/</guid>
      <description>Proyecto de ley que incorpora la nueva causal de vacancia y suspensión de autoridades Regionales y Locales por actos de corrupción en el ejercicio de sus funciones
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-28 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05299/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL MEJORAMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA EQUIIPAMIENTO Y RECATEGORIZACIÓN DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL DE VENTANILLA-PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO A UNO DE ALTA ESPECIALIZACIÓN -CATEGORÍA iii 1&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05152/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05152/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el mejoramiento de la capacidad resolutiva, equipamiento y recategorización de los servicios de salud del Hospital de Ventanilla-Provincia Constitucional del Callao a uno de alta especialización-categoría Ventanilla-Provincia Constitucional del Callao a uno de alta especialización-categoría III-1.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-13 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05152/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACIÓN DE CUMPLIMIENTO DE MEDIDAS SANITARIAS COMO MEDIDA DE PREVENCIÓN DE PROPAGACIÓN DEL COVID-19 EN LOS ESTABLECIMIENTOS COMERCIALES Y CENTROS DE ABASTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05161/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05161/</guid>
      <description>Propone establecer la obligación de cumplimiento permanente de medidas sanitarias señaladas por la Organización Mundial de la Salud, como evitar las aglomeraciones y no permanecer en espacicos cerrados y abarrotados, mantener al menos un metro de distancia de cualquier persona, lavarse las manos frecuentemente con una solución hidroalcohólica con agua y jabon, usar mascarillas entre otras como medidas de prevención del contagio y propagación del COVID-19 y otras enfermedades transmisibles por contacto en los establecimientos comerciales y centros de abastos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CREA EL CONSEJO DE ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05133/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05133/</guid>
      <description>Propone ley de reforma constitucional que crea un órgano de carácter consultivo en asuntos de interés nacional relacionados con políticas de Estado, y de adopción de decisiones vinculantes y de manejo de crisis en situaciones de urgencia, interés nacional y regímenes de excepción, que afecten la vida de la Nación
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SISTEMA DE PENSIÓN SOLIDARIO AGROPECUARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05112/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05112/</guid>
      <description>Propone crear el sistema de pensión solidario agropecuario con la finalidad de proporcionarle al trabajador agropecuario las prestaciones adecuadas en función a criterios y requisitos determinados en su respectivo reglamento, para subvenir sus necesidades vitales, promoviéndole el acceso a su derecho humano a la pensión, en cumplimiento de los artículos 10 y 11de la Constitución Política.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA PUBLICACIÓN Y DIFUSIÓN DE NORMAS LEGALES EN QUECHUA Y AYMARA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05130/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05130/</guid>
      <description>Propone ley que dispone la publicación y difusión de normas legales en quechua y Aymara.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-12 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2020-05-12 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05130/2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA NUEVA CAUSAL DE SUSPENSIÓN DE AUTORIDADES REGIONALES Y LOCALES CON MOTIVO DE INCAPACIDAD DE GESTIÓN PARA EL MANEJO DE UNA EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05135/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05135/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 31 de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales, que incorpora nueva causal de suspensión de autoridades regionales y locales excepcionalmente por motivo de incapacidad de gestión aprobada por la mayoría simple de su Consejo mientras dure el estado de emergencia
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-12 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-12 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05135/2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972 LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES Y LA LEY 27867 LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES A FIN DE REGULAR LA LICENCIA POR MATERNIDAD PARA EL CASO DE LOS MIEMBROS DEL CONCEJO MUNICIPAL Y CONSEJO REGIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05137/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05137/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, que regular el derecho al goce de la licencia por maternidad para el caso de las regidoras que son miembros del Concejo Municipal y del Consejo Regional
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-12 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05137/2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SANCIONA CON CADENA PERPETUA Y MUERTE CIVIL A LOS ALTOS FUNCIONARIOS PÚBLICOS POR COMISIÓN DE DELITOS DE CORRUPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05134/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05134/</guid>
      <description>Propone establecer como agravante, en la comisión de delitos tipificados en la Sección IV Corrupción de Funcionarios, del Capítulo II Delitos Cometidos por Funcionarios Públicos, del Código Penal, aprobado por Decreto Legislativo 635, el hecho de cometerlos durante el desempeño como alto funcionario público señalado en la Constitución Política y otros que precisa esta norma.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ENDURECE PENAS A QUIENES AGREDAN A PERSONAL POLICIAL Y DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EJERCICIO DE SUS FUNCIONES DURANTE ESTADOS DE EXCEPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04896/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04896/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 367 y 368 del Código Penal, referente a los delitos de violencia y resistencia a la autoridad, a las agresiones de diversa índole u obstaculización del ejercicio de las funciones contra el personal policial y de las fuerzas armadas, durante la decretación de Estado de Excepción (Estado de emergencia y/o de Sitio).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA LIBRE DISPONIBILIDAD DEL 100% DEL EXCEDENTE DE DOS REMUNERACIONES DE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIOS (CTS) DURANTE, Y HASTA 30 DÍAS DESPUES DE FINALIZADO EL ESTADO DE EMERGENCIA POR CORONAVIRUS (COVID-19)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04876/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04876/</guid>
      <description>Propone ley que faculta a los trabajadaores comprendidos dentro de los alcances del Texto Único Ordenado de la Ley de Compensación por Tiempo de Servicios (/CTS) aprobado por Decreto Supremo 001-97-TR y su norma reglamentaria, aprobada por Decreto Supremo 004-97-TR a la disponibilidad temporal de los depósitos de la Compensación por Tiempo de Servicios (CTS).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SUSPENDE EL COBRO DE PEAJES EN AMBAS VÍAS, A NIVEL NACIONAL, MIENTRAS DURE EL ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL DECRETADO POR EL GOBIERNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04951/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04951/</guid>
      <description>Propone suspender, de manera temporal, el cobro de peajes en ambas vías, a nivel nacional, mientras dure el Estado de Emergencia Nacional, decretado por el gobierno, en resguardo de la salud pública, debido a la grave crisis sanitaria por la pandemia del coronavirus, COVID-19, con el objeto de asegurar el tránsito, sin restricciones, de los profesionales comprometidos con la emergencia sanitaria.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SUSPENDE EL COBRO DE PEAJES EN TODAS LAS RUTAS A NIVEL NACIONAL DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA DECLARADO A CAUSA DE LA PANDEMIA COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04985/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04985/</guid>
      <description>Propone suspender el cobro de peajes en todas las rutas a nivel nacional, las administradas por el Estado o por las empresas privadas durante el Estado de Emergencia, declarado a causa de la pandemia COVID-19.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-04-01 Ac.Portavoces - en sesión del 01 de abril de 2020, acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA ALIVIAR LA ECONOMÍA FAMILIAR Y DINAMIZAR LA ECONOMÍA NACIONAL EN EL AÑO 2020</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04937/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04937/</guid>
      <description>Propone establecer, por única vez la posibilidad de disposición de hasta el veinticinco por ciento (25%) del fondo acumulado en su Cuenta Individual de Capitalización de los aportantes al Sistema Privado de Pensiones, así como del cien por ciento (100%) del excedente de dos (2) remuneraciones brutas de los depósitos de la compensación por tiempo de servicios (CTS) que obran en las entidades del sistema financiero, a fin de salvaguardar la economía familiar y dinamizar la economía nacional, contrarrestando los efectos económicos negativos generados por el estado de emergencia nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 40 DEL DECRETO SUPREMO 054-97-EF, TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACIÓN DE FONDOS DE PENSIONES.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04893/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04893/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 40 del Decreto Supremo 054-97-EF, TUO de la Ley del Sistema Privado de Pensiones de las AFP, estableciendo el porcentaje para la disposición de los fondos acumulados por parte de los aportantes.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-26 Oficio - 012-2020-2021/KEDB-CR del Cong. Durand Bustamante, solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA FORTALECER LA FUNCIÓN DE LA CONTRALORÍA GENERAL Y LA APLICACIÓN DEL CONTROL CONCURRENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04936/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04936/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones urgentes para fotalecer la función de la Contraloría General de la República, dotando de herramientas a esta Entidad Fiscalizadora Superior para la correcta fiscalización de la ejecución de los recursos públicos, a través de un control preventivo y concurrente.
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-26 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE PRECISA REGLAS DE FUNCIONAMIENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA EN ESTADOS DE EXCEPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04902/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04902/</guid>
      <description>Propone incorporar como Anexo al Reglamento del Congreso de la República, un Reglamento Especial de Funcionamiento del Congreso de la República en Estados de Excepción, a efectos de precisar el funcionamiento del parlamento en situaciones excepcionales como suceden en los casos de estados de emergencias y/o de sitio, precisados en artículo 137 de la Constitución del Estado, a efectos de asegurar el rol del parlamento en el cumplimiento de sus funciones en razón de la voluntad popular delegada para la representación de la nación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DELEGA A LA COMISIÓN PERMANENTE LA FACULTAD DE LEGISLAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04874/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04874/</guid>
      <description>Propone delegar a la Comisión Permanente del Congreso de la República, según lo establecido en el inciso 4) del artículo 101 de la Constitución Política del Perú, la facultad de legislar, durante el plazo que se mantenga el estado de emergencia decretado mediante el Decreto Supremo 044-2020-PCM y sus modificatorias y ampliatorias.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-24 Ac.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>