<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Echevarría Huamán Sonia Rosario on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/echevarr%C3%ADa-huam%C3%A1n-sonia-rosario/</link>
    <description>Recent content in Echevarría Huamán Sonia Rosario on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/echevarr%C3%ADa-huam%C3%A1n-sonia-rosario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE OFICIALES EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PERSONAL DE OFICIALES Y SUBALTERNOS ASIMILADOS DE SERVICIOS EN SITUACIÓN DE RETIRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</guid>
      <description>Propone otorgar, por excepción y única vez, un (01) grado inmediato superior al personal de Oficiales egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policia Nacional del Perú, Personal de Oficiales y Subalternos Asimilados de Servicios en Situación de Retiro, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA RESTAURACIÓN, CONSERVACIÓN, PROMOCIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL TEMPLO COLONIAL IGLESIA MATRIZ DEL DISTRITO DE SAN JERÓNIMO DE TUNÁN DE LA PROVINCIA DE HUANCAYO DEL DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01599/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01599/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional la restauración, conservación, promoción y puesta en valor del Templo Colonial &amp;ldquo;&amp;ldquo;Iglesia Matriz&amp;rdquo;&amp;rdquo; del distrito de San Jerónimo de Tunán de la provincia de Huancayo del departamento de Junín.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-07-05 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-09-20 Oficio - 088-2017-2018-SREH-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACIÓN DE LOS ALTOS FUNCIONARIOS DEL ESTADO DE PRESENTAR DECLARACIÓN JURADA DE INTERESES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02767/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02767/</guid>
      <description>Propone incentivar la transparencia en el sector público, evitar los conflictos de intereses, tomar acciones concretas para prevenir la corrupción y promover la integridad en base a la presentación de la Declaración Jurada de Intereses por parte de los altos funcionarios del Estado.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2018-04-26 En comisión Constitución y Reglamento   2018-04-26 En comisión Fiscalización y Contraloría   2018-05-08 Oficio - 563-2017-2018-SREH-CR de la Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 19 DE LA LEY 27785, LEY ORGÁNICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA, MODIFICADO POR LA LEY 30742, ASÍ COMO EL ARTÍCULO 39 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02689/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02689/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 19 de la Ley 27785, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloría General de la República, modificado por la Ley 30742, así como el Artículo 39 del Reglamento del Congreso.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-12 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2018-04-12 En comisión Constitución y Reglamento   2018-04-12 En comisión Fiscalización y Contraloría   2018-04-18 Oficio - 285-2017-2018-PEDP/CR de la Cong.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>