<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ramírez Tandazo Bienvenido on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/ram%C3%ADrez-tandazo-bienvenido/</link>
    <description>Recent content in Ramírez Tandazo Bienvenido on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/ram%C3%ADrez-tandazo-bienvenido/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RESOLUCION LEGISLATIVA QUE DEROGA LA RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA 006-2017-2018-CR QUE INCORPORA UN ÚLTIMO PÁRRAFO AL ARTÍCULO 33 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02970/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02970/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02970/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone derogar la Resolución Legislativa del Congreso de la República 006-2017-2018-CR que incorpora un último párrafo al artículo 33 del Reglamento del Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY EL DECRETO SUPREMO 009-2012-SA, QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA ATENCIÓN INTEGRAL DEL CÁNCER Y MEJORAMIENTO DEL ACCESO A LOS SERVICIOS ONCOLÓGICOS EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02935/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02935/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02935/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone elevar a rango de Ley el Decreto Supremo 009-2012-SA, que declara de interés nacional la atencion integral del Cáncer y Mejoramiento del Acceso a los Servicios Oncológicos en el Perú, y aprueba el Plan Nacional para la atención integral del Cáncer y Mejoramiento del acceso a los servicios Oncológicos en el Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL ESTADIO DE LA PROVINCIA DE SATIPO, DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02914/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02914/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02914/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del estadio de la provincia de Satipo, departamento de Junín
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Ávila Rojas Lucio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26790 LEY DE MODERNIZACIÓN DE LA SEGURIDAD SOCIAL EN SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02915/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02915/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02915/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 3 de la Ley 26790, Ley de Modernización de la Seguridad Social en Salud, tiene como finalidad otorgar cobertura a sus asegurados, brindándoles prestaciones de prevención, promoción, recuperación y subsidio para el cuidado de su salud y bienestar social, trabajo y enfermedades profesionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EL RÉGIMEN LABORAL DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y ADMINISTRACIÓN TRIBUTARIA-SUNAT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02906/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02906/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02906/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que precisa que la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administración Tributaria y sus trabajadores, se rigen por el régimen laboral de la actividad privada y no están comprendidos dentro de los alcances de las normas que regulan la gestión de recursos humanos del servicio civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL PORTAL WB DE ACCESO PÚBLICO A LA INFORMACIÓN DEL REGISTRO NACIONAL DE PERSONAS DESAPARECIDAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02875/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02875/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02875/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la creación de un portal web del Registro Nacional de acceso público para difundir la información de las personas desaparecidas y/o extraviadas, menores o adultas y las fallecidas no identificadas con la denominación de NN, internados en nosocomios o institutos de salud mental y los que se encuentren privados de su libertad o no disciernen su identificación, cuyo paradero se desconoce, con el fin de su inmediata localización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL SERVICIO DE VERIFICACIÓN BIOMÉTRICA GRATUITO PRESTADO POR RENIEC A EMPRESAS PRIVADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02883/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02883/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02883/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02753, 02834, 02886, 02945 Estado: En comisión   Propone Derogar la Céntesima Vigésima Primera Disposición Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector Público para el año fiscal 2018, con la finalidad de cautelar los intereses de RENIEC.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ramírez Tandazo Bienvenido; Robles Uribe Lizbeth Hilda; García Jiménez Maritza Matilde; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTITUYE EL SISTEMA BICAMERAL EN EL PODER LEGISLATIVO Y MODIFICA LOS ARTÍCULOS 90, 92, 94, 100, 101, 102, 104, 105, 161, 201, 206 DE LA CONSTITUCIÓN POLITICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02880/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02880/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02880/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00899, 01325, 01678, 01740, 02447, 02631, 02856, 02878, 03185, 03259, 03385, 03390, 03392, 03411, 03421, 03423, 03434, 03461 Estado: Autógrafa   Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Peru, con la finalidad de restituir el sistema Bicameral en el Poder Legislativo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO PENAL ART. 151-A/DELITO DE ACOSO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02866/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02866/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02866/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 151-A al Código Penal, a efectos de tipificar la conducta y/o acción típica antijurídica y culpable del deliito de acoso en todas sus modalidades y establecer como consecuencia una sanción reprochable al sujeto activo del hecho punible, incorporándolo al Capítulo I(Violación de la libertad personal) de Título IV (Delitos contra la Libertad).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO EL FORTALECIMIENTO E IMPLEMENTACIÓN DE ESPECIALIDADES MÉDICAS Y SERVICIOS DE LABORATORIO CLÍNICO Y DIAGNÓSTICO POR IMÁGENES EN LOS POLICLÍNICOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02868/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02868/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02868/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés público el fortalecimiento e implementación de especialidades médicas y servicos de laboratorio clínico y diagnótico por imágenes en los policlínicos de la Policía Nacional del Perú a niivel nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN DEL FONDO NACIONAL DE ASISTENCIA PREVISIONAL E INCREMENTA EN UN 30% LA PENSIÓN DE JUBILACIÓN DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02869/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02869/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02869/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Rechazado de Plano   Propone crear el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Fondo Nacional de Asistencia Previsional&amp;rdquo;&amp;rdquo;, para el incremento de pensiones a los jubilados bajo el régimen del Decreto Ley 19990.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Palma Mendoza José Marvín; Ramírez Tandazo Bienvenido; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN TURÍSTICA PARA EL DEPARTAMENTO DE TUMBES QUE AMPLÍA BENEFICIOS DE LA LEY 29285 PARA LOS VUELOS DESDE Y HACIA EL AEROPUERTO &#39;CAP. F.A.P. PEDRO CANGA RODRÍGUEZ &#39;, DISTRITO Y PROVINCIA DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02846/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02846/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02846/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover el flujo turístico al departamento de Tumbes, ampliando los beneficios tributarios otorgados mediante la Ley 29285 a las empresas de transporte aéreo, que prestan servicios de transporte de pasajeros desde o hacia la ciudad de Tumbes
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Herrera Arévalo Marita; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS Y NECESIDAD PÚBLICA LA PROTECCIÓN Y CONSERVACIÓN DEL &#39;COCODRILO DE TUMBES&#39; CROCODYLUS ACUTUS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02844/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02844/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02844/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés y necesidad pública la protección y conservación de la especie &amp;ldquo;&amp;ldquo;Cocodrilo de Tumbes&amp;rdquo;&amp;rdquo; Crocodylus Acutus.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Herrera Arévalo Marita; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA LA UNIVERSIDAD DE BELLAS ARTES &#39;SAN PEDRO DE CAJAS&#39; A LA ESCUELA SUPERIOR DE FORMACIÓN ARTÍSTICA SAN PEDRO DE CAJAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02842/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02842/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02842/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que denomina la Universidad de Bellas Artes &amp;ldquo;&amp;ldquo;San Pedro de Cajas&amp;rdquo;&amp;rdquo;, a la Escuela Superior de Formación Artística San Pedro de Cajas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Herrera Arévalo Marita; Ramírez Tandazo Bienvenido; Galván Vento Clayton Flavio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REESTRUCTURACIÓN DE DEUDA DEL PESCADOR ARTESANAL Y ACUICULTOR A FONDEPES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02829/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02829/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02829/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone dictar medidas de emergencia para facilitar el cumplimiento de obligiaciones financieras que mantengan los pescadores artesanales y acuicultores con el Fondo Nacional de Desarrollo Pesquero FONDEPES
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Ramírez Tandazo Bienvenido; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE RETRIBUCIÓN ECONÓMICA A CARGO Y CUENTA DE LOS INTERNOS DE LOS ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS A TRAVÉS DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN FAVOR DE LA SOCIEDAD Y EL ESTADO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02743/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02743/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02743/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer una retribución económica a cargo de los internos de los Establecimientos Penitenciarios, administrados por el Instituto Nacional Penitenciario (INPE), en favor de la sociedad y del Estado peruano, a través de actividades productivas durante el período de tiempo que se encuentren privados de su libertad, sea efectiva o preventiva, lo que les permitiráreinsertarse laboralmente, contribuyendo con su resocialización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DÉCIMA SEXTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA 30693, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2018</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02583/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02583/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02583/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Décima Sexta Disposición Complementaria Final de la Ley N° 30693, Ley de Presupuesto del sector Público para el año fiscal 2018, a fin de permitir la continuidad de los proyectos de inversión de las universidades públicas con los créditos presupuestarios certificados y no devengados al 31 de diciembre de 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE EL NOMBRAMIENTO DEL PERSONAL ADMINISTRATIVO DE LAS UNIVERSIDADES PÚBLICAS CONTRATADAS BAJO EL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO N° 276</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02582/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02582/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02582/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone autorizar el nombramiento del personal administrativo profesional, técnico y auxiliares de las universidades públicas, que a la fecha de entrada en vigencia de la presente ley se encuentren laborando en condición de contratados bajo el régimen laboral del Decreto Legislativo N° 276, por no menos de tres (03) años consecutivos o alternados en plazas orgánicas presupuestadas, previo concurso público de méritos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 23 DE JULIO DE 1852 COMO FECHA DE CREACIÓN POLÍTICA DEL DISTRITO DE YANACANCHA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02544/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02544/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02544/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar el 23 de julio de 1852 como fecha de creación política del distrito de Yanacancha, provincia y departamento de Pasco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ACELERA LOS PROCESOS DE ALIMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02538/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02538/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02538/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00842, 00843, 01590, 02521, 02522, 02523, 00255, 02908, 03436, 03317, 03460, 03545 Estado: Dictamen   Propone modificar el artículo 168 del Código de los Niños y Adolescentes, referido a la fijación de audiencia única en los procesos de alimentos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; García Jiménez Maritza Matilde; Galván Vento Clayton Flavio; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN TURÍSTICA PARA EL DEPARTAMENTO DE TUMBES QUE AMPLÍA BENEFICIOS DE LA LEY 29285 PARA LOS VUELOS DESDE Y HACIA EL AEROPUERTO &#39;CAP. FAP PEDRO CANGA RODRÍGUEZ&#39;, DISTRITO Y PROVINCIA DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02532/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02532/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02532/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover el flujo turístico al departamento de Tumbes, ampliando los beneficios tributarios otorgados mediante la Ley 29285 a las empresas de transporte aéreo, que prestan servicios de transporte de pasajeros desde o hacia la ciudad de Tumbes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTERÉS PÚBLICO LA ADJUDICACIÓN DEL TERRENO DENOMINADO &#39;CUARTEL COLOMA&#39;, UBICADO EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE TUMBES A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE TUMBES, DESTINADO PARA LA CONSTRUCCIÓN DEL TERMINAL DE TRANSPORTE TERRESTRE DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02512/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02512/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02512/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen Negativo   Propone declarar de necesidad e interés público la adjudicación del terreno denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Cuartel Coloma&amp;rdquo;&amp;rdquo;, ubicado en la provincia, departamento de Tumbes a favor de la Municipalidad Provincial de Tumbes destinado para la construcción del terminal de transporte terrestre de Tumbes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 14 DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS, PARA INCORPORAR EL FINANCIAMIENTO PROVENIENTE DE LA CORRUPCIÓN COMO CAUSAL PARA DECLARAR LA ILEGALIDAD DE UNA ORGANIZACIÓN POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02513/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02513/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02513/2017-CR Iniciativas agrupadas: 05284, 05371, 05793, 06050 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 14 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, para incorporar el financiamiento proveniente de la corrupción como causal para declarar la legalidad de una organización política.,
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Bocangel Weydert Guillermo Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ Y RESTITUYE EL SISTEMA BICAMERAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02447/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02447/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02447/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00899, 01325, 01678, 01740, 02631, 02856, 02878, 02880, 03185, 03259, 03385, 03390, 03392, 03411, 03421, 03423, 03434, 03461 Estado: Autógrafa   Propone modificar los artículos 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 104, 105, 106, 107, 108 y 134 de la Constitución Política del Perú y restituye el Sistema Bicameral.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DEL ARTÍCULO 138 DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02337/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02337/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02337/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03150 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 138° del Texto Único Ordenado del Código Procesal Civil, aprobado por Resolución Ministerial 010-93-JUS, a fin de dinamizar el sistema judicial y facilitar el examen de los expedientes judiciales a las partes, sus abogados y sus apoderados a través del uso de la tecnología.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE COMO COLEGIO NACIONAL BENEMÉRITO DE LA REPÚBLICA Y PATRIMONIO NACIONAL POR SU LEGADO HISTÓRICO, EDUCATIVO Y CULTURAL AL PERÚ A LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS SECUNDARIAS PÚBLICA UBICADAS EN LOS DISTRITOS DE PUNO Y JULIACA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02336/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02336/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02336/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone la Ley que tiene por objeto reconocer como Colegio Nacional Benemérito de la República y Patrimonio Nacional por su legado histórico, educativo y cultural al Perú, a las Instituciones Educativas Secundarias Públicas: Glorioso San Carlos, Gran Unidad Escolar San Carlos, Santa Rosa, del distrito y provincia de Puno, y a la Institución Educativa Secundaria 32 - Mariano H.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 88 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA RESTABLECIENDO LOS DERECHOS DEL DOCENTE UNIVERSITARIO COMO SERVIDOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02203/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02203/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02203/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02216 Estado: Orden del Día   Propone modificar los numerales 88.12 y 88.13 del artículo 88 de la Ley 30220, Ley Universitaria y adiciona el numeral 88.14 a fin de restablecer los derechos y beneficios del docente universitario como servidor público del Estado, establecidas en el Decreto Legislativo 276, reglamentado por el Decreto Supremo 005-90-PCM.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO TAMBOGÁN, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02185/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02185/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02185/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Autógrafa   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Tambogán, en la provincia y departamento de Huánuco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ávila Rojas Lucio; López Vilela Luis Humberto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Yika García Luis Alberto; Melgar Valdez Elard Galo; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL, LA REHABILITACIÓN, AMPLIACIÓN, MEJORAMIENTO Y REFORMULACIÓN, CON ENFOQUE BIRREGIONAL, DEL SISTEMA TINAJONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02194/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02194/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02194/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional, la rehabilitación, ampliación, mejoramiento y reformulación, con enfoque birregional, del Sistema Tinajones, siendo su principal propósito el desarrollo hidroenergético y de irrigación de las regiones Lambayeque y Cajamarca
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Takayama Jiménez Liliana Milagros; Ramírez Tandazo Bienvenido; Cuadros Candia Nelly Lady; Yuyes Meza Juan Carlo; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Melgarejo Páucar María Cristina; García Jiménez Maritza Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PUERTO PIZARRO EN LA PROVINCIA DE TUMBES, DEPARTAMENTO DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02177/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02177/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02177/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Puerto Pizarro en la provincia de Tumbes, departamento de Tumbes, por razones de Seguridad Nacional e Intangibilidad del territorio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Ananculi Gómez Betty Gladys; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Ramírez Gamarra Osías; Galván Vento Clayton Flavio; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1266 LEY DE ORGANIZACIÓN Y FUNCIONES DEL MINISTERIO DEL INTERIOR E INCORPORA LA FISCALIZACIÓN DE PROMOCIONES COMERCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02183/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02183/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02183/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el Decreto Legislativo 1266 Ley de organización y funciones del Ministerio del Interior e incorpora la fiscalización de promociones comerciales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salazar Miranda Octavio Edilberto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Trujillo Zegarra Gilmer; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Ventura Ángel Roy Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE UN HOSPITAL PEDIÁTRICO ONCOLÓGICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02136/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02136/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02136/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de un Hospital Pediátrico Oncológico con el fin de prevenir, detectar y brindar el tratamiento especializado a los niños y adolescentes con cáncer infantil menores de 18 años, el cual estará a cargo del Ministerio de Salud, como órgano rector y del Instituto Nacional de Enfermedades Neoplásicas-INEN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL NUEVO HOSPITAL JOSÉ AGURTO TELLO DE CHOSICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02138/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02138/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02138/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción y equipamiento del Nuevo Hospital José Agurto Tello de Chosica, del distrito de Lurigancho, Chosica, provincia y departamento de Lima, con el objeto de satisfacer eficientemente las necesidades y requerimientos de atención en salud que demanda la población de la Zona Este de Lima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA TURÍSTICA BÁSICA EN LAS ZONAS ECOTURÍSTICAS DE TAMBOPATA, PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02128/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02128/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02128/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública le ejecución de la infraestructura turística básica en las zonas ecoturísticas de la provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios, a fin de promover un mejor flujo turístico y la satisfacción turística de los visitantes.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE DANZAS FOLKLÓRICAS TÍPICAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02120/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02120/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02120/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen Negativo   Propone la creación de un Registro Nacional de Danzas Folklóricas Típicas del Perú, donde se encuentren inscritas todas las danzas folklóricas, su historia, música e instrumentos y vestimenta típica propias del lugar donde se desarrollan.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Alcalá Mateo Percy Eloy; Dipas Huamán Miky Joaquín; Figueroa Minaya Modesto; Palma Mendoza José Marvín; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN ESTABLECIMIENTO DE SALUD DE PRIMER NIVEL CATEGORÍA I-1, EN EL CENTRO POBLADO DE VILLA DE BETANZOS, UBICADO EN EL DISTRITO DE ARAPA, PROVINCIA DE AZÁNGARO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02121/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02121/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02121/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción, equipamiento y funcionamiento de un establecimiento de salud de primer nivel categoría I-1 en el Centro Poblado de Villa de Betanzos, ubicado en el distrito de Arapa, provincia de Azángaro del departamento de Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DEL VIADUCTO BICENTENARIO, UBICADO EN LA PROVINCIA DE HUAMANGA, DEPARTAMENTO DE AYACUCHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02096/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02096/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02096/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02564 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción del viaducto Bicentenario, ubicado entre la Av. Ciro Alegría-Vía Evitamiento de los distritos de Jesús Nazareno y Andrés Avelino Cáceres, provincia de Huamanga, departamento de Ayacucho, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL QUE EL MINISTERIO DE CULTURA PREVEA LA PUESTA EN VALOR Y EL RECONOCIMIENTO DE LA MÚSICA Y DANZA K&#39;AJELO DEL DISTRITO DE PICHACANI-LARAQUERI DEL DEPARTAMENTO DE PUNO COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02066/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02066/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02066/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional que el Ministerio de Cultura prevea la puesta en valor y el reconocimiento de la música y danza K&amp;rsquo;ajelo del distrito de Pichacani-Laraqueri del departamento de Puno como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Nación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA DESCOLMATACIÓN, CONSTRUCCIÓN DE MUROS DE CONTENCIÓN Y TECHADO DEL RÍO TOROCOCHA EN LA ZONA URBANA DEL DISTRITO DE JULIACA, PROVINCIA DE SAN ROMÁN DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02067/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02067/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02067/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la descolmatación, construcción de muros de contención y techado del río Torococha en la zona urbana del distrito de Juliaca, provincia de San Román, departamento de Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Dipas Huamán Miky Joaquín; Ramírez Tandazo Bienvenido; Trujillo Zegarra Gilmer; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA NUEVA INFRAESTRUCTURA Y MEJORAMIENTO DEL HOSPITAL NIVEL II-2 EL BUEN SAMARITANO EN LA PROVINCIA DE UTCUBAMBA, REGIÓN AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02057/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02057/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02057/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la construcción de la nueva infraestructura y mejoramiento del Hospital Nivel II El Buen Samaritano, en la provincia de Utcubamba, región Amazonas, con la finalidad de optimizar los servicios de salud en la región.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMOCIONA Y REGULA EL USO MEDICINAL DEL PRODUCTO PROVENIENTE DEL CANNABIS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02018/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02018/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02018/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00982, 01159, 01393, 01905, 01917, 02014, 02016, 02017 Estado: Publicado El Peruano   Propone la promoción y regulación del uso con fines medicinales de la planta de cannabis y sus derivados tetrahidrocannabinol (THC) y Cannabidiol (CBD).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Galván Vento Clayton Flavio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Figueroa Minaya Modesto; Palma Mendoza José Marvín; Ramírez Tandazo Bienvenido; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Pariona Galindo Federico; Monterola Abregu Wuilian Alfonso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DE LOS TÉCNICOS ADMINISTRATIVOS, DEL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS PÚBLICOS Y LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02007/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02007/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02007/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional y autorizar al Ministerio de Salud, a sus Organismos Públicos y, a las Unidades Ejecutoras de Salud de los Gobiernos Regionales, a realizar el cambio de grupo ocupacional y cambio de línea de carrera del personal Técnico Aministrativo.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DISTRITO DE UTAO-HUÁNUCO/CREA EL....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02005/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02005/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02005/2017-CR Iniciativas agrupadas: 05517 Estado: En comisión   Propone declarar de interés público y de prioridad nacional la cración del distrito de Utao, en la provincia y departamento de Huánuco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Beteta Rubín Karina Juliza; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Pariona Galindo Federico; Melgar Valdez Elard Galo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Bartra Barriga Rosa María</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE CARÁCTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO SAN SEBASTIÁN DE CHOROPAMPA, EN LA PROVINCIA DE CAJAMARCA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01955/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01955/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01955/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de carácter prioritario y de preferente interés social la creación del distrito de San Sebastián de Choropampa en la provincia de Cajamarca, departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Pariona Galindo Federico; Herrera Arévalo Marita; Lazo Julca Israel Tito; Ramírez Tandazo Bienvenido; Segura Izquierdo César Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA ALIMENTACIÓN Y ATENCIÓN PREFERENTE A LOS NIÑOS Y NIÑAS DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS UBICADAS EN LAS REGIONES Y ZONAS RURALES EN SITUACIÓN DE VULNERABILIDAD Y EXTREMA POBREZA DEL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01956/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01956/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01956/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la alimentación y atención preferente a los niños y niñas de las instituciones educativas públicas, ubicadas en las regiones y zonas rurales en situación de vulnerabilidad y extrema pobreza del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Pariona Galindo Federico; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL GEOPARQUE SANTUARIO NACIONAL BOSQUE DE ROCAS DE HUAYLLAY, UBICADO EN EL DISTRITO DE HUAYLLAY, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01951/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01951/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01951/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02262, 02587, 02588, 02657, 00399 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la creación del Geoparque Santuario Nacional Bosque de Rocas Huayllay, ubicado en el distrito de Huayllay, provincia y departamento de Pasco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Yika García Luis Alberto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Ananculi Gómez Betty Gladys; Dipas Huamán Miky Joaquín; Mamani Colquehuanca Moisés</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA EL PAGO DE LA REPARACIÓN CIVIL EN FAVOR DEL ESTADO PERUANO Y MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01954/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01954/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01954/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02814, 02219 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 93 del Código Penal con el propósito de garantizar el pago de la reparación civil de los condenados por el delito de terrorismo en favor del Estado
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Pariona Galindo Federico; Herrera Arévalo Marita; Lazo Julca Israel Tito; Ramírez Tandazo Bienvenido; Segura Izquierdo César Antonio; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE UN COMPLEJO DE PROTECCIÓN PARA EL ADULTO MAYOR EN TUMBRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01929/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01929/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01929/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción y equipamiento de un Complejo de atención y protección de la salud, recreación y residencia temporal del adulto mayor en Tumbes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Salgado Rubianes Luz Filomena; Reátegui Flores Rolando; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Melgar Valdez Elard Galo; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL PARQUE BICENTENARIO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01939/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01939/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01939/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de necesidad pública e interés naconal la construcción del Parque Bicentenario de Loreto ubicado en los espacios establecidos en el Plan de Desarrollo Urbano Sostenible de la ciudad de Iquitos al 2021 aprobado mediante Ordenanza Municipal 015-2011-A-MPM, en el distrito de Iquitos, provincia de Maynas, departamento de Loreto.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE LOS ESTABLECIMIENTOS COMERCIALES DE CONTAR CON EL LIBRO DE RECLAMACIONES EN FORMA FÍSICA PARA EL CONSUMIDOR QUE OPTE POR EL MEDIO ESCRITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01945/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01945/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01945/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone establecer la obligatoriedad de los establecimientos comerciales de contar con un Libro de Reclamaciones en forma física para la atención de quejas o reclamos cuando el consumidor opte por el medio escrito y expresamente lo solicite.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Yika García Luis Alberto; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Ananculi Gómez Betty Gladys; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Tandazo Bienvenido; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL PROGRAMA DE TITULACIÓN DE LAS TIERRAS DE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS DE LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01910/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01910/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01910/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el proceso de demarcación y titulación de tierras pertenecientes a las comunidades campesinas y sus asociados, con el fin de otorgarles a los agricultores seguridad jurídica, para que puedan ser sujetos de crédito y así reactivar la economía de la Región y evitar el tráfico de tierras y usurpaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE A LAS COMUNIDADES CAMPESINAS Y NATIVAS COMO BENEFICIARIAS DE DONACIONES DE BIENES COMISADOS POR SUNAT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01908/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01908/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01908/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar en la legislación tributaria a las Comunidades Campesinas y Nativas como beneficiarias de donaciones de bienes comisados por SUNAT.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mantilla Medina Mario Fidel; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Pariona Galindo Federico; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Ramírez Tandazo Bienvenido; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE UNIFICA LAS POLITICAS DE LAS FACILIDADES CREDITICIAS QUE EL ESTADO OTORGA A LOS PRODUCTORES CAFETALEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01907/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01907/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01907/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00480, 02683, 03072, 03090, 03363, 03377, 03424 Estado: Publicado El Peruano   Propone reestructurar la deuda de los productores cafetaleros y unificar las políticas de crédito que otorga el Estado a dichos productores, a través de sus empresas y fondos administrados.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Pariona Galindo Federico; Herrera Arévalo Marita; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Yuyes Meza Juan Carlo; Lizana Santos Mártires; Dipas Huamán Miky Joaquín; Trujillo Zegarra Gilmer; Ananculi Gómez Betty Gladys; Aguilar Montenegro Wilmer; Lazo Julca Israel Tito; Figueroa Minaya Modesto; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE COMO REQUISITO PARA LABORAR EN EL SECTOR PÚBLICO, NO TENER CONDENA POR DELITO DE TERRORISMO O POR DELITO DE APOLOGÍA DEL TERRORISM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01810/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01810/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01810/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02712, 02820 Estado: Publicado El Peruano   Propone como requisito para laborar en el Sector Público, no tener condena por delito de terrorismo o por delito de apología del terrorismo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Pariona Galindo Federico; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Aramayo Gaona Alejandra; Bartra Barriga Rosa María; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Elías Ávalos Miguel Ángel; López Vilela Luis Humberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Tandazo Bienvenido; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Ventura Ángel Roy Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE ANDRÉS ARAUJO MORÁN EN LA PROVINCIA DE TUMBES, DEPARTAMENTO DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01769/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01769/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01769/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Andrés Araujo Morán en la provincia de Tumbes, departamento de Tumbes
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Aguilar Montenegro Wilmer; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Lizana Santos Mártires; Segura Izquierdo César Antonio; Del Águila Cárdenas Juan Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1252, QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE PROGRAMACIÓN MULTIANUAL Y GESTIÓN DE INVERSIONES, PARA REDUCIR LA BRECHA DE INFRAESTRUCTURA JUDICIAL CON ENFOQUE DE SEGURIDAD CIUDADANA Y JUSTICIA INTERCULTURAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01762/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01762/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01762/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01594, 01703 Estado: Orden del Día   Propone modificar el Decreto Legislativo 1252, que crea el Sistema Nacional de Programación Multianual y Gestión de Inversiones, para reducir la brecha de infraestructura judicial con enfoque de seguridad ciudadana y justicia intercultural.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lazo Julca Israel Tito; Melgarejo Páucar María Cristina; Melgar Valdez Elard Galo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Ventura Ángel Roy Ernesto; Reátegui Flores Rolando; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30137, LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACIÓN PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01766/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01766/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01766/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00735, 00829, 00950, 01364, 01528, 01593, 01680, 01788, 02363, 02043 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el numeral 2.1 del artículo 2 de la Ley 30137, Ley que establece criterios de priorización para la atención de pago de sentencias judiciales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Beteta Rubín Karina Juliza; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; López Vilela Luis Humberto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Ventura Ángel Roy Ernesto; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA &#39;HÉROES DE LA DEMOCRACIA&#39; A LOS MIEMBROS DEL GEIN DIRCOTE-PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01758/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01758/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01758/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01548 Estado: Publicado El Peruano   Propone reconocer a los miembros policiales de la Primera División de Inteligencia contra el Terrorismo conocido como el Grupo Especial de Inteligencia (GEIN) de la Dirección contra el Terrorismo (DIRCOTE) de la Policía Nacional del Perú, por su distinguido servicio a la Nación y valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, en el proceso de pacificación y defensa de nuestra democracia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 30 DE LA LEY 27181 Y 85 DE LA LEY 29571-ESTABLECE CRITERIOS PARA DETERMINAR EL COSTO DEL SOAT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01754/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01754/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01754/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos 30 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tránsito Terrestre y el artículo 85 de la Ley 29571 Código de Protección y Defensa del Consumidor, con el fin de establecer criterios para realizar el cobro del SOAT, así como fortalecer y defender el derecho de los consumidores.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 26 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 803, LEY DE PROMOCIÓN DEL ACCESO A LA PROPIEDAD INFORMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01749/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01749/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01749/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00323, 01352, 01857, 02167 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 26 del Texto Único Ordenado del Decreto Legislativo 803, Ley de Promoción del Acceso a la Propiedad Informal, beneficiará a la población a tener acceso a la propiedad, fortaleciendo a su vez el crecimiento urbano y el desarrollo ordenado de las ciudades.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA Y COMPLEMENTA LA PROTECCIÓN DE LIBRE ELECCIÓN Y CONTRATACIÓN DEL CONSUMIDOR USUARIO DE SERVICIOS NOTARIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01738/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01738/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01738/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00867 Estado: Publicado El Peruano   Propone precisar y complementar el marco normativo contemplado en la Ley 29571 &amp;ldquo;&amp;ldquo;Código de protección y defensa del consumidor&amp;rdquo;&amp;rdquo;, como también en la Ley 28587, Ley complementaria a la Ley de protección al consumidor en materia de servicios financieros, a efecto de brindar mayor protección a la libre elección y contratación de consumidor usuario de servicios notariales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LA ZONA ARQUEOLÓGICA MONUMENTAL BANDURRIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01725/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01725/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01725/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la protección, puesta en valor y la conservación de la zona arqueológica monumental Bandurria, ubicada en el distrito de Huacho, provincia de Huaura, departamento de Lima.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgar Valdez Elard Galo; Aramayo Gaona Alejandra; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29459, LEY DE LOS PRODUCTOS FARMACÉUTICOS, DISPOSITIVOS MÉDICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01717/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01717/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01717/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar el inciso 1 del artículo 6 de la Ley 29459, Ley de los productos farmacéuticos, dispositivos médicos y productos sanitarios, suprimiendo la referencia a los productos dietéticos y edulcorantes
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Reátegui Flores Rolando; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Aramayo Gaona Alejandra; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Elías Ávalos Miguel Ángel; López Vilela Luis Humberto; Mamani Colquehuanca Moisés; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE EL COBRO POR EL USO DE LOS SERVICIOS HIGIÉNICOS EN CENTROS COMERCIALES Y SUPERMERCADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01710/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01710/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01710/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone ley que prohibe el cobro por el uso de los servicios higiénicos en centros comerciales y supermercados.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Palma Mendoza José Marvín; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ramírez Tandazo Bienvenido; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Castro Grández Miguel Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL ÁREA DE CONSERVACIÓN REGIONAL ECOSISTEMAS Y POTENCIAL HÍDRICO CHOCLOCOCHA-HUANCAVELICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01663/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01663/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01663/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del Área de Conservación Regional &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ecosistemas y Potencial Hídrico Choclococha-Huancavelica&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en los distritos de Santa Ana y Castrovirreyna en la provincia de Castrovirreyna y el distrito de Pilpichaca provincia de Huaytara, en el departamento de Huancavelica y la incorporación de la cuenca conformada por cabeceras de cuenca Alto Pampas y río Pisco, en el Sistema Nacional de Áreas Naturales Protegidas por el estado (SINANPE).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL EL RECONOCIMIENTO DE LA FESTIVIDAD DE SAN PEDRITO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN, EN LA PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH A FIN DE PROMOVER LA CULTURA NACIONAL Y EL TURISMO RELIGIOSO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01664/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01664/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01664/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01639, 01777 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de preferente interés nacional el reconocimiento de la Festividad de San Pedrito como Patrimonio Cultural de la Nación a fin de promover la cultura y el turismo religioso en el departamento de Ancash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Reátegui Flores Rolando; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Beteta Rubín Karina Juliza; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Alcalá Mateo Percy Eloy; Melgarejo Páucar María Cristina; Ramírez Tandazo Bienvenido; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 40 Y LA VIGÉSIMO CUARTA DISPOSICIÓN FINAL Y TRANSITORIA DEL TUO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACIÓN DE FONDOS DE PENSIONES APROBADO POR DECRETO SUPREMO 054-97-EF</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01653/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01653/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01653/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos 40 y 50 y la vigésimo cuarta disposición final y transitoria del Texto Único Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administración de Fondo de Pensiones aprobado por Decreto Supremo 054-97-EF.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Ramírez Tandazo Bienvenido; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Bartra Barriga Rosa María</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 5, INCORPORANDO EL NUMERAL 5.3 DE LA LEY 30490, LEY DE LA PERSONA ADULTA MAYOR, Y MODIFICA EL ARTÍCULO 679 DEL T.U.O DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01657/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01657/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01657/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 5, incorporando el numeral 5.3 de l Ley 30490, Ley de la Persona Adulta Mayor y modifica el artículo 679 del T.U.O. del Código Procesal Civil. permite tutelar y proteger a la persona adulta mayor.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO COMERCIAL EN EL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01649/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01649/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01649/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la construcción del aeropuerto comercial, en el departamento de Huancavelica, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, ni el medio ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ramírez Tandazo Bienvenido; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 323 DEL CÓDIGO PENAL, QUE INCORPORA NUEVOS SUPUESTOS DE HECHO QUE CONFIGURAN DELITOS DE DISCRIMINACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01598/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01598/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01598/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 323 del Código Penal, que incorpora nuevos supuestos de hecho que configuran delitos de discriminación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Segura Izquierdo César Antonio; Mamani Colquehuanca Moisés; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Figueroa Minaya Modesto; Pariona Galindo Federico; Reátegui Flores Rolando; Yuyes Meza Juan Carlo; Vergara Pinto Edwin; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 3 INCISO A) Y 22 DE LA LEY 24686, QUE CREA EN CADA INSTITUTO DE LAS FUERZAS ARMADAS Y FUERZAS POLICIALES EL FONDO DE VIVIENDA MILITAR Y POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01616/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01616/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01616/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00113, 01192, 00463, 02040, 02572 Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 3 inciso a) y 22 de la Ley 24686, a fin de establecer la voluntariedad del pago del aporte del personal militar y policial al Fondo de Vivienda Militar del Ejército-FOVIME, al Fondo de Vivienda Militar de la Marina-FOVIMAR, al Fondo de Vivienda Militar de la Fuerza Aérea-FOVIM-FA y al Fondo de Vivienda Policial-FOVIPOL, así como establecer la devolución de los aportes que, de forma obligatoria, los fondos anteriormente señalados cobraron en cumplimiento de las normas modificadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29337, LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA APOYAR LA COMPETITIVIDAD PRODUCTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01571/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01571/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01571/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Ley 29337, Ley que establece disposiciones para apoyar la competitividad productiva.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Ventura Ángel Roy Ernesto; Vergara Pinto Edwin; Pariona Galindo Federico; Ramírez Tandazo Bienvenido; Reátegui Flores Rolando; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Elías Ávalos Miguel Ángel; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA EMPRESA REGIONAL DE SERVICIO PÚBLICO DE ELECTRICIDAD DE SAN MARTÍN-ELECTRO SAN MARTÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01545/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01545/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01545/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02464 Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la creación de la Empresa Regional de Servicio Público de Elecetricidad de San Martín-ELECTRO SAN MARTÍN, con el objeto de brindar suministro eléctrico de calidad para los ciudadanos y el buen funcionamiento productivo de la región.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE A LOS 24 MINEROS QUE PARTICIPARON EN LA CONSTRUCCIÓN DE LOS CUATRO (4) TÚNELES QUE POSIBILITÓ EL OPERATIVO MILITAR CHAVÍN DE HUÁNTAR, COMO DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA Y MODIFICA LA LEY 29031, LEY QUE INSTITUYE LOS DÍAS DE LOS DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA Y CREA CONDECORACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01531/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01531/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01531/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone reconocer a los 24 mineros que participaron en la construcción de los cuatro (4) túneles que posibilitó el Operativo Militar Chávin de Huántar, por su distinguido servicio a la Nación y valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, en el proceso de pacificación y defensa de nuestra democracia.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y CARÁCTER PRIORITARIO LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE BOQUERÓN, PROVINCIA DE PADRE ABAD, DEPARTAMENTO DE UCAYALI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01520/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01520/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01520/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y carácter prioritario la creación del distrito de Boquerón, provincia de Padre Abad, departamento de Ucayali.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Mamani Colquehuanca Moisés; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y CARÁCTER PRIORITARIO LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE HUIPOCA, PROVINCIA DE PADRE ABAD, REGIÓN UCAYALI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01521/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01521/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01521/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Huipoca, provincia de Padre Abad, región Ucayali.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Mamani Colquehuanca Moisés; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL NUMERAL 2 DEL ARTÍCULO 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO, INCORPORANDO EL INCISO F) QUE DISPONE QUE LAS PROPOSICIONES DE LEY Y DE RESOLUCIÓN LEGISLATIVA, CONSIGNEN SI GUARDAN RELACIÓN CON LOS ESTÁNDARES O RECOMENDACIONES SOBRE POLÍTICAS FORMULADAS POR LA ORGANIZACIÓN PARA LA COOPERACIÓN Y EL DESARROLLO ECONÓMICOS (OCDE) Y EL INCISO G) QUE DISPONE CONSIGNAR EN TALES PROPOSICIONES INDICADORES PARA EVALUAR Y MEDIR SU IMPACTO EN LA SOCIEDAD.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01527/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01527/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01527/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificr el numel 2 del artículo 76 del Reglamento del Congreso, incorporando el inciso f) que dispone que las proposiciones de Ley y de Resolución Legislativa, consignen si guardan relación con los estándares o recomendaciones sobre políticas públicas formuladas por la organización para la cooperación y el desarrollo económicos (OCDE) y el inciso g) que dispone consignar en tales proposiciones indicadores para evaluar y medir su impacto en la sociedad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE HISTORIADORES DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01518/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01518/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01518/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley que crea el Colegio Profesional de Historiadores del Perú, como institución autónoma, con personalidad jurídica de derecho público interno, representativo de los profesionales de Historia, con jurisdicción en todo el territorio de la República, cuya sede es fijada en su estatuto.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA DIFUSION DE CONTENIDOS DE PROMOCIÓN DE ACTIVIDADES AGRÍCOLAS Y GANADERAS A TRAVÉS DEL INSTITUTO NACIONAL DE RADIO Y TELEVISIÓN DEL PERÚ-IRTP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01506/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01506/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01506/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 1 e inclúyase el artíiculo 8 del Decreto Legislativo 829, que crea el Instituto Nacional de Radio y Televisión del Perú -IRTP, que promueve la difusión de contenidos de promoción de actividades agrícolas y ganaderas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN EN EL CURRÍCULO NACIONAL DE LA EDUCACIÓN BÁSICA, LA ENSEÑANZA DE LOS CURSOS DE ÉTICA, CIVISMO, CONSTITUCIÓN Y DERECHOS HUMANOS, QUE PROMUEVAN LA IDENTIDAD NACIONAL Y FORMACIÓN DE LA CULTURA POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01471/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01471/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01471/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01752, 01883, 01996 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y de urgente interés nacional, la incorporación en el Currículo de la Educación Básica, el desarrollo y enseñanza de los cursos de ética, civismos, constitución y derechos humanos, que promuevan la identidad nacional y formación de la cultura política de conformidad con el artículo 14 de la Constitución Política y los principios de la educación establecidos en el artículo 8 de la Ley General de Educación 28044.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL RAMAL DEL GASODUCTO SUR PERUANO HACIA LA REGIÓN DE PUNO Y LA PUESTA EN OPERACIÓN EL TRANSPORTE Y DISTRIBUCIÓN DEL GAS NATURAL PARA EL ACCESO Y APROVECHMIENTO DE LOS POBLADORES DE LA REGIÓN DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01442/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01442/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01442/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00946, 01010, 02710, 02737 Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del Ramal del Gasoducto Sur Peruano hacia la región Puno y la puesta en operación el transporte y distribución del gas natural para el acceso y aprovechamiento de los pobladores de la región Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE OBRAS POR TERRENOS, EN EL MARCO DE LOS PROYECTOS DE INVERSIÓN PRIVADA APLICADOS EN EL ENCAUZAMIENTO Y ESCALONAMIENTO DE RÍOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01411/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01411/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01411/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer el marco legal que regula las condiciones y modalidades de retribución o compensación de la intervención de la inversión privada en el encauzamiento y escalonamiento de ríos que genere tierras aprovechables, en concordancia con la Novena Disposición Complementaria Final de la Ley 30556.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 29409, LEY QUE CONCEDE EL DERECHO DE LICENCIA POR PATERNIDAD A LOS TRABAJADORES DE LA ACTIVIDAD PÚBLICA Y PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01412/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01412/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01412/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01440, 01982, 02759 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 2 de la Ley 29409, Ley que concede el derecho de licencia por paternidad a los trabajadores de la actividad pública y privada.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Melgar Valdez Elard Galo; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Segura Izquierdo César Antonio; Torres Morales Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA Y ADICIONA LOS NUMERALES 7 Y 8 AL ARTÍCULO 439 Y MODIFICA EL ARTÍCULO 440, 443, DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL SECCIÓN VI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01414/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01414/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01414/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 439, 440 y 443 del Código Procesal Penal, pretende el fortalecimiento de la administración de justicia, respecto a la procedencia de la acción de revisión en los casos en los cuales se habrían expedido sentencias absolutorias o autos de sobreseimiento.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LA ESCUELA ELECTORAL Y DE GOBERNABILIDAD DEL JURADO NACIONAL DE ELECCIONES A ORGANIZAR ESTUDIOS DE POSGRADO Y OTORGAR GRADOS ACADÉMICOS A NOMBRE DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01408/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01408/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01408/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00416 Estado: Orden del Día   Propone modificar la tercera disposición complementaria modificatoria de la Ley 30220, Ley Universitaria, a fin de incorporar a la Escuela Electoral y de Gobernabilidad del Jurado Nacional de Elecciones dentro de las instituciones, que no siendo universidades organizan estudios de posgrado y otorgan grados de maestro y doctor a nombre de la nación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 323 DEL CÓDIGO PENAL, QUE INCORPORA NUEVOS SUPUESTOS DE HECHO QUE CONFIGURAN DELITOS DE DISCRIMINACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01365/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01365/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01365/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar el artículo 323 del Código Penal, incorporando conductas o hechos en el tipo penal de discriminación, así como elevar la pena privativa de libertad para efectos que las penas sean efectivas en caso de discriminación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Segura Izquierdo César Antonio; Ramírez Tandazo Bienvenido; Saavedra Vela Esther; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Melgarejo Páucar María Cristina; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA Y AGRAVA LA SANCIÓN POR LA EXPEDICIÓN DE CERTIFICADO O CONSTANCIA DE POSESIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01352/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01352/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01352/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00323, 01749, 01857, 02167 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 3, 8, 25, 26, 27 de la Ley 28687, Ley de desarrollo y complementaria de formalización de la propiedad informal y 376-B del Código Penal, que precisa y agrava la sanción a la expedición de certificado o constancia de posesión.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA A VILLA PACCHA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA CON FINES DE DEMARCACIÓN TERRITORIAL Y CREACIÓN DEL DISTRITO DE PACCHA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01341/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01341/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01341/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar a Villa Paccha, en la provincia de Morropón-Chulucanas del departamento de Piura, como zona de interés nacional y necesidad pública con fines de demarcación territorial y creación del distrito de Paccha.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Lescano Ancieta Yonhy; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Lizana Santos Mártires; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Tandazo Bienvenido; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL INSTITUTO NACIONAL DE LOS CAMÉLIDOS SUDAMERICANOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01296/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01296/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01296/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00683 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación e implementación del Instituto Nacional de los Camélidos Sudamericanos como organismo descentralizado autónomo, adscrito al Ministerio de Agricultura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Dipas Huamán Miky Joaquín; Ramírez Tandazo Bienvenido; Aguilar Montenegro Wilmer; Lizana Santos Mártires; Pariona Galindo Federico; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Galván Vento Clayton Flavio; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL QUE EL PODER EJECUTIVO DECRETE LOS AÑOS 2017-2026 COMO EL DECENIO DE LA PREVENCIÓN Y MITIGACIÓN DE LOS EVENTOS NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01286/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01286/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01286/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional que el Poder Ejecutivo Decrete los años 2017-2026 como el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Decenio de la Prevención y Mitigación de los Eventos Naturles&amp;rdquo;&amp;rdquo;, a fin de llevar a cabo políticas públicas que contribuyan al ordenamiento territorial, catastral y urbano de cara a prevenir y mitigar el impacto de los eventos naturales en la población.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL TERMINAL PARA CONTENEDORES Y MODERNIZACIÓN DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01277/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01277/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01277/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01652 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del terminal para contenedores y modernización del terminal portuario de Chimbote, a fin de mejorar su capacidad operativa y promover el comercio e inversiones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Domínguez Herrera Carlos Alberto; Bartra Barriga Rosa María; Ramírez Tandazo Bienvenido; Yuyes Meza Juan Carlo; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; López Vilela Luis Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS PREFERENTE EL MEJORAMIENTO DE LAS CARRETERAS DE PRO-REGIÓN PUNO-PAQUETE N° 2 RUTA 10-ARAPA-RUCANU-CHUPA-HUANCHO Y PAQUETE N° 3 RUTA 9-PUENTE INDEPENDENCIA-CAMINACA-ARAPA-AZÁNGARO DE LA REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01288/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01288/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01288/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés ncaional, el proyecto de inversión pública &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento de la carreteras de Pro Región Puno-Paquete N° 2 Ruta 10-Arapa-Rucanu-Chupa-Huancho, y Paquete N° 3 Ruta 9-Puente Independencia-Caminaca-Arapa-Azángaro&amp;rdquo;&amp;rdquo; de la Región Puno, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas, así como el medio ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACILITA EL RECONOCIMIENTO COMO DEFENSORES DE LA PATRIA, AL PERSONAL MILITAR, POLICIAL Y CIVIL QUE PARTICIPÓ EN LOS CONFLICTOS CON EL ECUADOR EN LOS AÑOS 1978, 1981, 1995</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01287/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01287/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01287/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00894, 02480 Estado: Publicado El Peruano   Propone otorgar al Comando Conjunto de las Fuerzas Armadas, los plazos necesarios para el proceso de reconocimiento que otorga las Leyes 26511, 28796, 29562, leyes que reconocen como Defensores de la Patria a ex combatientes de los conflictos con el Ecuador en los años 1978, 1981 y 1995.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL CÓDIGO PENAL EL ARTÍCULO 198-B QUE SANCIONA LA CORRUPCIÓN EN LA ADMINISTRACIÓN PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01265/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01265/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01265/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01773 Estado: Al Archivo   Propone incorporar el artículo 198-B al Código Penal, tiene como objeto sancionar los actos de corrupción cometidos en la administración privada, con la finalidad de prevenir y luchar contra la corrupción a efectos de salvaguardar la buena administración, los intereses y el patrimonio de la persona jurídica de derecho privado.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA RECONSTRUCCIÓN DEL SISTEMA DE DRENAJE PLUVIAL, MEJORAMIENTO DE LA RED DE ALCANTARILLADO Y REORGANIZACIÓN DE LA EMPRESA PRESTADORA DE LOS SERVICIOS DE SANEAMIENTO DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01254/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01254/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01254/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00408, 00734, 01028, 01231 Estado: Orden del Día   Propone de interés nacional la ejecución de obras y proyectos de rehabilitación y construcción del sistema de drenaje pluvial, del sistema de alcantarillado y el tratamiento de aguas residuales, con el objeto de proteger la salud, el ambiente y el acceso universal de la población a los servicios de saneamiento de calidad en el departamento de Tumbes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TRANSFIERE EL PROYECTO ESPECIAL DE IRRIGACIÓN DE LA MARGEN DERECHA DEL RÍO TUMBES AL MINISTERIO DE AGRICULTURA Y RIEGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01255/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01255/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01255/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone ley que transfiere el Proyecto Especial de Irrigación de la Margen Derecha del Río Tumbes al Ministerio de Agricultura y Riego.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Melgar Valdez Elard Galo; Pariona Galindo Federico; Aguilar Montenegro Wilmer; Ananculi Gómez Betty Gladys; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Castro Grández Miguel Antonio; Figueroa Minaya Modesto; Herrera Arévalo Marita; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CAUTELA EL VALOR NUTRICIONAL DE ALIMENTOS DE ORIGEN LÁCTEO DE CONSUMO HUMANO DIRECTO Y PROMUEVE EL DESARROLLO DE LA GANADERÍA LECHERA NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01250/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01250/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01250/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00434, 00553, 00751 Estado: Orden del Día   Propone cautelar el valor nutricional de los alimentos de origen lácteo y promover el desarrollo de la ganadería lechera en el país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Beteta Rubín Karina Juliza; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Pariona Galindo Federico; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ramírez Tandazo Bienvenido; Ventura Ángel Roy Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONDONACIÓN DE DEUDAS A LOS AGRICULTORES AFECTADOS POR LAS CONTIGENCIAS METEREOLÓGICAS DEL FENÓMENO DEL NIÑO COSTERO DEL AÑO 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01185/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01185/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01185/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00363, 01135, 01141, 01144, 01188, 01219, 01113 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la condonación de deudas a los agricultores afectados por las contigencias metereológicas del Fenomeno del Niño Costero del año 2017.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; López Vilela Luis Humberto; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Aramayo Gaona Alejandra; Herrera Arévalo Marita; Saavedra Vela Esther; Figueroa Minaya Modesto; Lizana Santos Mártires; Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REHABILITACIÓN Y CONSTRUCCIÓN DE LA CARRETERA PUENTE EL CUMBIL-SANTA CRUZ SUCCHABAMBA-CHANCAYBAÑOS-EMP.RUTA PE-3N (TÚNEL CHOTANO), PROVINCIA DE SANTA CRUZ, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01197/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01197/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01197/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la rehabilitación y construcción de la carretera Puente El Cumbil-Santa Cruz Succhabamba-Emp. Ruta PE-3N (Túnel Chotano), provincia de Santa Cruz, departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ticlla Rafael Carlos Humberto; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Aguilar Montenegro Wilmer; López Vilela Luis Humberto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Segura Izquierdo César Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO EN LA PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01198/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01198/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01198/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la construcción del aeropuerto en la provincia de Chota, departamento de Cajamarca, sea sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ticlla Rafael Carlos Humberto; Salazar Miranda Octavio Edilberto; López Vilela Luis Humberto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Segura Izquierdo César Antonio; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 24686 Y ORDENA LA DEVOLUCIÓN DE LOS APORTES EN FAVOR DE LOS APORTANTES AL FONDO MILITAR POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01192/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01192/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01192/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00113, 00463, 01616, 02040, 02572 Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 3 de la Ley 24686 Ley que crea en cada instituto de las Fuerzas Armadas y Fuerzas Policiales el Fondo de Vivienda Militar y Policial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Lescano Ancieta Yonhy; Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Espinoza Cruz Marisol; Melgar Valdez Elard Galo; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Aramayo Gaona Alejandra; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Herrera Arévalo Marita; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Palma Mendoza José Marvín; Ramírez Tandazo Bienvenido; Román Valdivia Miguel; Salaverry Villa Daniel Enrique; Segura Izquierdo César Antonio; Ventura Ángel Roy Ernesto; Vergara Pinto Edwin; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN DE LA ECONOMÍA FAMILIAR FRENTE AL ALZA DE PRECIOS EN EL SERVICIO DE TRANSPORTE PÚBLICO Y EN EL EXPENDIO DE PRODUCTOS DE PRIMERA NECESIDAD DURANTE DESASTRES NATURALES Y DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01165/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01165/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01165/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00731, 01105, 01133, 01139, 01173, 04861, 04920, 05222, 05223, 05231, 05237, 05239, 05256, 05260, 05281, 05282, 05288, 05303, 05308, 05318, 05336, 05346, 05362, 05211, 05293 Estado: Publicado El Peruano   Propone proteger la economía familiar frente al alza de precios en el servicio de transporte público y frente al alza de precios en servicios básicos y productos de primera necesidad en zonas de desastre declaradas en estado de emergencia por el Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA ADJUDICACIÓN DE TERRENO A FAVOR DE LA ASOCIACIÓN DE CAPITANES DE NAVÍO Y CORONELES DE LAS FUERZAS ARMADAS Y POLICÍA NACIONAL EN SITUACIÓN DE RETIRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01160/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01160/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01160/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la adjudicación directa y de manera gratuita, del terreno afectado en uso por Resolución Ministerial 339-87-VC-5600 del 3 de agosto de 1987, del Ministerio de Vivienda y Construcción, a favor de la Asociación de Capitanes de Navío y Coroneles de las Fuerzas Armadas y Policía Nacional en situación de retiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA ZONAS INTANGIBLES Y PROHIBIDAS PARA FINES DE VIVIENDAS, COMERCIOS, AGRÍCOLAS Y OTROS.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01148/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01148/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01148/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01249 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar zonas intangibles los cauces de las riberas y fajas marginales establecidas en la Ley 29338, Ley de Recursos Hídricos, quedando expresamente prohibido su uso, transferencia o cesión para fines de vivienda, comercio, agrícolas y otros, sean éstas para posesiones informales, habilitaciones urbanas, programas de vivienda o cualquiera otra modalidad de ocupación poblacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA UN PLAZO PARA LA PRESENTACIÓN DEL PLAN NACIONAL DE GESTIÓN DE RIESGO DE DESASTRES Y LOS PLANES QUE LO CONFORMAN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01147/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01147/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01147/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 19 de la Ley 29664, Ley que crea el Sistema Nacional de Gestión de Riesgo de Desastres-SINAGERD e incorpora la obligación de realizar el Plan Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres-PLANAGERD y los planes que lo conforman de manera anual, con la finalidad de priorizar las acciones de prevención,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PRIORIDAD E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE CARRETERAS EN ZONAS DE FRONTERA Y EL MANTENIMIENTO DE TROCHAS CARROZABLES EN LA REGIÓN UCAYALI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01123/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01123/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01123/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de prioridad e interés nacional la construcción de carreteras en zonas de frontera y el mantenimiento de trochas carrozables en el departamento de Ucayali.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Melgar Valdez Elard Galo; Castro Grández Miguel Antonio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 3.1 DEL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 27037, LEY DE PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN EN LA AMAZONÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01124/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01124/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01124/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el numeral 3.1 del artículo 3 de la Ley 27037, Ley de Promoción de la Inversión en la Amazonía.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Alcalá Mateo Percy Eloy; Bartra Barriga Rosa María; Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Ramírez Tandazo Bienvenido; Noceda Chiang Paloma Rosa; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Melgarejo Páucar María Cristina; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE LLICUA, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01096/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01096/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01096/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Llicua en la provincia y departamento de Huánuco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1285, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 79 DE LA LEY 29338, LEY DE RECURSOS HÍDRICOS Y ESTABLECE DISPOSICIONES PARA LA ADECUACIÓN PROGRESIVA A LA AUTORIZACIÓN DE VERTIMIENTOS Y A LOS INSTRUMENTOS DE GESTIÓN AMBIENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01094/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01094/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01094/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 4 del Decreto Legislativo 1285, Decreto Legislativo que modifica el artículo 79 de la Ley 29338, Ley de Recursos Hidrícos y establece disposiciones para la adecuación progresiva a la autorización de vertimientos y a los instrumentos de gestión ambiental, con la finalidad de reducir el plazo de adecuación conforme al Plan Nacional de Recursos Hídricos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE EL RESPETO A LA IDENTIDAD CULTURAL DEL PUEBLO AFROPERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01081/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01081/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01081/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone incorporar el artículo 89-A en la Constitución Política del Perú, como derecho constitucional el respeto a la identidad cultural de los Pueblos Afroperuanos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Segura Izquierdo César Antonio; Galván Vento Clayton Flavio; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA EL ESTABLECIMIENTO DE LA &#39;ZONA RESERVADA MAR PACÍFICO TROPICAL PERUANO&#39; EN LA ISLA FOCA, EL ÑURO, LOS ARRECIFES DE PUNTA SAL Y EL BANCO DE MÁNCORA, UBICADAS EN LOS DEPARTAMENTOS DE PIURA Y TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01087/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01087/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01087/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01143 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad y utilidad pública el establecimiento de la &amp;ldquo;&amp;ldquo;Zona Reservada Mar Pacífico Tropical Peruano&amp;rdquo;&amp;rdquo; con áreas de influencia en las zonas comprendidas de Isla Foca, El Ñuro, Los Arrecifes de Punta Sal y el Banco de Máncora, ubicadas en los departamentos de Piura y Tumbes.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNIVERSITARIA.-L.30220/DEROGA EL CUARTO PÁRRAFO DEL ARTÍCULO 84 DE LA LEY...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01075/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01075/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01075/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00503, 00739, 01062, 01067, 01077, 01080, 01084, 01201, 01348, 01546 Estado: Publicado El Peruano   Propone derogar el cuarto párrafo del artículo 84 de la Ley 30220, Ley Universitaria, a fin de eliminar el límite de edad impuesto por dicha norma para el ejercicio de la docencia en la universidad pública.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO CIVIL.-MODIFICA ARTÍCULOS/DAÑO A LA PERSONA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01056/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01056/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01056/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 257, 351, 414, 1322, 1984 y 1985 del Código Civil aprobado por el Decreto Legislativo 295.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Castro Grández Miguel Antonio; Pariona Galindo Federico; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Ramírez Tandazo Bienvenido; Trujillo Zegarra Gilmer; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Galván Vento Clayton Flavio; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL AUTÓNOMA DE BELLAS ARTES DEL PERÚ A LA ESCUELA NACIONAL SUPERIOR AUTÓNOMA DE BELLAS ARTES DEL PERÚ Y LA INCORPORA AL SISTEMA UNIVERSITARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01044/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01044/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01044/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone eleva a la Escuela Nacional Superior Autónoma de Bellas Artes del Perú a la categoría de universidad, incorporándola al sistema universitario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Trujillo Zegarra Gilmer; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL ACCESO A LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA DE LOS BECARIOS DE POSTGRADO EGRESADOS O TITULADOS DEL PRONABEC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01042/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01042/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01042/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone que los becarios de postgrado egresados o titulados del PRONABEC puedan aplicar todos los conocimientos adquiridos en las diferentes entidades del Estado, lo que va a redundar en beneficio de la Nación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Melgar Valdez Elard Galo; Pariona Galindo Federico; Aguilar Montenegro Wilmer; Galván Vento Clayton Flavio; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Ramírez Tandazo Bienvenido; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE PROPONE INCORPORAR EL ARTÍCULO 87-B AL REGLAMENTO DEL CONGESO DE LA REPÚBLICA, PARA REGULAR LA OBLIGACIÓN DE LOS GOBERNADORES REGIONALES DE CONCURRIR A INFORMAR A LAS COMISIONES DEL CONGRES0</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01045/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01045/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01045/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar el artículo 87-B al Reglamento del Congreso, tiene por objeto regular la obligación del Gobernador Regional de concurrir a informar a las Comisiones del Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; López Vilela Luis Humberto; Reátegui Flores Rolando; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Pariona Galindo Federico; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE DEFENSAS RIBEREÑAS Y LIMPIEZA DE CAUCES DE LOS RÍOS EN TODO EL TERRITORIO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01035/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01035/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01035/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01151, 01189 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de defensas ribereñas, tratamiento de cuencas altas, mantenimiento y consolidación de cauce y drenaje para el control de fajas marginales, en todo el territorio nacional, con la finalidad de proteger a los pobladores de las inundaciones y desbordes provocados por las crecidas de los ríos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA APLICACIÓN DE LA BONIFICACIÓN ECONÓMICA POR FUNCIÓN ADMINISTRATIVA Y APOYO OPERATIVO EN LA ESPECIALIDAD DE CONTROL ADMINISTRATIVO DISCIPLINARIO DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01015/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01015/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01015/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01885 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la aplicación de la Bonificación Económica para los miembros de la Policía Nacional por función administrativa y de apoyo operativo efectivo en la Especialidad de Control Administrativo Disciplinario de la Policía Nacional del Perú, dispuesto en el literal a) del artículo 19 del Decreto Legislativo 1291</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 29129, LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTERÉS PÚBLICO LA CONSTRUCCIÓN DEL GASODUCTO CAMISEA-SANTA ANA-CUSCO, ASÍ COMO DEL GASODUCTO HACIA LAS REGIONES DE PUNO, HUANCAVELICA, AREQUIPA, MOQUEGUA Y TACNA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00915/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00915/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00915/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad e interés público la construcción del Gaseoducto Camisea-Santa Ana-Cusco, así como del gaseoducto hacia las regiones de Puno, Huancavelica, Arequipa, Moquegua, Tacna, Madre de Dios y Apurímac y la distribución del gas natural en las citadas regiones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE PROCEDIMIENTO PARA ESTABLECER LOS INTERESES LEGALES DEVENGADOS POR ADEUDOS LABORALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00855/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00855/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00855/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   La presente Ley tiene por objeto establecer el procedimiento de pago de los intereses devengados por adeudos laborales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Vergara Pinto Edwin; Ramírez Tandazo Bienvenido; Mamani Colquehuanca Moisés; Mantilla Medina Mario Fidel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESTITUYE LA AUTONOMÍA ECONOMÍA, FINANCIERA, ADMINISTYRATIVA Y NORMATIVA DEL INSTITUTO NACIONAL DE ENFERMEDADES NEOPLÁSICA, INEN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00858/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00858/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00858/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00903, 00909 Estado: Publicado El Peruano   Propone restituir la autonomía económica, financiera, administrativa y normativa del Instituto Nacional de Enfermedades Neoplásicas-INEN como Organismo Público Descentralizado adscrito al sector salud; deroga el artículo 3° del Decreto Legislativa N° 1305, que optimiza el funcionamiento y los servicios del sector salud, que incorpora al INEN como órgano desconcentrado del Ministerio de Salud; y, restituye la vigencia de la Ley 28748, Ley que Crea como Organismo Público Descentralizado al INEN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE CARÁCTER PRIORITARIO Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SILLANGATE DE LA PROVINCIA DE CUTERVO EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00824/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00824/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00824/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de carácter prioritario y preferente interés nacional la creación del distrito de Sillangate, provincia de Cutervo, departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aguilar Montenegro Wilmer; Ramírez Tandazo Bienvenido; Galván Vento Clayton Flavio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Castro Grández Miguel Antonio; Yuyes Meza Juan Carlo; Melgarejo Páucar María Cristina; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Palma Mendoza José Marvín; Lazo Julca Israel Tito; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO Y CARÁCTER PRIORITARIO, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SALCEDO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00814/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00814/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00814/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00808, 01019 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarara de interés público y carácter prioritario la creación del distrito de Salcedo, en la provincia de Puno y departamento de Puno.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mamani Colquehuanca Moisés; Pariona Galindo Federico; Castro Grández Miguel Antonio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Tandazo Bienvenido; Salaverry Villa Daniel Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AGRAVA LAS CONDUCTAS DE HOSTIGAMIENTO SEXUAL EN LA REFORMA MAGISTERIAL, LEY 29944</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00766/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00766/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00766/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 52 de la Ley 29944 Ley de Reforma Magisterial, que agrava las conductas de hostigamiento sexual en la Reforma Magisterial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Reátegui Flores Rolando; Melgar Valdez Elard Galo; Pariona Galindo Federico; Figueroa Minaya Modesto; Galván Vento Clayton Flavio; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 5 Y 25 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY 27806, LEY DE TRANSPARENCIA Y ACCESO A LA INFORMACIÓN PÚBLICA, INCORPORANDO TIPOS DE INFORMACIÓN QUE DEBE CONTENER LOS PORTALES DE TRANSPARENCIA DE LAS DEPENDENCIAS PÚBLICAS Y ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DEL CONTROL DE SU CUMPLIMIENTO POR PARTE DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00767/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00767/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00767/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00248, 00591, 02404, 02804, 00995 Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos 5 y 25 del Texto Único Ordenado de la Ley 27806, Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública, incorporando para dicho efecto tipos de información que deben contener los Portales de Transparencia de las Entidades de la Administración Pública, y establece además la obligatoriedad del control de su cumplimiento por parte de la Contraloría General de la República.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE A LOS CORRUPTOS INGRESAR O REINGRESAR A LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00763/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00763/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00763/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01810, 02712 Estado: En comisión   Propone establecer la prohibición para ingresar o reingresar a la administración pública, obtener mandato, cargo, empleo o comisión de carácter público, para los condenados con sentencia firme por la comisiión de delitos previstos en los artículos 382, 383, 384, 387, 389, 393, 393-A, 394, 395, 396, 397, 397-A, 398, 400 y 401 del Código Penal, promulgado por el Decreto Legislativo 635.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL CULTIVO Y LA PRODUCCIÓN DE LA UVA PISQUERA EN LOS VALLES DE LOS DISTRITOS DE NEPEÑA Y MORO DEL DEPARTAMENTO DE ANCASH PARA SU DESARROLLO, PROMOCIÓN Y RECONOCICMIENTO COMO ZONA PISQUERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00747/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00747/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00747/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional el cultivo y la producción de uva pisquera en los valles de los distritos de Nepeña y Moro, de la provincia Del Santa, del departamento de Ancash para su desarrollo, promoción y reconocimiento como zona pisquera.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL EL FINANCIAMIENTO SUFICIENTE Y NECESARIO DEL BONO FAMILIAR HABITACIONAL Y LA CONSTRUCCIÓN DE VIVIENDAS SOCIALES EMPLEANDO MATERIALES Y TECNOLOGÍAS ALTERNATIVAS DE COSTO ECONÓMICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00728/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00728/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00728/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00366 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional el financiamiento suficiente y necesario del Bono Familiar Habitacional (BFH). para la adquisición, construcción y mejoramiento de la Vivienda Social del Programa Techo Propio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Castro Grández Miguel Antonio; Pariona Galindo Federico; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA INVESTIGACIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN A LOS YACIMIENTOS RUPESTRES DE LA CUENCA DEL ALTO MARAÑÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00712/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00712/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00712/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la investigación, conservación y puesta en valor como patrimonio cultural de la nación a los Yacimientos Rupestres de la cuenca del Alto Marañón, así mismo otorgar prioridades para realizar actividades de delimitación, señalización, identificación y seguridad.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DISTRITO &#39;EL TAMBO&#39; EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA/CREACIÓN DEL ....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00706/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00706/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00706/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito El Tambo en la provincia de Hualgayoc, departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Herrera Arévalo Marita; Noceda Chiang Paloma Rosa; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ramírez Tandazo Bienvenido; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DISTRITO &#39;LA PÚCARA&#39;, PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA/CREACIÓN DEL....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00707/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00707/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00707/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito &amp;ldquo;&amp;ldquo;La Púcara&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en la provincia de Chota, departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Ramírez Tandazo Bienvenido; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Noceda Chiang Paloma Rosa; Herrera Arévalo Marita; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BOLETO.-TURÍSTICO L.28719/MODIFICA LOS ARTÍCULOS 11, 12 DE LA LEY DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00675/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00675/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00675/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar los artículos 11, 12 de la Ley 28719, Ley del Boleto Turístico
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Elías Ávalos Miguel Ángel; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Pariona Galindo Federico; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Cuadros Candia Nelly Lady; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; López Vilela Luis Humberto; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DISTRITO ALTO TRUJILLO-LA LIBERTAD/CREACIÓN DEL ...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00649/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00649/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00649/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00568, 00694, 00664, 00609, 00089 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de preferente interés nacional la creación del distrito de Alto Trujillo, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad, con la finalidad de una mejor distribución de los recursos económicos que permita una eficiente prestación de los servicios públicos, lo cual se revertirá en el bienestar de la población y el desarrollo local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE LA ESCUELA NACIONAL DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DE PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00648/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00648/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00648/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00158, 00585, 00586, 00598 Estado: Al Archivo   Propone declarar de necesidad púbica e interés nacional la creación e implementación de la Escuela Nacional del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú, la misma que será construida en el terreno de 327,810.36 metros cuadrados, ubicado en el distrito de Santa Rosa, provincia y departamento de Lima, transferido para este efecto por la Superintendencia Nacional de Bienes Estatales (SBN).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA A LA CARRETERA CENTRAL Y PROMUEVE SU SOLUCIÓN INTEGRAL INTERMODAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00597/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00597/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00597/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00631, 00907 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar en emergencia a la Carretera Central y promover medidas de carácter intermodal, de corto, mediano y largo plazo, con la finalidad de atender dicha emergencia y recuperar seguridad, capacidad y libertad de circulación y maniobra para la población usuaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DEL RÉGIMEN EXTRORDINARIO AL ORGANISMO DE FORMALIZACIÓN DE LA PROPIEDAD INFORMAL (COFOPRI) PREVISTA EN LA LEY 29802</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00587/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00587/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00587/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00019, 00386, 00816, 01919 Estado: Publicado El Peruano   Propone prorrogar el plazo a que se refiere el artículo 1 de la Ley 29802, Ley que amplía la vigencia del régimen extraordinario al organismo de formalización de la propiedad informal (COFOPRI)
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Melgar Valdez Elard Galo; Aguilar Montenegro Wilmer; Figueroa Minaya Modesto; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Ramírez Tandazo Bienvenido; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 28,29 DE LA LEY 27460, LEY DE PROMOCIÓN Y DESARROLLO DE LA ACUICULTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00569/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00569/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00569/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos 28 y 29 de la Ley 27460, Ley de Promoción y Desarrollo de la Acuicultura, vigentes por el Decreto Legislativo 1195, que aprueba la Ley General de Acuicultura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Pariona Galindo Federico; Dipas Huamán Miky Joaquín; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Figueroa Minaya Modesto; Herrera Arévalo Marita; Lizana Santos Mártires</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL DE MÚSICA AL CONSERVATORIO NACIONAL DE MÚSICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00495/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00495/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00495/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00409, 00581, 00755 Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley que denomina Universidad Nacional de Música al Conservatorio Nacional de Música, con arreglo a la Ley 30220, Ley Universitaria, confiriéndole las autonomías, derechos y deberes propios de las universidades y su pertenencia al Sistema Universitario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LAS LEYES 27747, 27067 Y OTORGA PENSIÓN DE GRACIA Y PERMISO LABORAL A LOS MIEMBROS DEL CUERPO DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00496/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00496/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00496/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00588, 00599, 00633, 00700 Estado: Dictamen Negativo   Propone modificar los artículos 2 de la Ley 27747 Ley que regula el otorgamiento de las Pensiones de Gracia y el artículo 14 de la Ley 27067 Ley del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú, con el fin de otorgar permiso laboral y pensión de gracia a los miembros del cuerpo general de Bomberos Voluntarios del Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE PRIORIDAD SOCIAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO SAN PEDRO DE LA PROVINCIA DEL SANTA DEL DEPARTAMENTO DE ÁNCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00491/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00491/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00491/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00813 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y de prioridad social la creación del distrito San Pedro de la provincia del Santa, departamento de Áncash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Aramayo Gaona Alejandra; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Herrera Arévalo Marita; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Salaverry Villa Daniel Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 26519 LEY QUE ESTABLECE PENSIÓN PARA EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00486/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00486/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00486/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone que los beneficios establecidos por la Ley 26519 a los ex Presidentes de la República sean asumidor por el pliego Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Elías Ávalos Miguel Ángel; Aramayo Gaona Alejandra; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Herrera Arévalo Marita; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; López Vilela Luis Humberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL ASCENSO, CAMBIO DE GRUPO OCUPACICONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DE LOS PROFESIONALES DE SALUD DE ENFERMERÍA Y TÉCNICOS ASISTENCIALES DE ENFERMERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00425/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00425/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00425/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el ascenso, cambio de grupo ocupacional y cambio de línea de carrera de los profesionales de salud de enfermería y técnicos asistenciales de enfermería.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Ramírez Tandazo Bienvenido; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Domínguez Herrera Carlos Alberto; López Vilela Luis Humberto; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL DESCANSO POR EXPOSICIÓN A RADIACIONES IONIZANTES O SUSTANCIAS RADIOACTIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00426/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00426/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00426/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone regular el descanso por exposición a radiaciones ionizantes o sustancias radioactivas de los Profesionales de la Salud y Personal de la Salud Técnico y Auxiliar Asistencial de la Salud que desarrollan sus actividades en el ámbito público y privado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE CARACTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE UDIMA, EN LA PROVINCIA DE SANTA CRUZ EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00392/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00392/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00392/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de carácter prioritario y de preferente interés social la creación del distrito de Udima, provincia de Santa Cruz, departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Aguilar Montenegro Wilmer; Herrera Arévalo Marita; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Melgarejo Páucar María Cristina; Ramírez Tandazo Bienvenido; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Yika García Luis Alberto; Figueroa Minaya Modesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REESTRUCTURACIÓN DEUDA AGRARIA L.29264/ESTABLECEE UN NUEVO PLAZO PARA ACOGERSE A LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00363/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00363/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00363/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01135, 01141, 01144, 01185, 01188, 01219, 01113 Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer un nuevo plazo para acogerse a la Ley 29264, Ley de Reestructuración de la Deuda Agraria (PREDA), sus modificatorias y demás normas conexas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Dipas Huamán Miky Joaquín; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Noceda Chiang Paloma Rosa; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Takayama Jiménez Liliana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.194/ REELECCIÓN DE ALCALDES PROVINCIALES Y DISTRITALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00331/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00331/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00331/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 194 de la Constitución Política del Perú, que permite la reelección por un periodo adicional de los alcaldes provinciales y distritales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Melgar Valdez Elard Galo; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE RINCONADA EN LA PROVINCIA DEL SANTA DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00252/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00252/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00252/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de Rinconada en la provincia del Santa, departamento de Ancash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Domínguez Herrera Carlos Alberto; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; López Vilela Luis Humberto; Ramírez Gamarra Osías; Ramírez Tandazo Bienvenido; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA ART. 76, 77 DE LA LEY 29571, CÓDIGO DE PROTECCIÓN Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00224/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00224/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00224/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00111 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 76 y 77 de la Ley 29571, Código de Protección y Defensa del Consumidor, para fortalecer la protección del consumidor de bienes y servicios inmobiliarios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Arimborgo Guerra Tamar; Elías Ávalos Miguel Ángel; Lazo Julca Israel Tito; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Ramírez Gamarra Osías; Vergara Pinto Edwin; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA DEFENSORÍA DE LAS MICRO Y PEQUEÑAS EMPRESAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00216/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00216/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00216/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00567 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de la Defensoría de la micro y pequeñas empresas con el objeto de que se vele por el acceso a servicios eficaces y oportunos que brinda el Estado peruano para el desarrollo empresarial.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 29785, LEY DEL DERECHO A LA CONSULTA PREVIA A LOS PUEBLOS INDÍGENAS U ORIGINARIOS, RECONOCIDO EN EL CONVENIO 169 DE LA ORGANIZACIÓN INTERNACIONAL DEL TRABAJO (OIT)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00213/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00213/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00213/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar el artículo 2 de la Ley 29785, Ley del Derecho a la Consulta Previa a los Pueblos Indígenas u Originarios, reconocido en el Convenio 169 de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), para su mejor implementación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Pariona Galindo Federico; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Elías Ávalos Miguel Ángel; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28303, LEY MARCO DE CIENCIA, TECNOLOGÍA E INNOVACIÓN TECNOLÓGICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00214/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00214/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00214/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00798, 01233 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 12, 13 de la Ley 28303, Ley Marco de Ciencia, Tecnología e Innovación Tecnológica, y el artículo 8 de la Ley 28013 Ley del Consejo Nacional de Ciencia, Tecnología e Innovación Tecnológica (CONCYTEC), reformulando los requisitos y el procedimiento de la elección del Presidente del CONCYTEC, efectos de asegurar la designación del profesional más idóneo para el cargo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA EL ACCESO AL AGUA COMO DERECHO FUNDAMENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00192/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00192/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00192/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00100, 00262, 00272, 00424 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 2 de la Constitución Política del Estado e incorpora el acceso al agua como un derecho fundamental.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Beteta Rubín Karina Juliza; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Pariona Galindo Federico; Lizana Santos Mártires; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL PATRIMONIO NATURAL Y PATRIMONIO GENÉTICO DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00189/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00189/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00189/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone la Ley de Patrimonio Natural y Patrimonio Genético del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Beteta Rubín Karina Juliza; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Pariona Galindo Federico; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ramírez Tandazo Bienvenido
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA AL DISTRITO HUARMACA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA CON FINES DE DEMARCACIÓN TERRITORIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00184/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00184/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00184/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar al distrito de Huarmaca, en la provincia Huancabamba, departamento de Piura, como zona de interés nacional y necesidad pública para fines de creación de la provincia Huarmaca y de los distritos que la integren.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lizana Santos Mártires; Reátegui Flores Rolando; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Figueroa Minaya Modesto; García Jiménez Maritza Matilde; Mamani Colquehuanca Moisés; Ramírez Tandazo Bienvenido; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Cevallos Flores Hernando Ismael</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO ESPECIAL BINACIONAL PUYANGO TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00174/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00174/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00174/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del Proyecto Especial Binacional Puyango Tumbes, con el objeto de implementar el Convenio Binacional entre Perú y Ecuador para el aprovechamiento del recurso hídrico que proviene del río Tumbes, con fines de irrigación de las tierras del departamento de Tumbes.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE SERENAZGO MUNICIPAL A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00169/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00169/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00169/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01601 Estado: Dictamen Negativo   Propone establecer un marco normativo general que regule el accionar del serenazgo municipal, tiene por finalidad desarrollar las funciones, obligaciones y las competencias que en materia de seguridad ciudadana corresponde a las municipalidades en labor conjunta con la Policía Nacional del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE EJECUCIÓN DE OBRAS PÚBLICAS POR ADMINISTRACIÓN DIRECTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00120/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00120/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00120/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00031 Estado: Orden del Día   Propone Ley de Ejecución de Obras Públicas por Administración Directa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Saavedra Vela Esther; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Ramírez Tandazo Bienvenido; Herrera Arévalo Marita; Pariona Galindo Federico; Figueroa Minaya Modesto; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 82 Y CREA EL SISTEMA NACIONAL DE PROCURADURÍAS ANTICORRUPCIÓN, DE LOS ÓRGANOS DE CONTROL Y DEFENSA JURÍDICA DE LOS INTERESES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00078/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00078/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00078/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar el artículo 82 y crea el Sistema Nacional de Procuradurías Anticorrupción, de los Órganos de Control y Defensa Jurídica de los intereses del Estado
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Saavedra Vela Esther; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Herrera Arévalo Marita; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Trujillo Zegarra Gilmer; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE CARÁCTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE LIBERTAD NARANJITO DE CAMSE, EN LA PROVINCIA DE CUTERVO EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00079/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00079/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00079/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Libertad Naranjito de Camse, en la provincia de Cutervo, departamento de Cajamarca
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Saavedra Vela Esther; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Herrera Arévalo Marita; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Trujillo Zegarra Gilmer; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL EL DESARROLLO SOSTENIBLE DE LA PROVINCIA DE PURÚS PRIORIZANDO LA CONECTIVIDAD TERRESTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00075/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00075/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00075/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional el desarrollo sostenible de la provincia de Purús en la Región Ucayali, donde se priorice la conectividad terrestre entre Puerto Esperanza e Iñapari, garantizándose el respeto de las Áreas Naturales Protegidas y los derechos de las Comunidades Nativas, Comunidades Campesinas y Pueblos Originarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LOS NOTARIOS A CELEBRAR MATRIMONIO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00074/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00074/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00074/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar diversos artículos del Decreto Legislativo 295, Código Civil y de la Ley 26662, Ley de Competencia Notarial en Asuntos No Contenciosos, facultando a los notarios a celebrar matrimonio civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Elías Ávalos Miguel Ángel; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Aramayo Gaona Alejandra; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; López Vilela Luis Humberto; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUNICIPALIDADES.-L.27972/MODIFICA LOS ARTíCULOS 133, 134 DE LA LEY ...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00077/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00077/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00077/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00181, 00580, 01125, 01191, 01223, 01361, 01543, 03594, 04037 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 133,134 de la Ley 27972, Ley Ogánica de Municipalidades
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ventura Ángel Roy Ernesto; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Aramayo Gaona Alejandra; Domínguez Herrera Carlos Alberto; López Vilela Luis Humberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Gamarra Osías; Ramírez Tandazo Bienvenido; Salaverry Villa Daniel Enrique; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 37 Y 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00076/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00076/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00076/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00229, 00351 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 37 y 76 del Reglamento del Congreso, a fin de desincentivar el transfuguismo parlamentario, a efectos que aquellos Congresistas, que dejen de integrar, renuncien o se aparten de los partidos políticos por el cual fueron elegidos no puedan conformar o constituir Grupos Parlamentarios.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.39°, 47° y 99°/CREA LA PROCURADURÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00054/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00054/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00054/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00070, 00090 Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 39°, 47° y 99° de la Constitución Política del Perú, crea la Procuraduría General de la República como Organismo Constitucional Autónomo que permite ejercer una función técnico-especializado, unificando, actualizando e integrando la legislación materia en cuestión que le permita articular con la Policía Nacional, Ministerio Público y Poder Judicial.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>