<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sheput Moore Juan Manuel Kosme on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/sheput-moore-juan-manuel-kosme/</link>
    <description>Recent content in Sheput Moore Juan Manuel Kosme on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/sheput-moore-juan-manuel-kosme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY DE GESTIÓN DE ESPACIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01311/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01311/</guid>
      <description>Propone establecer los principios y reglas generales que rigen el ejercicio de las competencias en la administración y gestión de los espacios públicos, su importancia para la artículación ciudadana, con ello se promueve un desarrollo equilibrado y un hábitat seguro y saludable.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-27 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-04-27 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-04-28 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-04-28 En comisión Vivienda y Construcción   2017-06-26 Oficio - 742-2016-2017-JSM-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE GESTIÓN SOSTENIBLE E INTEGRADA DE LA ZONA MARINO COSTERA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00678/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00678/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo para la gestión sostenible e integrada de la Zona Marino Costera del Perú
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-11-28 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-11-28 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-03-06 Oficio - 536-2016-2017-JSM-CR del Congresista Sheput Moore solicita adherirse al Proyecto de Ley 678/2016-CR.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>