<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Concertación Parlamentaria on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/grupos/concertaci%C3%B3n-parlamentaria/</link>
    <description>Recent content in Concertación Parlamentaria on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/grupos/concertaci%C3%B3n-parlamentaria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 26123, LEY ORGÁNICA DEL BANCO CENTRAL DE RESERVA A FIN DE INCORPORAR ELEMENTOS DISTINTIVOS PARA LA IDENTIFICACIÓN DE LOS BILLETES Y MONEDAS POR PARTE DE LA POBLACIÓN CON DISCAPACIDAD VISUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04140/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04140/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 42 del Decreto Ley 26123, Ley Orgánica del Banco Central de Reserva, con el objeto de incluir la obligatoriedad de incorporar elementos de identificación táctil en los billetes y monedaas que permitan su reconocimiento por parte de la población con discapacidad visual.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-10 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-04-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-09-13 Oficio - 010-2019-2020-CISPCD-CR de la congresista Espinoza C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE TUYANKUWAS EN LA PROVINCIA DE BAGUA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04279/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04279/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la creación del distrito de Tuyankuwas, cuya capital de distrito es el centro poblado de Wayampiak, en la provincia de Bagua, departamento de Amazonas.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-10 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-06-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad   2019-09-10 Orden del Día - Acuerdo del Consejo Directivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL FINANCIAMIENTO PRIVADO DE LAS ORGANIZACIONES POLÍTICAS Y MODIFICA LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04199/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04199/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 30, 30-A, 32, 34, 36, 36-A, 36-B, 40 y 42 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, a fin de regular el financiamiento privado de las organizaciones políticas en el marco de la transparencia y la lucha contra la corrupción.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-12 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-04-12 En comisión Constitución y Reglamento   2019-07-19 Dictamen Conjunto Mayoria - Favorable Sustitutorio de las Comisiones de Constitución-Justicia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA CONSTITUCIÓN DE LAS ALIANZAS ENTRE ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04357/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04357/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 5,13, 15 y 30-B de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas; los artículos 87 y 88 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones; el artículo 11 de la Ley 27683 de la Ley de Elecciones Regionales y el artículo 9 de la Ley 26864, Ley de Elecciones Municipales, a fin de regular el funcionamiento de las alianzas en aras del fortalecimiento e institucionalidad de las organizaciones políticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY PARA EL FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA PREVISIONAL Y LA FORMALIZACIÓN, FINANCIADO CON UN PORCENTAJE DE LA TASA DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS (IGV)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04298/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04298/</guid>
      <description>Propone incorporar en la Cuenta Individual de Capitalización (CIC), establecidos en el Sistema Privado de Pensiones, aportes del afiliado con un porcentaje de la tasa del Impuesto General a las Ventas (IGV) con el propósito de aumentar el fondo de su futura pensión, así como crear incentivos para incorporar a la formalidad a los trabajadores, que se encuentran en la informalidad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA LA CREACIÓN DE LA ADMINISTRADORA DE FONDO DE PENSIONES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04296/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04296/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de la Administradora de Fondo de Pensiones del Estado, sobre la base de los recursos que administra la Oficina de Normalización Previsional (ONP), con la finalidad de incrementar la cobertura en materia de pensiones de los trabajadores y promover mayor competencia en el Sistema de las Administradoras de Fondo de Pensiones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE UN SEGURO DE LONGEVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04300/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04300/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de un seguro de longevidad para personas adultas mayores, que viven por encima de la esperanza de vida de su generación, con el objetivo de garantizar una pensión vitalicia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-10 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-05-10 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-05-13 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-05-13 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04300/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL OTORGAR UN CAPITAL INICIAL &#34;CAPITAL SEMILLA&#34; PARA UNA PENSIÓN DE JUBILACIÓN UNIVERSAL Y CAPITALIZABLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04297/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04297/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional otorgar un capital inicial &amp;ldquo;&amp;ldquo;Capital Semilla&amp;rdquo;&amp;rdquo; a cada peruano nacido vivo a través de una Cuenta Individual Capitalizable para una pensión de jubilación universal, de conformidad con lo dispuesto por el artículo 10 de la Constitución Política del Perú que establece el Estado reconoce el derecho universal y progresivo de toda persona a la seguridad social.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LOS CONCEPTOS DE TERCERA Y CUARTA EDAD EN LA LEY DE PERSONA ADULTA MAYOR, PARA LA IMPLEMENTACIÓN DE POLÍTICAS PÚBLICAS ESPECIALIZADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04299/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04299/</guid>
      <description>Propone incorporar los conceptos de tercera y cuarta edad en el grupo de personas adulta mayor (mayores de 60 años) con el propósito de diseñar y priorizar politicas públicas especializadas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-10 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-10 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2019-05-13 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-13 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04299/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTERÉS NACIONAL LA INTEGRACIÓN DE LA &#34;FRANJA Y LA RUTA DE LA SEDA PARA LA COOPERACIÓN CON CHINA COMO APORTE AL DESARROLOLO ECONÓMICO DEL PERÚ&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04221/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04221/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la integración de &amp;ldquo;&amp;ldquo;La Franja y la Ruta de la Seda para la Cooperación con China como aporte al desarrollo económico del Perú&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-25 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2019-04-25 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-04-25 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2019-04-25 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04221/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#34;AMPLIACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LOS SISTEMAS DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO Y CONSTRUCCIÓN DE PLANTA DE TRATAMIENTO DE AGUAS SERVIDAS DE LA CIUDAD DE BAGUA GRANDE, PROVINCIA DE UTCUBAMBA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04198/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04198/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ampliación y Mejoramiento de los Sistemas de Agua Potable y Alcantarillado y Construcción de Planta de Tratamiento de Aguas Servidas de la ciudad de Bagua Grande, provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-12 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2019-04-12 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04198/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA MODERNIZACIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA DEL INSTITUTO NACIONAL DE SALUD DEL NIÑO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04197/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04197/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la modernización de la infraestructura del Instituto Nacional de Salud del Niño.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-11 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-04-12 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04197/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL SISTEMA BICAMERAL Y REESTRUCTURA EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04111/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04111/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, referente a incorporar el sistema bicameral y reestructurar el Congreso de la República del Perú, a fin de incidir en la calidad legislativa y mejorar los niveles de representación de dicha institución frente a la ciudadanía.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-29 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-03-29 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04111/2018-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>