<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ponce Villarreal De Vargas Yesenia on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/ponce-villarreal-de-vargas-yesenia/</link>
    <description>Recent content in Ponce Villarreal De Vargas Yesenia on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/ponce-villarreal-de-vargas-yesenia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE OFICIALES EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PERSONAL DE OFICIALES Y SUBALTERNOS ASIMILADOS DE SERVICIOS EN SITUACIÓN DE RETIRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</guid>
      <description>Propone otorgar, por excepción y única vez, un (01) grado inmediato superior al personal de Oficiales egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policia Nacional del Perú, Personal de Oficiales y Subalternos Asimilados de Servicios en Situación de Retiro, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LAS COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD DE LOS PEQUEÑOS Y MEDIANOS AGRICULTORES ORGANIZADOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1077, LEY DE CREACIÓN DEL PROGRAMA DE COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03739/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03739/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 2, 3, 4 y 5 del Decreto Legislativo 1077, que crea el Programa de Compensaciones para la Competitividad y establece una vigencia de 20 años.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-19 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-12-19 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-12-20 En comisión Agraria   2018-12-20 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-04-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - / en Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 4 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1077 DECRETO LEGISLATIVO QUE CREA EL PROGRAMA DE COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03494/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03494/</guid>
      <description>Propone modificar el Decreto Legislativo 1077, norma que crea el Programa de Compensación para la Competitividad, estableciendo un plazo de veigencia permanente como Unidad Ejecutora del Ministerio de Agricultura y Riego.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-10 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-10-10 En comisión Agraria   2019-04-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - / en Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NCESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE MICRO Y PEQUEÑOS RESERVORIOS EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01007/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01007/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la construcción e implementación de micro y pequeños reservorios en el Perú, con la finalidad de impulsar el buen uso y aprovechamiento sostenible de los recursos hídricos que permita el desarrollo o la potencialización de la pequeña agricultura y de la población en general.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-06 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-03-06 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-03-06 En comisión Agraria   2017-03-06 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-05-26 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Pueblos Andinos   2017-08-08 Oficio - 180-2016-2021/CHTR-CR del Congresista Ticlla Rafael solicita priorización.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>