<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gilvonio Condezo Katia Lucía on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/gilvonio-condezo-katia-luc%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Gilvonio Condezo Katia Lucía on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/gilvonio-condezo-katia-luc%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE OFICIALES EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PERSONAL DE OFICIALES Y SUBALTERNOS ASIMILADOS DE SERVICIOS EN SITUACIÓN DE RETIRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</guid>
      <description>Propone otorgar, por excepción y única vez, un (01) grado inmediato superior al personal de Oficiales egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policia Nacional del Perú, Personal de Oficiales y Subalternos Asimilados de Servicios en Situación de Retiro, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL, QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 88, 89 Y ADICIONA EL ARTÍCULO 89-A AL CAPÍTULO VI DEL TÍTULO II DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, SOBRE EL RÉGIMEN AGRARIO Y DE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03344/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03344/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 88 y 89 y adiciona el artículo 89-.A al Capítulo VI del Título II de la Constitución Política del Estado, sobre Régimen Agrario y de las Comunidades Campesinas y Nativas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-14 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-09-14 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-09-17 En comisión Constitución y Reglamento   2018-09-17 En comisión Agraria   2019-02-06 Oficio - 025-2019-KLGC/CR de la Congresista Gilvonio C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN ANTE HELADAS Y FRIAJE (SINAHF)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03346/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03346/</guid>
      <description>Propone proteger a la población con acciones de prevención, reacción y rehabilitación ante los daños ocasionados por la presencia de los fenómenos climatológicos de heladas y friaje.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-14 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-09-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-02-05 Oficio - 025-2019-KLGC/CR de la Congresista Gilvonio C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 29785, LEY DEL DERECHO A LA CONSULTA PREVIA A LOS PUEBLOS INDÍGENAS U ORIGINARIOS, RECONOCIDO EN EL CONVENIO 169 DE LA ORGANIZACIÓN INTERNACIONAL DEL TRABAJO (OIT), PARA IMPLEMENTAR PROCESOS DE CONSULTA PREVIA, LIBRE E INFORMADA PARA EL OTORGAMIENTO DE CONCESIONES MINERAS EN EL TERRITORIO DE LOS PUEBLOS INDÍGENAS ORGANIZADOS EN COMUNIDADES CAMPESINAS Y COMUNIDADES NATIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03345/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03345/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley 29785, Ley del dereceho a la consulta previa a los pueblos indígenas u originarios, reconocido en el Convenio 169 de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), para implementar procesos de consulta previa, libre e informada antes del otorgamiento del título de concesiones mineras en los territorios de los pueblos indígenas organizados en Comunidades Campesinas y Comunidades Nativas.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO Y LA AMPLIACIÓN DEL SISTEMA DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO DE LA MERCED-DISTRITO DE CHACHAMAYO-JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02229/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02229/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el mejoramiento y ampliación del Sistema de Agua Potable y Alcantarillado de la Merced, distrito de Chanchamayo-Junín
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-14 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-12-14 En comisión Vivienda y Construcción   2019-05-23 Oficio - 149-2019-KLGC/CR de la Congresista Gilvonio Condezo, solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 63 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02179/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02179/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 63 del Capítulo XII sobre asignaciones e incentivos de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, para el cálculo de la CTS sobre el 100% de la remuneración y por el total de años servidos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-01 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-12-01 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-02-06 Oficio - 025-2019-KLGC/CR de la Congresista Gilvonio C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA Y DESARROLLA LA LEY 30355, LEY DE PROMOCIÓN Y DESARROLLO DE LA AGRICULTURA FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01438/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01438/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 3 de la Ley 30355, Ley de Promoción y Desarrollo de la Agricultura Familiar, a efecto de precisar y ampliar las responsabilidades en la promoción y desarrollo de la agricultura familiar.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-24 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-05-25 En comisión Agraria   2019-04-22 Oficio - 117-2019-KLGC/CR de la Congresista Gilvonio C.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>