<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presentado on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/presentado/</link>
    <description>Recent content in Presentado on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/presentado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO SANTA ROSA DE SIRABAMBA,, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06263/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06263/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública, la creación del distrito de Santa Rosa de Sirabamba de la provincia y departamento de Huánuco con la finalidad de priorizar la creación del mismo.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Fabián Díaz Yessy Nélida; Aguilar Zamora Manuel; García Oviedo Paul Gabriel; Saavedra Ocharán Mónica Elizabeth; Salinas López Franco; Simeón Hurtado Luis Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO PUEBLO NUEVO DE CONTA EN LA PROVINCIA DE CAÑETE, DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06258/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06258/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito Pueblo Nuevo de Conta en la provincia de Cañete, departamento de Lima.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Podemos Perú
Autores #  Almerí Veramendi Carlos; Espinoza Velarde Yeremi Aron; Sánchez Luis Orestes Pompeyo; Urresti Elera Daniel Belizario; Castillo Oliva Luis Felipe; Gupioc Rios Robinson Dociteo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 18 DE MARZO DE CADA AÑO COMO EL &#34;DÍA NACIONAL DEL TORITO DE PUCARA&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06261/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06261/</guid>
      <description>Propone declarar el 18 de marzo de cada año como el Día Nacional del Torito de Pucara.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Unión por el Perú
Autores #  Apaza Quispe Yessica Marisela; Vega Antonio José Alejandro; Chagua Payano Posemoscrowte Irrhoscopt; Chaiña Contreras Hipólito; Lozano Inostroza Alexander; Pantoja Calvo Ruben
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA LA ARTESANÍA EN EL PERÚ Y SU REACTIVACIÓN ECONÓMICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06260/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06260/</guid>
      <description>Propone ley que declara en emergencia la artesanía en el Perú y su reactivación económica, con el objetivo de que puedan reiniciar sus actividades productivas y de comercialización, de todo el sector artesanal en el país, detenidas a causa del aislamiento social obligatorio ocasionado por la pandemia mundial del Covid 19, permitiendo su pronta recuperación
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL RÉGIMEN DE CONTRATACIÓN ADMINISTRATIVA DE SERVICIOS (CAS) EN EL SECTOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06262/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06262/</guid>
      <description>Propone ley que elimina el régimen de contratación administrativa de servicios (CAS), Decreto Legislativo 1057 de las entidades del sector público.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Fabián Díaz Yessy Nélida; García Oviedo Paul Gabriel; Inga Sales Leonardo; Salinas López Franco; Simeón Hurtado Luis Carlos; Vásquez Becerra Jorge
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MULTA POR VULNERAR EL ORDEN PÚBLICO EN CASO DE FALTAS CONTRA EL PATRIMONIO Y LAS PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06256/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06256/</guid>
      <description>Propone brindar el marco legal para sancionar con multa el incumplimiento del orden interno que conllevan a cometer falta contra el patrimonio y las personas. Cuando se vulnera aquella situación de normalidad ciudadana que se acredita y mantiene dentro de un Estado, cuando se desarrollan diversas actividades individuales y colectivas sin que se produzcan perturbaciones o conflictos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA DE FORMA PROGRESIVA A LOS TRABAJADORES DEL PODER JUDICIAL DEL RÉGIMEN DEL DECRETO LEGISLATIVO 1057-CONTRATO ADMINISTRATIVO DE SERVICIOS-CAS, AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06255/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06255/</guid>
      <description>Propone garantizar el trato igualitario a los trabajadores judiciales contratados bajo la modalidad del Decreto Legislativo 1057, Régimen del Contrato Administrativo de Servicios (CAS), en relación con los trabajadores del Poder Judicial contratados bajo el régimen laboral privado normado por el Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Podemos Perú</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 022-2019, LEY QUE PROMUEVE LA ACTIVIDAD CINEMATOGRÁFICA AUDIOVISUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06257/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06257/</guid>
      <description>Propone ley que modifica el Decreto de Urgencia 022-2019, Ley que promueve la actividad Cinematrográfica Audio Visual.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Podemos Perú
Autores #  Gallardo Becerra María Martina; Gupioc Rios Robinson Dociteo; Urresti Elera Daniel Belizario; Sánchez Luis Orestes Pompeyo; Espinoza Velarde Yeremi Aron; Castillo Oliva Luis Felipe
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL INCISO 12 DEL ARTÍCULO 118 DE LA CONSTITUCIÓN POLÌTICA DEL PERÚ MEDIANTE EL CUAL SE IMPIDE EL NOMBRAMIENTO COIMO EMBAJADORES A PERSONAS QUE NO ESTEN EN LA CARRERA DEL SERVICIO DIPLOMÁTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06259/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06259/</guid>
      <description>Propone modificar el incico 12 del artículo 118 de la Constitución Política del Perú, mediante el cual se impide el nombramiento como Embajadores a personas que no esten en la Carrera del Servicio Diplomático.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Podemos Perú
Autores #  Cabrera Vega María Teresa; Gallardo Becerra María Martina; Espinoza Velarde Yeremi Aron; Castillo Oliva Luis Felipe; Luna Morales José Luis; Urresti Elera Daniel Belizario; Gupioc Rios Robinson Dociteo; Sánchez Luis Orestes Pompeyo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE ALTO HUALLAGA EN EL DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06254/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06254/</guid>
      <description>Propone ley que declara de interés nacional y necesidad pública la creación de la provincia de Alto Huallaga, en el departamento de Huánuco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Pérez Espíritu Lusmila; Acuña Peralta Humberto; Carcausto Huanca Irene; Meléndez Celis Fernando; Puño Lecarnaque Napoleón; Quispe Suárez Mario Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN EL DISTRITO DE &#34;VILLA MARÍA&#34; DE LA PROVINCIA DE SATIPO, DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06250/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06250/</guid>
      <description>Propone declarar de interés naciconal y necesidad pública la creación del distrito de Villa María, con su capital Villa María, en la provincia de Satipo, del departamento de Junín
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Llaulli Romero Freddy; Bajonero Olivas Wilmer Solis; Ruíz Pinedo Rolando Rubén; Fabián Díaz Yessy Nélida; Durand Bustamante Kenyon Eduardo; Inga Sales Leonardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE UN MARCO NORMATIVO PARA LA APLICACIÓN DE LA VACUNA CONTRA EL SARS-COV-2 (COVID-19)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06251/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06251/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo que rige la aplicación de la vacuna contra el SARS-COV-2 (Covid-19).
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Verde Heidinger Marco Antonio; Meléndez Celis Fernando; Santillana Paredes Robertina; Pérez Espíritu Lusmila; Acate Coronel Eduardo Geovanni; Condori Flores Julio Fredy; Acuña Peralta Humberto; Carcausto Huanca Irene</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA POTESTAD DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA CON LA FINALIDAD DE LUCHAR CONTRA LA INCONDUCTA FUNCIONAL Y LA CORRUPCIÓN DE FUNCIONARIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06252/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06252/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 27785,, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y la Contraloría General de la República a fin de forttalecer la potestad y alcances de la Contraloría General de la República con la finalidad de regular los contratos de Estado a Estado y enfrentar la inconducta funcional y la corrupción de funcionarios públicos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN DEL PROGRAMA NACIONAL DE EXTENSIÓN RURAL DE LA AGRICULTURA FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06253/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06253/</guid>
      <description>Propone ley que promueve la creación del Programa Nacional de Extensión Rural de la Agricultura Familiar.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Pérez Espíritu Lusmila; Acuña Peralta Humberto; Carcausto Huanca Irene; Meléndez Celis Fernando; Puño Lecarnaque Napoleón; Quispe Suárez Mario Javier
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE DESAFILIACIÓN EXCEPCIONAL AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES Y RETORNO AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06246/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06246/</guid>
      <description>Propone ley de desafiliación al Ssistema Privado de Pensiones y retorno al Sistema Nacional de Pensiones.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Rivas Ocejo Perci; Acuña Peralta Humberto; Benavides Gavidia Walter; Carcausto Huanca Irene; Combina Salvatierra Cesar Augusto; Condori Flores Julio Fredy; Meléndez Celis Fernando; Pérez Espíritu Lusmila; Rodas Malca Tania Rosalia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE LINEAMIENTOS PARA LA GESTIÓN DE LA TUTORÍA, ORIENTACIÓN EDUCATIVA Y PREVENCIÓN DE RIESGO EN EL MARCO DE LA DIVERSIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06244/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06244/</guid>
      <description>Propone ley de lineamientos para la gestión de la tutoría, orientación educativa y prevención de riesgo en el marco de la diversidad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Omonte Durand Maria Del Carmen; Acuña Peralta Humberto; Merino Lopez Omar; Pérez Espíritu Lusmila; Rodas Malca Tania Rosalia; Santillana Paredes Robertina; Verde Heidinger Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE HISTORIADORES DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06245/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06245/</guid>
      <description>Propone ley que crea el Colegio Profesional de Historiadores del Perú.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Unión por el Perú
Autores #  Mendoza Marquina Javier; Vega Antonio José Alejandro; Apaza Quispe Yessica Marisela; Bartolo Romero María Isabel; Pantoja Calvo Ruben; Ramos Zapana Rubén
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL PROGRAMA DE COMEDORES ESCOLARES EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE LOS NIVELES DE INICIAL Y PRIMARIA, EN LA LUCHA CONTRA LA ANEMIA, DESNUTRICIÓN, DESCERCIÓN ESCOLAR Y SUPRIME EL PROGRAMA QALI WARMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06249/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06249/</guid>
      <description>Propone ley que crea &amp;ldquo;&amp;ldquo;El Programa Nacional de Comedores Escolares&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en las Instituciones Educativas de los niveles inicial y primaria del país, donde se otorgarán desayunos y almuerzos escolares diferenciados por regiones, costa sierra y selva, financiado con el 100% del presupuesto del programa Qali Warma, que dependerá del Ministerio de Inclusión Social.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE AGRICULTORES FAMILIARES (RENAFA)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06247/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06247/</guid>
      <description>Propone crear y regular el Registro Nacional de Agricultores Familiares (RENAFA) a cargo del Ministerio de Agricultura y Riego (MINAGRI).
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Benavides Gavidia Walter; Acate Coronel Eduardo Geovanni; Acuña Peralta Humberto; Benavides Gavidia Walter; Carcausto Huanca Irene; Meléndez Celis Fernando; Merino Lopez Omar; Pérez Espíritu Lusmila; Pérez Mimbela Jhosept Amado; Puño Lecarnaque Napoleón</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SAN ANTONIO, EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06248/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06248/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrrito de San Antonio, en la provincia de Hualgayoc, en el departamento de Cajamarca.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Benavides Gavidia Walter; Acate Coronel Eduardo Geovanni; Acuña Peralta Humberto; Ascona Calderón Walter Yonni; Meléndez Celis Fernando; Pérez Espíritu Lusmila; Quispe Suárez Mario Javier; Santillana Paredes Robertina; Verde Heidinger Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA GESTIÓN Y MANEJO DEL CULTIVO DE LA CAÑA DE AZÚCAR, EN FORMA SANITARIA Y AMBIENTALMENTE ADECUADA, PROHIBIENDO SU QUEMA Y PROMOVIENDO LA MINIMIZACIÓN DE SUS RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06243/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06243/</guid>
      <description>Propone regular la gestión y manejo del cultivo de la caña de azúcar, en forma sanitaria y ambientalmente adecuada, prohibiendo su quema y promoviendo la minimización de sus residuos sólidos, con sujeción a los principios de prevención y mitigación de riesgos ambientales, así como priorizando la protección de la vida, la salud y el bienestar de la persona humana, que coadyuve al desarrollo y crecimiento sostenible del país.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RESTAURACIÓN, MANTENIMIENTO, PROTECCIÓN, INVESTIGACIÓN, CONSERVACIÓN, PUESTA EN VALOR Y DIFUSIÓN DE LOS SITIOS ARQUEOLÓGICOS Y LUGARES ARQUITECTÓNICOS EN LA REGIÓN HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06242/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06242/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de interés nacional y necesidad pública la restauración, mantenimiento, protección, investigación, conservción, puesta en valor y difusión de los sitios arqueológicos en la Región Huánuco
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Fabián Díaz Yessy Nélida; Vásquez Becerra Jorge; Saavedra Ocharán Mónica Elizabeth; Lazo Villón Leslye Carol; Campos Villalobos Rolando; García Oviedo Paul Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA INSERCIÓN LABORAL Y EL EMPLEO DE JÓVENES PROFESIONALES, TÉCNICOS Y UNIVERSITARIOS, TITULADOS Y BACHILLERES, DENTRO DE LAS ENTIDADES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06241/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06241/</guid>
      <description>Proyecto de ley que promueve la inserción laboral y el empleo de Jóvenes profesionales, técnicos y universitarios, titulados y bachilleres, dentro de las entidades públicas
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Fabián Díaz Yessy Nélida; Saavedra Ocharán Mónica Elizabeth; Lazo Villón Leslye Carol; Campos Villalobos Rolando; García Oviedo Paul Gabriel; Vásquez Becerra Jorge</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN, MEJORAMIENTO Y PUESTA EN VALOR DEL CIRCUITO TURÍSTICO DENOMINADO LA RUTA DEL RONDERO EN EL CENTRO POBLADO DE CUYUMALCA, PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05973/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05973/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción, mejoramiento y puesta en valor del circuito turístico denominado la Ruta del Rondero en el Centro Poblado de Cuyumalca,provincia de Chota, departamento de Cajamarca.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Benavides Gavidia Walter; Acuña Peralta Humberto; Carcausto Huanca Irene; Combina Salvatierra Cesar Augusto; Meléndez Celis Fernando; Pérez Espíritu Lusmila; Santillana Paredes Robertina; Verde Heidinger Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE EL DERECHO DE PROPIEDAD SOBRE EL SUBSUELO Y LA PARTICIPACIÓN ECONÓMICA EN CASO DE ENCONTRARSE RECURSOS NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05750/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05750/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 66 y 70 de la Constitución Política del Perú, con la finalidad de establecer que el derecho de propiedad inmueble, abarca la propiedad del subsuelo, generando el derecho a una participación económica a favor de los propietarios, en caso de encontrarse, recursos naturales susceptibles de aprovechamiento económico, dentro de su propiedad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA LA MORATORIA AL INGRESO Y PRODUCCIÓN DE ORGANISMOS VIVOS MODIFICADOS AL TERRITORIO NACIONAL HASTA EL AÑO 2035</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05751/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05751/</guid>
      <description>Propone modifica el artículo 1 de la Ley 29811, Ley que establece la moratoria al ingreso y producción de organismos vivos modificados al territorio nacional por un período de diez (10) años, ampliando esta vigencia hasta el año 2035.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Bazán Villanueva Lenin Fernando; Checco Chauca Lenin Abraham; Vásquez Chuquilin Mirtha Esther; Ancalle Gutierrez José Luis; Quispe Apaza Yvan; Montoya Guivin Absalón</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA DEVOLUCIÓN TOTAL DE LOS APORTES DE QUIENES NO ACCEDERAN A UNA PENSIÓN EN EL SISTEMA NACIONAL DE PÈNSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05749/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05749/</guid>
      <description>Propone disponer la devolución de los aportes efectuados al Sistema Nacional de Pensiones por aquellas personas que no cuentan con los veinte (20) años de aportes y no podrán obtener una pensión de jubilación.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lizana Santos Mártires; Silupu Inga María Luisa; Vigo Gutiérrez Widman Napoleón; Ayasta de Díaz Rita Elena; Vivanco Reyes Miguel Angel; Zarate Anton Edward Alexander</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29482, LEY DE PROMOCIÓN PARA EL DESARROLLO DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN ZONAS ALTOANDINAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05752/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05752/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley 29482, Ley de promoción para el desarrollo de actividades productivas en zonas altoandinas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Combina Salvatierra Cesar Augusto; Meléndez Celis Fernando; Acate Coronel Eduardo Geovanni; Benavides Gavidia Walter; Verde Heidinger Marco Antonio; Carcausto Huanca Irene; Pérez Espíritu Lusmila; Acuña Peralta Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PERMITE A LA CONTRALORÍA GENERAL EJECUTAR EL CONTROL CONCURRENTE A LAS CONTRATACIONES DERIVADAS DE LA EMERGENCIA POR EL COVID 19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04964/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04964/</guid>
      <description>Propone ley que permite a la Contraloría General de la República la aplicación del control concurrente a la emergencia sanitaria producida por el COVID 19.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Paredes Eyzaguirre Rosario; Burga Chuquipiondo Ricardo Miguel; Fabián Díaz Yessy Nélida; Inga Sales Leonardo; Ruíz Pinedo Rolando Rubén; Salinas López Franco; Troyes Delgado Hans</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA APLICAR EL CONTROL CONCURRENTE DURANTE LA EMERGENCIA SANITARIA POR EL COVID-19.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04949/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04949/</guid>
      <description>Propone que la Contraloría General de la República aplique control concurrente como consecuencia de la declaratoria de emergencia sanitaria por el COVID-19.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Columbus Murata Diethell; Trujillo Zegarra Gilmer; Mesía Ramirez Carlos Fernando; Pichilingue Gomez Marcos Antonio; Silupu Inga María Luisa; Tito Ortega Erwin; Vigo Gutiérrez Widman Napoleón</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA FORTALECER LA FUNCIÓN DE LA CONTRALORÍA GENERAL Y LA APLICACIÓN DEL CONTROL CONCURRENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04936/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04936/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones urgentes para fotalecer la función de la Contraloría General de la República, dotando de herramientas a esta Entidad Fiscalizadora Superior para la correcta fiscalización de la ejecución de los recursos públicos, a través de un control preventivo y concurrente.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Multipartidario
Autores #  Combina Salvatierra Cesar Augusto; Chehade Moya Omar Karim; Acate Coronel Eduardo Geovanni; Céspedes Cárdenas María Teresa; Guibovich Arteaga Otto Napoleón; Llaulli Romero Freddy; Merino Lopez Omar; Paredes Eyzaguirre Rosario; Pérez Mimbela Jhosept Amado; Puño Lecarnaque Napoleón; Roel Alva Luis Andrés; Ruíz Pinedo Rolando Rubén; Salinas López Franco; Santillana Paredes Robertina; Urresti Elera Daniel Belizario; Vásquez Becerra Jorge</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ Y DEROGA EL ARTÍCULO 16 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA, ELIMINANDO LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04309/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04309/</guid>
      <description>Propone ley de Reforma Constitucional que modifica el artículo 93 de la Constitución Política del Perú y deroga el artículo 16 del Reglamento del Congreso de la República, eliminando la inmunidad parlamentaria.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ponce Villarreal De Vargas Yesenia
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEG.CONG./BIENVENIDO RAMÍREZ TANDAZO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02982/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02982/</guid>
      <description>Propone DESTITUIR en el cargo de congresista de la República al señor BIENVENIDO RAMÍREZ TANDAZO por haber cometido infracción al artículo 39 de la Constitución Política.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-07 Pleno (en debate)   2018-06-07 No alcanzó Nº de votos - la Resolución Legislativa que destituye del cargo al Congresista Ramírez Tandazo, por infracción del artículo 39 de la Constitución Política    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02982/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEG.CONG./GUILLERMO AUGUSTO BOCANGEL WEYDERT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02981/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02981/</guid>
      <description>Propone DESTITUIR en el cargo de congresista de la República al señor GUILLERMO AUGUSTO BOCANGEL WEYDERT por haber cometido infracción al artículo 39 de la Constitución Política.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-07 Pleno (en debate)   2018-06-07 No alcanzó Nº de votos - la Resolución Legislativa que destituye del cargo al Congresista Bocangel Weydert por infracción del artículo 39 de la Constitución Política    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02981/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEG.CONG./KENJI GERARDO FUJIMORI HIGUCHI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02980/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02980/</guid>
      <description>Propone DESTITUIR en el cargo de congresista de la República al señor KENJI GERARDO FUJIMORI HIGUCHI por haber cometido infracción al artículo 39 de la Constitución Política.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-07 Pleno (en debate)   2018-06-07 No alcanzó Nº de votos - la Resolución Legislativa que destituye del cargo al Congresista Kenyi Fujimori, por infracción del artículo 39 de la Constitución Política    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02980/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODIFICA ARTÍCULOS DEL CÓDIGO PENAL, APROBADO POR DECRETO LEGISLATIVO 635</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01831/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01831/</guid>
      <description>La presente Ley propone modificar los artículos 111° y 124°, sobre homicidio y lesiones culposas, respectivamente, del Código Penal Peruano, aprobado pode Decreto Legislativo N° 635, y tiene por objeto evidenciar como un agravante en la c omisión de los delitos por homicidio culposo y por lesiones culposas, la situación de vulnerabilidad de peatones y conductores no motorizados como usuarios de las vías, que los coloca en una situación de indefensión frente al agente perpetrador de las lesiones o de su muerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SUSPENSIÓN DE VIGENCIA DE ARTÍCULOS DEL DECRETO SUPREMO 05-2017-MINEDU, MODIFICATORIA DEL REGLAMENTO DE LA LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01830/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01830/</guid>
      <description>Propone suspender la vigencia de los artículos 44, 45, 46 y 47 del Decreto Supremo N° 04-2013-MINEDU, Reglamento de la Ley de Reforma Magisterial, modificado por el Decreto Supremo N° 05-2017-MINEDU, sobre la evaluación del desempeño profesional del docente.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 58, 62 DE LA LEY 29571, CÓDIGO DE PROTECCIÓN Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR, A FIN DE ESTABLECER UN HORARIO QUE REGULA LAS LLAMADAS TELEFÓNICAS DE ÍNDOLE COMERCIAL O DERIVADAS DE PROCEDIMIENTOS DE COBRANZAAS EFECTUADAS POR LOS PROVEEDORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01812/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01812/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 58 de la Ley 29571, Código de Protección y Defensa del Consumidor, a efectos de establecer un horario fijo en el cual los proveedores, únicamente podrán efectuar llamadas telefónicas ofreciendo diversos productos o servicios a los consumidores y potenciales consumidores, así como las efectuadas con fines publicitarios.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE PROHIBICIONES ADMINISTRATIVAS DE CARÁCTER TEMPORAL A LOS DEUDORES ALIMENTARIOS MOROSOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01403/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01403/</guid>
      <description>Propone garantizar el cumplimiento de las pensiones alimentarias obligadas mediante sentencia judicial, aplicando por parte del Estado prohibiciones administrativas de carácter temporal a todos los deudores alimentarios morosos que se encuentran registrados o inscritos en el Registro de Deudores Alimentarios Morosos -REDAM conforme a la Ley 28970
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PENSIONES D.L.19990/RESTAURAR VIGENCIA ARTÍCULOS 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 73 DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00414/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00414/</guid>
      <description>Propone restaurar la vigencia de los artículos 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45 y 73 del Decreto Ley 19990, que repone el derecho a una pensión digna para los afiliados. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 588/2011-CR)
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; García Belaunde Víctor Andrés; Del Águila Herrera Edmundo; Román Valdivia Miguel; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PENSIÓN JUBILACIÓN/DEROGA ART.1, 2 DEL DECRETO LEY 25967 Y RESTABLECEER LOS ARTÍCULOS 41, 42, 44, 73 DEL DECRETO LEY 19990</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00413/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00413/</guid>
      <description>Propone derogar los artículos 1 y 2 del Decreto Ley N° 25967 y restablecer los artículos 41,42, 44 y 73 del Decreto Ley N° 19990, referente al acceso y al cálculo de la pensión de jubilación. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 587/2011-CR)
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PENSIÓN.-DE JUBILACIÓN/RESTITUYE CONDICIONES PARA ACCEDER AL GOCE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00412/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00412/</guid>
      <description>Propone restituir las condiciones originales del cálculo del monto de la pensión de jubilación contenidas en los artículos 39, 40, 41, 42, 43, 44 Y 45 del Decreto Ley Nº 19990. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 586/2011-CR)
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; Del Águila Herrera Edmundo; García Belaunde Víctor Andrés; Villanueva Mercado Armando; Román Valdivia Miguel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITALIZACIÓN E INTEGRACIÓN DE PETROPERÚ GARANTIZA LA SOBERANÍA ENERGÉTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00356/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00356/</guid>
      <description>Propone Ley de Capitalización e Integración de Petroperú garantiza la soberanía energética del Perú.(Proyecto actualizado por el Consejo Directivo número anterior 4630/2014-IC).
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Iniciativas Ciudadanas
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00356/2016-IC</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONSTITUCIONAL.-ARTÍCULO 206 DE LA CONSTITUCIÓN DE 1993 POR EL QUE SE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA LA REFORMA TOTAL DE LA ACTUAL CONSTITUCIÓN.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00354/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00354/</guid>
      <description>Proyecto de reforma del artículo 206 de la Constitución Política de 1993, por el cual se establece el procedimiento para la reforma constitucional de la actual Constitución, tomando como base para ello el texto de la Constitución Política del Perú de 1979. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 2001/2012-IC
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Iniciativas Ciudadanas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ACUERDO.-MEDIDAS INTERN.BUQUES PESQUEROS QUE PESCAN ALTA MAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00293/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00293/</guid>
      <description>Propone el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Acuerdo Multilateral para Promover el Cumplimiento de las Medidas Internacionales de Conservación y Ordenación por los Buques Pesqueros que Pescan en Alta Mar&amp;rdquo;&amp;rdquo;. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 381/2011-PE)
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00293/2016-PE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ACUERDO.-SUMINISTRO ELECTRICIDAD Y EXPORT.EXCEDENTES, PERÚ BRASIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00296/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00296/</guid>
      <description>Propone someter a la consideración del Congreso de la República, el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Acuerdo entre el Perú y Brasil sobre Suministro de Electricidad y Exportación de Excedentes al Brasil&amp;rdquo;&amp;rdquo;. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 391/2011-PE)
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00296/2016-PE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CONVENCIÓN.-DERECHOS DE LOS JÓVENES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00292/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00292/</guid>
      <description>Propone someter a la Consideración del Congreso de la República, la &amp;ldquo;&amp;ldquo;Convención Iberoamericana de Derechos de los Jóvenes&amp;rdquo;&amp;rdquo;. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 380/2011-PE)
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00292/2016-PE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MEMORÁNDUM DE ENTENDIMIENTO ACT.ILÍCITAS EN RÍOS FRONTERIZOS Y/O COMUNES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00305/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00305/</guid>
      <description>Propone aprobar el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Memorándum de Entendimiento entre el Ministerio de Defensa de la República del Perú, el Ministerio de Defensa y el Ministerio de Justicia de la República Federativa del Brasil y el Ministerio de Defensa Nacional de la República de Colombia para Combatir las Actividades Ilícitas en los Ríos Fronterizos y/o Comunes&amp;rdquo;&amp;rdquo;.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 2939/2013-PE)
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MEMORÁNDUM ENTENDIMIENTO/ENTRE LA REPÚBLICA DEL PERÚ Y EL ESTADO DE ISRAEL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00304/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00304/</guid>
      <description>Propone aprobar el Memorándum de Entendimiento entre el Gobierno de la República del Perú y el Gobierno del Estado de Israel Ministerio de Defensa Concerniente a Cooperación Industrial en Materia de Defensa e Interior. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 2937/2013-PE)
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROTOCOLO.-COMPLEMENTARIO Y AMPLIATORIO PERÚ Y BOLIVIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00295/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00295/</guid>
      <description>Propone aprobar el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Protocolo Complementario a los Convenios de Ilo, suscritos entre Bolivia y Perú&amp;rdquo;&amp;rdquo;, el 19 de octubre de 2010, en la ciudad de Ilo, República del Perú. (Proyecto actualizado, por acuerdo del Consejo Directivo núm. anterior 383/2011-PE,
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Presentado  Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>