<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Merino De Lama Manuel on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/merino-de-lama-manuel/</link>
    <description>Recent content in Merino De Lama Manuel on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/merino-de-lama-manuel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE AGREGA LA PRIMERA DISPOSICIÓN TRANSITORIA FINAL A LA LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS, LEY N° 28094</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05027/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05027/</guid>
      <description>Propone establecer que se disponga de manera excepcional que se apliquen reglas específicas al proceso de democracia interna a los partidos políticos de alcance nacional a efectos de facilitar el proceso de elecciones generales del 2021, ello en mérito de la situación de emergencia nacional producto del Covid-19
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-08-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - / en Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE ACEPTA LA RENUNCIA DE LA SEGUNDA VICEPRESIDENTA DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05146/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05146/</guid>
      <description>Propone Resolución Legislativa del Congreso que acepta la renuncia de la ciudadana Mercedes Rosalba Aráoz Fernández al cargo de segunda vicepresidenta de la República presentada ante el Congreso de la Repúlica el 1 de octubre de 2019.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-07 Ac.Portavoces - La Junta de Portavoces, en la sesión virtual del 17 de abril de 2020, acordó la ampliaciòn de Agenda( (carta s/n presentada el 1 de octubre de 2019 por la señora Aráoz Fernández)   2020-05-07 Pleno (en debate) - virtual   2020-05-07 Aprobado   2020-05-07 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 003-2020-2021-CR   2020-05-07 Promulgado por el Congreso   2020-05-08 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 21 Y AÑADE LA TERCERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DE LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04851/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04851/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, estableciendo que los electores en el extranjero son considerados dentro del Distrtio Electoral de Lima, e incorpora una Tercera Disposición Complementaria, modificando el plazo para aprobar reformas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-17 Ac.Portavoces - Se acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DELEGA A LA COMISIÓN PERMANENTE LA FACULTAD DE LEGISLAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04874/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04874/</guid>
      <description>Propone delegar a la Comisión Permanente del Congreso de la República, según lo establecido en el inciso 4) del artículo 101 de la Constitución Política del Perú, la facultad de legislar, durante el plazo que se mantenga el estado de emergencia decretado mediante el Decreto Supremo 044-2020-PCM y sus modificatorias y ampliatorias.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-24 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO AGREGA UNA TERCERA DISPOSICIÓN TRANSITORIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04850/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04850/</guid>
      <description>Propone agregar la Tercera Disposición Transitoria al Reglamento del Congreso, estableciendo que el Congreso de la República elegido para completar el Período Parlamentario 2016-2021 desarrollará sus funciones en un solo Período Anual de Sesiones
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-17 Ac.Portavoces - Se acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda   2020-03-17 Pleno (en debate)   2020-03-17 Texto Sustitutorio - Presentado en Sala   2020-03-17 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>