<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elías Ávalos Miguel Ángel on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/el%C3%ADas-%C3%A1valos-miguel-%C3%A1ngel/</link>
    <description>Recent content in Elías Ávalos Miguel Ángel on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/el%C3%ADas-%C3%A1valos-miguel-%C3%A1ngel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE OFICIALES EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PERSONAL DE OFICIALES Y SUBALTERNOS ASIMILADOS DE SERVICIOS EN SITUACIÓN DE RETIRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</guid>
      <description>Propone otorgar, por excepción y única vez, un (01) grado inmediato superior al personal de Oficiales egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policia Nacional del Perú, Personal de Oficiales y Subalternos Asimilados de Servicios en Situación de Retiro, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MEJORA LA PROTECCIÓN DEL USUARIO DEL SERVICIO DE TRANSPORTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02948/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02948/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 66.7 del artículo 66 de la Ley 29571, Código de Protección y Defensa del Consumidor, contribuye a complementar el marco normativo vigente sobre los derechos de los usuarios del servicio de transporte.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Castro Grández Miguel Antonio; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Dipas Huamán Miky Joaquín; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REESTRUCTURA LA POLÍTICA ECONÓMICA-FINANCIERA DE LOS MICRO Y PEQUEÑOS AGRICULTORES POR CRÉDITOS OTORGADOS POR EL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02683/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02683/</guid>
      <description>Propone restructurar la política económica-financiera en la deuda de los micro y pequeños agricultores con el Estado, a partir de los fondos de AGROPERÚ administrados por el Banco Agropecuario (AGROBANCO).
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Cuadros Candia Nelly Lady; Figueroa Minaya Modesto; Lizana Santos Mártires; Mamani Colquehuanca Moisés; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Ticlla Rafael Carlos Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA DEFENSA DEL CONSUMIDOR EN LAS MUNICIPALIDADES PROVINCIALES Y DISTRITALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01807/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01807/</guid>
      <description>Propone facilitar el acceso de los consumidores a información, a la prevención y promoción de sus derechos, a través de las municipalidades distritales y provinciales dentro de un Sistema Nacional Integrado de Protección al Consumidor conforme al Código de protección y Defensa del Consumidor, Ley 29571
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE NORMA LA PRÁCTICA DE LA MEDICINA ALTERNATIVA Y COMPLEMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01489/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01489/</guid>
      <description>Propone normar la práctica y el ejercicio de la medicina alternativa y complemenetria en entidades públicas y privadas en todo el territorio nacional.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Rosas Huaranga Julio Pablo; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Narváez Soto Eloy Ricardo; Ríos Ocsa Benicio; Vásquez Sánchez César Henry</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL PARA PENALIZAR DIVERSAS FORMAS DE DISCRIMINACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01209/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01209/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 46, 323 del Código Penal, referente a penalizar diversas formas de discriminación.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Castro Grández Miguel Antonio; Chihuán Ramos Leyla Felícita; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Figueroa Minaya Modesto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Segura Izquierdo César Antonio
Adherentes #  Elías Ávalos Miguel Ángel; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA ADQUISICIÓN DE MEDICINA GENÉRICA DE CALIDAD PARA LOS CONSUMIDORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00809/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00809/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 26842, Ley General de Salud y la Ley 29459, Ley de los Productos Farmacéuticos, Dispositivos Médicos y Productos Sanitarios para promover la adquisición de medicina genérica de calidad para los consumidores.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Arimborgo Guerra Tamar; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Melgarejo Páucar María Cristina; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DE LAS CAPACIDADES DE FISCALIZADORAS DE LOS CONCEJOS REGIONALES Y MUNICIPALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00769/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00769/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 15 de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales, referente al fortalecimiento de las capacidades de fiscalizadoras de los Concejos Regionales y Municipales.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Beteta Rubín Karina Juliza; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Echevarría Huamán Sonia Rosario; García Jiménez Maritza Matilde; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Takayama Jiménez Liliana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO EL MEDICAMENTO ATAZANAVIR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00275/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00275/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público el medicamento antirretroviral denominado Atazanavir.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pacori Mamani Oracio Ángel; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CONTRALORÍA GRAL./MODIFICA ART.45 LEY ORGÁNICA DE LA...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00218/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00218/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 45 de la Ley 27785, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloría General de la República, amplía los alcances de las facultades de sanción de la Contraloría General de la República en materia de responsabilidad administrativa funcional a máximas autoridades regionales y municipales.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL PAGO DE MEMBRESÍA DE LAS TARJETAS DE CRÉDITO QUE LAS EMPRESAS DEL SECTOR FINANCIERO OFRECEN A SUS CLIENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00159/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00159/</guid>
      <description>Propone regular el contrato de membresía que ofrecen las empresas del sistema financiero a sus clientes de tarjetas de crédito estableciendo que sólo puede hacerse exigible el pago por dicho concepto si existe una contraprestación efectivamente brindada.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Arimborgo Guerra Tamar; Lazo Julca Israel Tito; Melgarejo Páucar María Cristina; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Segura Izquierdo César Antonio; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Vergara Pinto Edwin; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL A LOS DISTRITOS DE LIVITACA Y VILILLE DE LA PROV. DE CHUMBIVILVAS, DISTRITO DE COPORAQUE, PROV. DE ESPINAR DEL DEPARTAMENTO DEL CUSCO, PARA CREAR EL DISTRITO DE CHILLOROYA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00056/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00056/</guid>
      <description>Propone declarar como zona de interés nacional a los distritos de Livitaca y Velille, de la provincia de Chumbivilvas, y el distrito de Coporaque de la provincia de Espinar, del departamento del Cusco, a fin de ejecutar las acciones de demarcación que conlleven a la creación del distito de Chilloroya.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>