<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Céspedes Cárdenas María Teresa on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/c%C3%A9spedes-c%C3%A1rdenas-mar%C3%ADa-teresa/</link>
    <description>Recent content in Céspedes Cárdenas María Teresa on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/c%C3%A9spedes-c%C3%A1rdenas-mar%C3%ADa-teresa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LOS GOBIERNOS REGIONALES PROMOVER LA FORMALIZACIÓN DE PREDIOS RURALES Y TITULACIÓN DE PROPIEDAD AGRARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05808/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05808/</guid>
      <description>Propone establecer facultades a los gobiernos regionales para promover aspectos de la función de saneamiento físico legal y formalización de la propiedad agraria, así como asunción de titularidad o inmatriculación de predios rurales no inscritos a favor del Estado.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-24 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-07-24 En comisión Agraria   2020-09-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria   2020-09-23 En Relatoría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05808/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA A LOS TRABAJADORES AFILIADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES (SNP) LA DEVOLUCIÓN DE SUS APORTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05968/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05968/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que garantiza a los trabajadores afiliados al Sistema Nacional de Pensiones (SNP) la devolución de sus aportes
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-14 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-08-14 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-08-24 Nuevo Texto - Texto Sustitutorio de los Presidentes de las comisiones de Economía; de Defensa del Consumidor; Presupuesto; y, de Trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE ESTABLECER REPROGRAMACIÓN O CONGELAMIENTO CON TASA DE INTERÉS MÍNIMA Y LIBRE DE PENALIDADES EN EL ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05529/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05529/</guid>
      <description>Propone establecer reprogramaciòn o congelamiento con tasa de interés mínima y libre de penalidades en el estado de emergencia por el COVID-19
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-17 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-17 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA LA PROMOCIÓN INTERNA Y CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL EN ESSALUD FRENTE A LA EMERGENCIA SANITARIA NACIONAL POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05903/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05903/</guid>
      <description>Propone grarantizar el derecho del personal profesional, auxiliares, técnicos profesionales asistenciales, que realizan funciones en las Redes Asistenciales de ESSALUD y que por muchos años vienen esperando este cambio de grupo ocupacional. De esta manera disminuir de forma inmediata la brecha profesional que existe en los centros asistenciales de ESSALUD y la necesdad de recurso humano para atender la emergencia sanitaria nacional, por el brote del virus COVID-19
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS DE PROTECCIÓN A LAS MUJERES GESTANTES Y MADRES LACTANTES DESDE EL ÁMBITO LABORAL PARA RESGUARDAR SU SALUD E INTEGRIDAD EN TIEMPOS DE COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06095/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06095/</guid>
      <description>Propone establecer un marco legal de protección a las mujeres gestantes y madres lactantes desde el ámbito laboral para resguardar su salud e integridad.
Estado actual #  Autógrafa
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-09-03 En comisión Mujer y Familia   2020-09-03 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-09-04 Dispensado de Dictamen Mujer y Familia - por Acuerdo de la Junta de Portavoces y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA IMPLEMENTACIÓN DE MERCADOS ITINERANTES SALUDABLES PARA GARANTIZAR EL ABASTECIMIENTO DE PRODUCTOS DE PRIMERA NECESIDAD ANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05207/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05207/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que promueve la implementación de mercados itinerantes saludables para garantizar el abastecimiento de productos de primera necesidad
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-06-02 En comisión Agraria   2020-06-02 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LOS MERCADOS DIGITALES EN EL SECTOR AGRARIO, PRIORIZANDO EL ACCESO DE LOS PEQUEÑOS AGRICULTORES FAMILIARES EN TODO EL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05671/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05671/</guid>
      <description>Propone ley que tiene como objeto promover los mercados digitales en el Sector Agrario, priorizando el acceso de los pequeños agricultores familiares en todo el país.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-06 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-07-06 En comisión Agraria   2020-09-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05671/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL RETIRO FACULTATIVO DEL 100% DE APORTES DE LA AFP A FIN DE ALIVIAR LA ECONOMÍA FAMILIAR Y REACTIVAR LA ECONOMÍA NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06214/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06214/</guid>
      <description>Propone ley que establece el retiro facultativo del 100% de aportes de la AFP a fin de aliviar la economía familiar y reactivar la economía nacional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06214/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO DE PROTECCIÓN Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR LEY 29947, CON EL FIN DE GARANTIZAR UNA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR JUSTA Y EQUITATIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06207/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06207/</guid>
      <description>Propone modificar el Código de Protección y Defensa del Consumidor Ley 29947, con el fin de garantizar una educación básica regular justa y equitativa,
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-16 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-09-16 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06207/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL USO DE MEDIOS DE PAGOS ELECTRÓNICOS, PARA FACILITAR EL INTERCAMBIO DE BIENES Y PRESTACIÓN DE SERVICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05147/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05147/</guid>
      <description>Propone implementar el uso de medios de pago electrónicos para facilitar el intercambio de bienes y prestación de servicios, a través del dinero electrónico almacenando en soportes electrónicos, tales como tarjetas de débito, tarjetas de crédito, transacciones móviles, transacciones por internet y otros disponibles para tal fin, los cuales se encuentran asociados a una cuenta bancaria cuyo titular es el consumidor del bien y/o servicio.
Estado actual #  Dispensado 2da.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30355, LEY DE PROMOCIÓN Y DESARROLLO DE LA AGRICULTURA FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06170/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06170/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 30355, Ley de Promoción de la Agricultura Familiar, para fortalecer los mecanismos no financieros de promoción de la agricultura familiar y establecer la obligatoriedad del establecimiento de un programa de compras públicas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-11 En comisión Agraria   2020-09-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06170/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA INSERCIÓN LABORAL EN EL PROGRAMA &#34;TRABAJA PERÚ&#34; A LAS MUJERES VÍCTIMAS DE VIOLENCIA A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05604/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05604/</guid>
      <description>Propone la inserción laboral de las mujeres víctimas de violencia en el Programa para la Generación de Empleo Social inclusivo &amp;ldquo;&amp;ldquo;Trabaja Perú, que está a cargo del Ministerio de Trabajo y Promoción del Empleo, asegurando y promoviendo de ese modo la independencia económica de las víctimas
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-26 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-06-26 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-09-08 Dispensado de Dictamen Trabajo y Seguridad Social - y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces en sesión virtual   2020-09-09 En Relatoría   2020-09-10 Oficio - 519-2020-2021-ADP-D/CR del OM, comunicando al Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA COMISIÓN MULTISECTORIAL ENCARGADA DE OTORGAR BENEFICIOS A LOS DESPEDIDOS POR LOS CESES COLECTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06111/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06111/</guid>
      <description>Propone crear una Comisión Multisectorial con la finalidad de determinar y estructurar la lista final de cesados colectivos irregulares del periodo 1990.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-04 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-09-04 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-09-04 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-09-04 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06111/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 288-D AL CÓDIGO PENAL Y TIPIFICA EL DELITO DE USO DE CONTAMINANTES PARA LA PRODUCCIÓN AGRÍCOLA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06087/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06087/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 288-D al Código Penal, tipìficándose el delito de uso de contaminanrtes para la producción agrícola
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-09-03 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06087/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 7, 9, 11 Y 40 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ EN MATERIA DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06094/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06094/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 7, 9, 11 y 40 de la Constitución Política del Perú. en materia de Salud
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-09-02 En comisión Salud y Población   2020-09-03 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06094/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 292 DEL CÓDIGO PENAL, DELITO CONTRA LA SALUD PÚBLICA, EN LA MODALIDAD DE VIOLACIÓN DE MEDIDAS SANITARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06071/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06071/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica el artículo 292 del Código Penal, Delito Contra la Salud Pública, en la Modalidad de Violación de Medidas Sanitarias
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-09-01 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06071/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL PAGO DE DEUDAS SOCIALES COMO POLÌTICA FINANCIERA DEL ESTADO A SER CUMPLIDO EN UN PLAZO DE CINCO AÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05964/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05964/</guid>
      <description>Propone establecer una política de sstado que desarrolle una planificación financiera, económica y social del país que permita la atención de las deudas sociales generadas por la administración pública a favor de pensionistas, cesantes, jubilados, trabajadores en situación de desempleo o de toda persona que tenga reconocido un dereecho de naturaleza económica proveniente de un ámbito laboral, previsional, social o asistencial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL ROL FISCALIZADOR Y SANCIONADOR DE LA AUTORIDAD NACIONAL DEL AGUA, MODIFICANDO LA LEY 29338 LEY DE RECURSOS HÍDRICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05946/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05946/</guid>
      <description>Propone fortalecer la capacidad que tiene la Autoridad Nacional del Agua para ejercer el rol fiscalizador y sancionador que le otorga la Ley 29338, Ley de Recursos Hídricos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-08-13 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05946/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REGULACIÓN DE UN RÉGIMEN PREVISIONAL ESPECIAL PARA LOS AGRICULTORES FAMILIARES INDEPENDIENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05925/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05925/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la regulación de un régimen previsional especial para los agricultores familiares independientes, cuyo fondo será administrado por la Oficina Nacional Previsional-ONP
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-10 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-08-10 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05925/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTERÉS NACIONAL LA ADQUISICIÓN, DISTRIBUCIÓN GRATUITA, OPORTUNA Y DE CALIDAD DE LA VACUNA PARA EL COVID-19 Y ESTABLECE SU DENOMINACIÓN COMO BIEN PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05905/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05905/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad e interés nacional la adquisición, distribución gratuita, oportuna y de calidad de la vacuna para el COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-07 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-08-07 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05905/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY SOBRE LA INSOLVENCIA DE LOS HOGARES Y MECANISMOS PARA LA REESTRUCTURACIÓN Y PAGO DE SUS DEUDAS EN CONDICIONES APROPIADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05901/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05901/</guid>
      <description>Proyecto de Ley sobre la insolvencia de los Hogares y Mecanismos para la Reestructuración y Pago de sus Deudas en condiciones apropiadas
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-07 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-08-07 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05901/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL FORTALECIMIENTO DE PRIMER NIVEL DE ATENCIÓN Y DECLARA EN EMERGENCIA AL SECTOR SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05252/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05252/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el Fortalecimiento del Primer Nivel de Atenciòn y Declara en Emergencia al Sector Salud.
Estado actual #  Insistencia
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-20 En comisión Salud y Población   2020-05-21 Acumulado en Sala - Texto Sustitutorio del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA LA CONTINUIDAD DE LA PRESTACIÓN DE LOS SERVICIOS PÚBLICOS PARA LA POBLACIÓN VULNERABLE DURANTE Y POST ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05430/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05430/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que garantiza la continuidad de la prestación de los servicios públicos para la población vulnerable durante y post Estado de Emergencia
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-12 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-08-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05430/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA LA FIGURA NORMATIVA DEL CONTRATO DE LOCACIÓN DE SERVICIOS COMO MODALIDAD DE CONTRATACIÓN EN EL SECTOR PÚBLICO, PARA EL CASO DE PRESTACIONES DE SERVICIOS PERSONALES SUJETAS A PERMANENCIA Y CUMPLIMIENTO DE UNA JORNADA LABORAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05872/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05872/</guid>
      <description>Propone se disponga la restricción a todas las entidades públicas sobre contratar personal bajo la figura normativa del contrato de locación de servicios, para el caso de prestaciones de servicios personales sujetas a permanencia y cumplimiento de una jornada laboral.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-07-31 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-07-31 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05872/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA LA COMPRA DE PRODUCTOS AGRÍCOLAS AL PEQUEÑO PRODUCTOR DE LA AGRICULTURA FAMILIAR POR MEDIO DE LA LIQUIDACIÓN DE COMPRA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05874/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05874/</guid>
      <description>Ley tiene por objeto que todos los organismos del Estado que utilicen recursos públicos, es especial municipalidades provinciales y distritales de manera prioritaria, deben adquirir los productos agrícolas al pequeño productor de la agricultura familiar de su propia localidad o región del país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-31 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05874/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EN EL DOCUMENTO NACIONAL DE IDENTIDAD ELECTRÓNICO (DNI) LA HISTOCIA CLÍNICA ELECTRÓNICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05873/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05873/</guid>
      <description>Propone incorporar en el Documento Nacional de Identidad Electrónico (DNI) la historia clínica electrónica, teniendo como base el registro nacional de historia clínica electrónica creado por Ley 30024.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-07-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-31 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05873/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27767, LEY DEL PROGRAMA NACIONAL COMPLEMENTARIO DE ASISTENCIA ALIMENTARIA, PARA PROMOVER LAS COMPRAS ESTATALES DE PRODUCTOS ALIMENTICIOS EN EL MARCO DE ESTADO DE EMERGENCIA O SITUACIONES DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05859/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05859/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 27767, Ley del Programa Nacional Complementario de Asistencia Alimentaria para promover las compras estatales de productos alimenticios en el marco de estado de emergencia o situaciones de emergencia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-07-31 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05859/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 8 DE LA LEY 28301, LEY ORGÁNICA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL PARA PRIVILEGIAR EL PRINCIPIO MERITOGRÁTICO EN LA ELECCIÓN DE JUECES CONSTITUCIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04858/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04858/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley 28301, Ley Orgánica del Tribunal Constitucional, que regula el procedimiento de selección de jueces constitucionales.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-06-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria   2020-06-25 Dispensado de Publicación en el Portal - sobre el dictamen de Constitución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DE LA LEY 29811 DE MORATORIA AL INGRESO Y PRODUCCIÓN DE OVM EN EL TERRITORIO NACIONAL POR UN PLAZO ADICIONAL DE 10 AÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05756/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05756/</guid>
      <description>Propone la ampliaciòn del plazo moratorio para el ingreso y producción en el territorio nacional de Organismos Vivos Modificados (OVM) con fines de cultivo o crianza incluidos los acuáticos, a ser liberados en el ambiente, por un plazo adicional de 10 años.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-07-17 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05756/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 31 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ Y ESTABLECE EL VOTO FACULTATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05728/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05728/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica el artículo 31 de la Constitución Política del Perú y establece el Voto Facultativo
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-10 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-10 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05728/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ELIMINA LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA Y EL ANTEJUICIO POLÍTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04860/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04860/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 93, 99, 110 y 117 de la Constitución Política de 1993, que elimina la inmunidad parlamentaria y el antejuicio político.
Estado actual #  Aprobado en Primera Votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-07-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA ACCESIBILIDAD ADECUADA DE MEDICAMENTOS GENÉRICOS PARA TRATAMIENTO DE COVID-19 Y GARANTIZA SU DISPONIBILIDAD INMEDIATA Y OPORTUNA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05251/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05251/</guid>
      <description>Propone establecer el marco legal que garantice el acceso de medicamentos genéricos de Denominación Común Internacional para el tratamiento de Covid-19 y otras que genere Emergencia Sanitaria siendo consideradas de necesidad nacional
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-20 En comisión Salud y Población   2020-05-21 Texto Sustitutorio - del Presidente de la Comisión de Salud (recibido en Sala)   2020-05-21 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN DE UN FONDO &#34;REACTIVA AGRO&#34; PARA LA PEQUEÑA AGRICULTURA FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05595/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05595/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la implementación de un fondo &amp;ldquo;&amp;ldquo;Reactiva Agro&amp;rdquo;&amp;rdquo; para promover el financiamiento, a efectos de reactivar el desarrollo de la pequeña agricultura familiar y garantizar la seguridad alimentaria en nuestro país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-25 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-25 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05595/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA LA OBLIGATORIEDAD DEL REGISTRO DE LA DECLARACIÓN JURADA DE INTERESES DE LOS CONGRESISTAS DE LA REPÚBLICA EN EL SISTEMA DE DECLARACIONES JURADAS PARA LA GESTIÓN DE CONFLICTO DE INTERESES DE LA CONTRALORÍA DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05278/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05278/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que precisa la obligatoridad del registro de la declaración jurada de intereses de los congresistas de la República en el Sistema de Declaraciones Juradas para la Gestión de Conflicto de Intereses de la Contraloría General de la República
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-28 En comisión Constitución y Reglamento - En Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SISTEMA INTEGRAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05507/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05507/</guid>
      <description>Propone un Sistema Provisional Integral, universal sostenible que garantice el derecho de todos los ciudadanos a gozar de una pensión digna a la edad de jubilación, independiente de su condición económica o social y del régimen de la actividad económica o laboral que realice durante su vida.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-06-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-16 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05507/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MITIGA LA BRECHA DEL PERSONAL DE LA SALUD Y GARANTIZA LA EFICACIA DE LOS SERVICIOS COMPLEMENTARIOS EN SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05463/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05463/</guid>
      <description>Propone ley que tiene por objeto mitigar la brecha del personal de salud y garantiza la eficacia de los servicios complementarios en salud, el mismo que permitirá tener mayor recurso humano para una atención oportuna en todos los establecimientos de salud.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-12 En comisión Salud y Población   2020-06-12 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05463/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCREMENTA LA PENA EN LOS DELITOS COMETIDOS POR FUNCIONARIOS Y SERVIDORES PÚBLICOS CORRUPTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05407/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05407/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que incrementa la pena en los delitos cometidos por funcionarios y servidores públicos corruptos
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-09 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-06-10 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05407/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL Y CREA EL SISTEMA UNIVERSAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05405/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05405/</guid>
      <description>Proyecto de Ley de Reforma Constitucional y Crea el Sistema Universal de Pensiones
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-03 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-03 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-06-03 En comisión Constitución y Reglamento   2020-06-03 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05405/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ASEGURA LA INTANGIBILIDAD DEL RETIRO DEL 25% DE AFP, EN RESGUARDO DE LOS AFILIADOS DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05253/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05253/</guid>
      <description>Propone asegurar la intangibilidad del retiro del 25% de AFP, en resguardo de los afiliados del Sistema Privado de Pensiones (SPP), de acuerdo a la Ley 31017, Ley que establece medidas para aliviar la economía familiar y dinamizar la economía nacional en el año 2020.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-18 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES RESPECTO AL SISTEMA ELECTORAL NACIONAL Y LA REPRESENTACIÓN DE LOS PUEBLOS INDÍGENAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05404/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05404/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica la Ley Orgánica de Elecciones respecto al Sistema Electoral Nacional y la Representación de los Pueblos Indígenas
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-03 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-03 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05404/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE UN FONDO ESPECIAL PARA EL FINANCIAMIENTO DE MICRO EMPRESARIOS INDEPENDIENTES INFORMALES Y EMPRENDIMIENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05203/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05203/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad pública e interés nacional la creación de un fondo especial para el financiamiento de Microempresarios independientes informales
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-02 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-06-02 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05203/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DESCUENTO REMUNERATIVO SOLIDARIO DURANTE LA EMERGENCIA SANITARIA POR EL CODIV-19 A LOS ALTOS FUNCIONARIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05208/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05208/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece descuento remunerativo solidario durante la Emergencia Sanitaria
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-02 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-02 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05208/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA LIBRE DESAFILIACIÓN (AFP) Y QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 5 DEL TÍTULO II DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05202/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05202/</guid>
      <description>Proyecto de LEy que propone la libre desafiliación (AFP) y que modifica el artíclo 5 del Título II del Texto Único Ordenado de la Ley SNP
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-02 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-02 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05202/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL RÉGIMEN LABORAL DEL PERSONAL DE ESSALUD AL RÉGIMEN PRIVADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 Y LA DEROGACIÓN DE LA LEY 30555</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05292/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05292/</guid>
      <description>Propone modificar el régimen laboral del personal de Essalud al régimen privado del Decreto Legislativo 728 y la derogación de la Ley 30555
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-05-28 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05292/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA ELIMINACIÓN DEL SUELDO VITALICIO DE LOS EXPRESIDENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05148/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05148/</guid>
      <description>Propone disponer la eliminación del sueldo vitalicio de los ex presidentes y establece la jubilación bajo el régimen del sistema pensionario vigente, para ello se modifica el artículo 1 de la Ley 26519 Ley que establece pensión para expresidentes Constitucionales de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-12 En comisión Constitución y Reglamento   2020-05-12 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05148/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DE MANERA TEMPORAL Y EXCEPCIONAL EL ADELANTO DE LA EDAD DE JUBILACIÓN A LOS 60 AÑOS, EN EL MARCO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05111/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05111/</guid>
      <description>Propone establecer el marco legal que autoriza de manera temporal y excepcional el adelanto de la edad de jubilación a los 60 años de edad por única vez,
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-12 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-05-12 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 051</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL COBRO DE LA COMISIÓN A FAVOR DE LA AFP SI EL AFILIADO NO TIENE REMUNERACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04994/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04994/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 24 del Decreto Supremo 054-97-EF, que aprueba el Texto Único Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administración de Fondos de Pensiones, que elimina el cobro de la comisión a favor de la AFP si el afiliado no tiene remuneración.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04994/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SEGURO COMPLEMENTARIO DE RIESGO PARA EL TRANSPORTE PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04974/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04974/</guid>
      <description>Propone crear el Seguro Complementario de Riesgo para el Transporte Público.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04974/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA INHABILITACIÓN PERMANENTE PARA FUNCIONARIOS Y SERVIDORES PÚBLICOS QUE DURANTE EL EJERCICIO DE SUS FUNCIONES REALICEN ACTOS QUE PERSIGAN UN FIN PROHIBIDO POR LEY O REGLAMENTO DURANTE LA EMERGENCIA COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05075/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05075/</guid>
      <description>Propone establecer la inhabilitación permanente para funcionarios y servidores que durante el ejercicio de sus funciones realicen actos que persiguen un fin prohibido por Ley o Reglamento durante la emergencia Covid-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-05-09 En comisión Constitución y Reglamento   2020-05-09 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05075/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPONE UN IMPUESTO DIRECTO SOLIDARIO A LAS GRANDES FORTUNAS PARTICULARES, DE GRUPO ECONÓMICO Y DE EMPRESAS EN GENERAL, EN BASE A SUS FUNCIONES LEGISLATIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04887/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04887/</guid>
      <description>Propone imponer un impuesto directo solidario a las grandes fortunas de las personas naturales, jurídicas y grupos económicos, para la inclusión de los peruanos más pobres en la educación, salud y creación de trabajo productivo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04887/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 59 DE LA LEY 29973, LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05065/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05065/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 59 de la Ley 29973 Ley General de la Persona con Discapacidad,
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2020-05-09 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05065/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SUSPENDE EL COBRO DE PEAJES EN TODAS LAS RUTAS A NIVEL NACIONAL DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA DECLARADO A CAUSA DE LA PANDEMIA COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04985/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04985/</guid>
      <description>Propone suspender el cobro de peajes en todas las rutas a nivel nacional, las administradas por el Estado o por las empresas privadas durante el Estado de Emergencia, declarado a causa de la pandemia COVID-19.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-04-01 Ac.Portavoces - en sesión del 01 de abril de 2020, acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS DE APOYO AL TRABAJADOR DURANTE LA VIGENCIA DEL ESTADO DE EMERGENCIA POR PANDEMIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04898/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04898/</guid>
      <description>Propone disponer una medida de apoyo para el trabajador en el contexto del estado de emergencia decretado de acuerdo a lo establecido en el artículo 137 de la Constitución Política y en el marco de lo establecido en el Decreto Supremo 044-2020-PCM
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-08 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-05-08 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04898/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 95 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DE 1993, PARA PERMITIR LA RENUNCIA Y REVOCATORIA DEL CARGO DE CONGRESISTA DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04859/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04859/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 95 de la Constitución Política de 1993, para permitir la renuncia y revocatoria del cargo de Congresista de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04859/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA ALIVIAR LA ECONOMÍA FAMILIAR Y DINAMIZAR LA ECONOMÍA NACIONAL EN EL AÑO 2020</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04937/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04937/</guid>
      <description>Propone establecer, por única vez la posibilidad de disposición de hasta el veinticinco por ciento (25%) del fondo acumulado en su Cuenta Individual de Capitalización de los aportantes al Sistema Privado de Pensiones, así como del cien por ciento (100%) del excedente de dos (2) remuneraciones brutas de los depósitos de la compensación por tiempo de servicios (CTS) que obran en las entidades del sistema financiero, a fin de salvaguardar la economía familiar y dinamizar la economía nacional, contrarrestando los efectos económicos negativos generados por el estado de emergencia nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE UNA LIBERACIÓN JUSTA Y EQUITATIVA DE LAS AFP, BENEFICIANDO A LOS AFILIADOS DE BAJOS RECURSOS ECONÓMICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04982/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04982/</guid>
      <description>Propone regular la liberación justa y equitativa en el Sistema Privado de Administración de Fondo de Pensiones (AFP), disponiendo la liberación desde el 25% hasta el 100%, según el monto acumulado de cada afiliado en su respectivo fondo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-04-01 Ac.Portavoces - en sesión del 1 de abril de 2020, acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda respecto del Proyecto de Ley 4982.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA FORTALECER LA FUNCIÓN DE LA CONTRALORÍA GENERAL Y LA APLICACIÓN DEL CONTROL CONCURRENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04936/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04936/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones urgentes para fotalecer la función de la Contraloría General de la República, dotando de herramientas a esta Entidad Fiscalizadora Superior para la correcta fiscalización de la ejecución de los recursos públicos, a través de un control preventivo y concurrente.
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-26 Ac.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>