<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foronda Farro María Elena on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/foronda-farro-mar%C3%ADa-elena/</link>
    <description>Recent content in Foronda Farro María Elena on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/foronda-farro-mar%C3%ADa-elena/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA PROMOCIÓN DE LA AMAZONÍA SOSTENIBLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00676/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00676/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la promoción de la Amazonía Sostenible.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-11-28 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-03-31 Oficio - 329-2016-2017-HZP-CR del Congresista Zeballos Patrón solicita adherirse al proyecto 676/2016-CR   2017-04-05 Oficio - 312-2016/2017-PEDP-CR de los Congresistas Foronda Farro y Aguilar Montenegro, solicitan adherirse al proyecto 676/2016-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROHIBICIÓN TOTAL DE LA PUBLICIDAD COMERCIAL DEL TABACO CONFORME AL CONVENIO MARCO DE LA OMS PARA EL CONTROL DEL TABACO RATIFICADO POR EL PERÚ POR RESOLUCIÓN LEGISLATIVA 28280</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00291/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00291/</guid>
      <description>Propone ley de prohibición total de la publicidad comercial del tabaco conforme al convenio marco de la OMS para el control del tabaco ratificado por el Perú por Resolución Legislativa 28280
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-09-30 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-09-30 En comisión Constitución y Reglamento   2018-01-09 Dictamen Negativo Constitución y Reglamento Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL ACUERDO ENERGÉTICO NACIONAL Y LA INTEGRACIÓN VERTICAL DE PETROPERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00183/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00183/</guid>
      <description>Propone garantizar el autoabastecimiento energético nacional, buscando mantener y elevar la producción en el sector hidrocarburos; y, en el contexto de la economía social de mercado, lograr la participación del Estado, a través de Petróleos del Perú-PETROPERÚ S.A.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-09 En comisión Energía y Minas   2016-09-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-16 Oficio - 052-2016/MEFF-CR de la Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30424, LEY QUE REGULA LA RESPONSABILIDAD ADMINISTRATIVA DE LAS PERSONAS JURÍDICAS POR EL DELITO DE COHECHO ACTIVO TRANSNACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00175/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00175/</guid>
      <description>Propone modificar la denominación de la Ley 30424, Ley que regula la responsabilidad administrativa de las personas jurídicas por el delito de cohecho activo transnacional
Estado actual #  Rechazado de Plano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-09 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-16 Oficio - 053-2016/MEFF-CR de la Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA SANCIÓN PENAL FRENTE A LOS ACTOS DE VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES E INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00176/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00176/</guid>
      <description>Propone mejorar la protección penal regulada en el Código Penal, Decreto Legislativo 635, para los casos de violencia física, psicológica o patrimonial hacia las mujeres por su condición de tales o entre integrantes de un grupo familiar, en concordancia con los estándares establecidos por la Ley 30364 sobre la materia.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-09-09 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-13 Oficio - 051-2016/MEFF-CR de la Congresista Foronda Farro solicita adherirse al Proyecto de Ley 175/2016-CR.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>