<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sarmiento Betancourt Freddy Fernando on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/sarmiento-betancourt-freddy-fernando/</link>
    <description>Recent content in Sarmiento Betancourt Freddy Fernando on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/sarmiento-betancourt-freddy-fernando/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA CARRETERA CORREDOR VIAL INTERREGIONAL DE LOS ANDES, QUE UNE LOS DEPARTAMENTOS DE ICA-HUANCAVELICA-AYACUCHO Y APURÍMAC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04449/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04449/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la construcción de la carretera Corredor Vial Interregional de los Andes, que une los departamentos de Ica-Huancavelica-Ayacucho y Apurímac.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-17 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-06-18 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-09-16 Oficio - 215-2019-2020/WMA/CR del congresista Monterola A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29935, LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA REVALORIZACIÓN Y REACTIVACIÓN DEL FERROCARRIL HUANCAYO HUANCAVELICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04455/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04455/</guid>
      <description>Propone ley que modifica el artículo 1 de la Ley 29935, Ley que declara de necesidad pública la revaloración y reactivación del ferrocarril Huancayo Huancavelica
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-17 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-06-18 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-07-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL MINISTERIO DE CIENCIA, TECNOLOGÍA E INNOVACIÓN&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04539/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04539/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del Ministerio de Ciencia, Tecnología e Innovación.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-19 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-07-19 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2019-07-19 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-07-19 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-07-14 Dictamen Negativo Ciencia, Innovación y Tecnología Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EN LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ EL DERECHO FUNDAMENTAL DE LAS PERSONAS A LA VIVIENDA DIGNA Y ADECUADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03371/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03371/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 22 del artículo 2 de la Constitución Política del Perú, a fin de incorporar como derecho fundamental de las personas el derecho a una vivienda digna y adecuada y a un hábitat saludable, sostenible y seguiro para el desarrollo de su vida.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-17 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-09-17 En comisión Constitución y Reglamento   2019-09-10 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA A LOS VEHÍCULOS DE CATEGORÍA M1 DENTRO DE LOS ALCANCES DE LA LEY 28972, LEY QUE ESTABLECE LA FORMALIZACIÓN DEL TRANSPORTE TERRESTRE DE PASAJEROS EN AUTOMÓVILES COLECTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01416/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01416/</guid>
      <description>Propone incorporar a los vehículos de la categoría M1 automóviles colectivos de transporte terrestre de pasajeros interprovinciales, conforme a los alcances de la Ley 28972 y el Reglamento Nacional de Vehículos, aprobado por Decreto Supremo 058-2003-MTC y sus modificatorias.
Estado actual #  Insistencia
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-05-23 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-06-28 Oficio - 315-2016-2017/RRTC-CR-2 del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL SERVICIO ESPECIAL EN AUTO COLECTIVO A VEHÍCULOS DE LA CATEGORÍA M1 CLASE III EN EL ÁMBITO PROVINCIAL O EN RÉGIMEN DE GESTIÓN COMÚN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01560/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01560/</guid>
      <description>Propone incluir a los vehículos de la categoría M1 clase III para ser autorizados en el ámbito provincial o en régimen de gestión común para prestar servicio de transporte especial de personas en la modalidad de auto colectivo, en rutas donde no exista oferta del servicio regular.
Estado actual #  Insistencia
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-21 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-06-21 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-12-07 Acumulado en Sala - Presidente de la Comisión de Transportes, Congresista Ventura Ángel, a los proyectos 1170, 1367, 1404, 1416/2016-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE EL USO DE LA FIRMA DIGITAL EN LA REMISIÓN DE LA INFORMACIÓN PRESUPUESTAL A LA COMISIÓN DE PRESUPUESTO Y CUENTA GENERAL DE LA REPÚBLICA DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03298/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03298/</guid>
      <description>Propone ley que dispone el uso de la firma digital en la remisión de la información presupuestal a la Comision de Presupuesto y Cuenta General de la República del Congreso de la República.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-06 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-09-07 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-10-19 Dictamen Favorable Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad - En Relatoría 23.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 4, 5 DE LA LEY 29535, LEY QUE RECONOCE OFICIALMENTE A LA LENGUA DE SEÑAS PERUANA, Y AGREGA LOS ARTÍCULOS 7 Y 8</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04236/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04236/</guid>
      <description>Propone complementar y especificar los alcances normativos de la Ley que reconoce oficialmente la Lengua de Señas Peruana, ya que al momento de su promulgación se obviaron la inlcusión de algunos parámetros de formalización de la acreditación de la enseñanza de la lengua de señas.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-25 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-04-25 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-04-25 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-04-25 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2020-06-12 Dictamen Negativo Inclusión Social y Personas con Discapacidad Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE FISCALÍAS ANTIDROGAS EN EL VRAEM (VALLE DEL RÍO APURÍMAC, ENE Y MANTARO)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03885/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03885/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de fiscalías especializadas antidrogas en los departamentos y provincias que comprenden el VRAEM que aún no cuenten con estas, con la finalidad de contribuir en la lucha efectiva y oportuna en la persecución del delito.
Estado actual #  Se inhibe
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-07 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-02-07 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-02-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-02-08 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-05 Se inhibe de Dictaminar Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas - (unanimidad).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 28054, LEY PARA LA PROMOCIÓN DEL MERCADO DE BIOCOMBUSTIBLES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03325/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03325/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 3, 4, 5 y la Primera, Segunda, Tercera y Cuarta Disposición Complementaria y Transitoria de la Ley 28054, Ley de Promoción del Mercado de Biocombustible.
Estado actual #  Se inhibe
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-12 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-09-12 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-09-13 En comisión Energía y Minas   2018-09-13 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-05 Se inhibe de Dictaminar Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas - (unanimidad).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA DEFENSA DEL CONSUMIDOR EN LAS MUNICIPALIDADES PROVINCIALES Y DISTRITALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01807/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01807/</guid>
      <description>Propone facilitar el acceso de los consumidores a información, a la prevención y promoción de sus derechos, a través de las municipalidades distritales y provinciales dentro de un Sistema Nacional Integrado de Protección al Consumidor conforme al Código de protección y Defensa del Consumidor, Ley 29571
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-25 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-08-25 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-25 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-08-25 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 34 DE LA LEY 29459 LEY DE LOS PRODUCTOS FARMACÉUTICOS, DISPOSITIVOS MÉDICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01711/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01711/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 34 de la Ley 29459, Ley de los productos farmacéuticos, dispositivos médicos y productos sanitarios, tiene por objeto disponer que la sociedad civil organizada participe en la elaboración del Petitorio Nacional Único de Medicamentos Esenciales (PNUME) a fin de trasladar sus necesidads y fiscalizar la adecuada atención a sus demandas, y con ello salvaguardando los derechos a la vida, salud e integridad de los pacientes a nivel nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY GENERAL DE FOMENTO Y PROMOCIÓN DE LA PESCA ARTESANAL PARA CONSUMO HUMANO DIRECTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04837/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04837/</guid>
      <description>Propone Ley General de Fomento y Promoción de la Pesca Artesanal para Consumo Humano Directo
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-27 Oficio - 317-2019-2020-AN/CR del congresista Neyra O., solicita subsanación de error material.-DGP atender   2019-10-04 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-10-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-10-10 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-10-10 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04837/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.3 DEL ARTÍCULO 8 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153 QUE REGULA LA POLÍTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECONÓMICAS DEL PERSONAL DE SALUD AL SERVICIO DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04278/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04278/</guid>
      <description>Propone modificar el literal b) del numeral 8.3 del Artículo 8 del Decreto Legislativo 1153 que regula la política integral de compensaciones y entregas económicas del personal de salud al servicio del estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-05-10 En comisión Salud y Población   2019-09-27 Oficio - 685-2019-TEPT/CR de la congresista Pariona T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA ZONA FRANCA Y HUB LOGÍSTICO DE LA CIUDAD DE CHIMBOTE, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHIMBOTE, PROVINCIA EL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04823/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04823/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional como zona fanca y hub logístico de la ciudad de Chimbote, a la zona sur costera de Chimbote, ubicado en el distrito de Chimbote, provincia El Santa, departamento de Ancash.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2019-09-23 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-09-23 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04823/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REHABILITACIÓN, MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA HUARMEY-AIJA-RECUAY, EN LAS PROVINCIAS DE HUARMEY, AIJA Y RECUAY, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04821/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04821/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la rehabilitación, mejoramiento y asfaltado de la carretera Huarmey-Aija-Recuay, en las provincias de Huarmey, Aija y Recuay, departamento de Ancash, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegida, ni el medio ambiente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-09-23 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04821/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DEFENSORES DE LA PAZ MUNDIAL Y OTORGA JUSTOS BENEFICIOS A LOS LICENCIADOS DEL EJÉRCITO QUE INTEGRARON EL BATALLÓN PERÚ, LAS FUERZAS DE EMERGENCIAS DE LAS NACIONES UNIDAS Y UNDOF (UNITED NATIONS DESENGAGAMET OBSERVER FORCÉ), EN LOS CONFLICTOS BÉLICOS DE ISRAEL, SIRIA Y EGIPTO EN LOS AÑOS 1973 A 1975</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04809/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04809/</guid>
      <description>Propone otorgar justos beneficios a todos los licenciados del ejército que integraron el Batallón Peru que participaron en los conflictos bélicos de Israel, Siria y Egipto entre los años 1973 a 1975 y que permitió el control del cese al fuego entre las naciones de Israel, Siria y Egipto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LA CAUSAL DE FRAUDE PARA ANULAR LAUDOS ARBITRALES EN LA LEY DE ARBITRAJE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04816/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04816/</guid>
      <description>Propone modificar el Decreto Legislativo 1071 que norma el arbitraje e incorpora el fraude procesal como causal de nulidad del laudo arbitral obtenido por fraude procesal.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-09-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04816/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 88 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA RESTABLECIENDO LOS DERECHOS DEL DOCENTE UNIVERSITARIO COMO SERVIDOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02203/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02203/</guid>
      <description>Propone modificar los numerales 88.12 y 88.13 del artículo 88 de la Ley 30220, Ley Universitaria y adiciona el numeral 88.14 a fin de restablecer los derechos y beneficios del docente universitario como servidor público del Estado, establecidas en el Decreto Legislativo 276, reglamentado por el Decreto Supremo 005-90-PCM.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-06 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-12-06 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-01-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - En Relatoría 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE EVALUACIÓN PREVIA DE LOS ACTOS DE CONCENTRACIÓN ECONÓMICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02558/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02558/</guid>
      <description>Propone Ley de Evaluación Previa de los Actos de Concentración Económica.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-03-20 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-05-21 Oficio - 932-2017-2018-CEBFIF/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NCIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO DE PLANTA DE TRATAMIENTO, AMPLIACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LA GESTIÓN INTEGRAL DE RESIDUOS SÓLIDOS EN LA PROVINCIA DE SAN ROMÁN, JULIACA, DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03003/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03003/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la ejecución del proyecto de construcción de la planta de tratamiento integral de residuos sólidos, ampliación y mejoramiento de la gestión integral de residuos sólidos municipales en la provincia de San Román, Juliaca, departamento de Puno.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-14 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-06-14 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-06-15 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-06-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-12-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PRIORITARIO INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA FORMULACIÓN Y EJECUCIÓN DEL PLAN INTEGRAL PARA LA INVESTIGACIÓN, CONSERVACIÓN, PUESTA EN VALOR Y DESARROLLO DE LAS LAGUNAS LAS HUARINGAS Y SU ÁREA DE INFLUENCIA, EN LAS PROVINCIAS DE HUANCABAMBA Y AYABACA, EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02061/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02061/</guid>
      <description>Propone declarar de prioritario interés nacional y necesidad pública la formulación y ejecución de un Plan Integral para la investigación, conservacion, puesta en valor y desarrollo del ecosistema de las lagunas Las Huaringas, así como de las cuencas de su área de influencia, ubicado en los páramos de la cordillera Huamaní, en el distrito Carmen de la Frontera, provincia de Huancabamba y en el distrito de Pacaipampa, provincia de Ayabaca, departamento de Piura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA RESTAURACIÓN, MANTENIMIENTO, PUESTA EN VALOR Y CONSERVACIÓN DEL MUELLE FISCAL UBICADO EN EL DISTRITO DE ILO, PROVINCIA DE ILO, DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04776/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04776/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la restauración, mantenimiento, puesta en valor y conservación del Muelle Fiscal ubicado en el distrito de Ilo, provincia de Ilo, departamento de Moquegua.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2019-09-18 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-09-18 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04776/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 21 DE LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES RESPECTO DE LOS CIUDADANOS EN EL EXTRANJERO Y SU DERECHO AL SUFRAGIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04777/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04777/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, respecto de los ciudadanos en el extranjero y su derecho al sufragio.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-09-18 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04777/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26821, LEY ORGÁNICA PARA EL APROVECHAMIENTO SOSTENIBLE DE LOS RECURSOS NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04775/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04775/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 1 de la Ley 26821, Ley Orgánica para el aprovechamiento sostenible de los recursos naturales
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-09-18 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04775/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA INFORMACIÓN ADECUADA Y CORRECTA PROTECCIÓN A LOS CONSUMIDORES DE PRODUCTOS FARMACÉUTICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03692/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03692/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones con la finalidad de evitar la afectación de los derechos de los consumidores de productos farmacéuticos cuya condición de venta es con receta médica y/o es considerado un alimento de régimen especial, prohibiendo y sancionando el incumplimiento del deber de información y evitando prácticas de abuso de posición de dominio y prácticas colusorias verticales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DEL DEC. LEG. 299, LEY DE ARRENDAMIENTO FINANCIERO Y EL ARTÍCULO 29 DE LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TRÁNSITO TERRESTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00340/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00340/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 6 del Decreto Legislativo 299, Ley de Arrendamiento Financiero y el artículo 29 de la Ley 27181, Ley General de Transportes y Tránsito Terrestre.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-10-04 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-10-04 En comisión Transportes y Comunicaciones   2016-12-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL LITERAL E) DEL NUMERAL 3.1 DEL ARTÍCULO 3, DE LA LEY 27037, LEY DE PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN EN LA AMAZONÍA, MODIFICADO POR LA LEY 27759, COMPRENDIENDO AL DISTRITO DE SAN PABLO DE PILLAO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO EN SUS ALCANCES.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01632/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01632/</guid>
      <description>Propone modificar el literal e) del numeral 3.1 del artículo 3 de la Ley 27037, Ley de Promoción de la Inversión en la Amazonía, modificado por la Ley 27759, comprendiendo en sus alcances al distrito de San Pablo de Pillao de la provincia y departamento de Huánuco, a fin de gozar de los beneficios establecidos en la citada ley.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL DEBITO DIRECTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01251/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01251/</guid>
      <description>Propone regular el débito directo como instrumento de pago electrónico, así como ampliar y mejorar el servicio de débito
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-20 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-04-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-09-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - En Relatoría 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA SEGURIDAD INFORMÁTICA EN EL PERÚ Y LA CONFORMACIÓN DE UN CONSEJO NACIONAL DE CIBERSEGURIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04237/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04237/</guid>
      <description>Propone ley que promueve la seguridad informática en todo el territorio nacional y la conformación de un Consejo Nacional de Ciberseguridad en el marco de las competencias de la Presidencia del Consejo de Ministros y la Secretaría de Gobierno Digital, como ente rector de la materia en el país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA AL DISTRITO HUARMACA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA CON FINES DE DEMARCACIÓN TERRITORIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00184/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00184/</guid>
      <description>Propone declarar al distrito de Huarmaca, en la provincia Huancabamba, departamento de Piura, como zona de interés nacional y necesidad pública para fines de creación de la provincia Huarmaca y de los distritos que la integren.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-06-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN E INSTALACION DE PLANTAS DESALINIZADORAS DEL AGUA DE MAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02335/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02335/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción, instalación, puesta en funcionamiento y mantenimiento de plantas desalinizadoras de agua de mar que produzcan agua potable destinada al consumo masivo por una población, así como a la construcción, instalación, puesta en funcionamiento y mantenimiento de pantas de generación de energía que sustenten el funcionamiento de aquellas.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA DESCOLMATACIÓN, CONSTRUCCIÓN DE MUROS DE CONTENCIÓN Y TECHADO DEL RÍO TOROCOCHA EN LA ZONA URBANA DEL DISTRITO DE JULIACA, PROVINCIA DE SAN ROMÁN DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02067/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02067/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la descolmatación, construcción de muros de contención y techado del río Torococha en la zona urbana del distrito de Juliaca, provincia de San Román, departamento de Puno.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-11-07 En comisión Vivienda y Construcción   2019-02-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Unanimidad - En Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA REHABILITACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA HUARMEY-AIJA-RECUAY EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03079/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03079/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la rehabilitación y mejoramiento de la carretera Huarmey-Aija-Recuay, en el departamento de Ancash, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-03 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-07-03 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-05-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 03.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO LA INCORPORACÍÓN DE CONTENIDOS CURRICULARES EN MATERIA DE CULTURA Y CONCIENCIA TRIBUTARIA EN EL CURRÍCULO NACIONAL DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR EN EL NIVEL SECUNDARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03005/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03005/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público la incorporación de contenidos curriculares referidos al tema de cultura y conciencia tributaria en el Curriculo Nacional de Educación Básica Regular en el nivel secundaria, a fin de lograr la formación integral de los estudiantes
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-14 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-06-18 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-07-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - En Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CHIRIBAYA EN LA PROVINCIA DE ILO DEL DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02257/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02257/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del distrito de Chiribaya ubicado en sector de la Pampa Inalámbrica en la provincia de Ilo, departamento de Moquegua.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-19 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-19 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-11-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA MODERNIZACIÓN DE LA REFINERÍA DE IQUITOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03228/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03228/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la modernización de la Refinería Iquitos perteneciente a Petróleos del Perú PETROPERÚ.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-21 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-08-21 En comisión Energía y Minas   2018-12-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Unanimidad - En Relatoría 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA EL FUNCIONAMIENTO DE PLANTAS DESALIZADORAS EN LOS CENTROS POBLADOS A LOS QUE PERTENECEN LAS CALETAS DEL LITORAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03925/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03925/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública el funcionamiento de plantas desalinizadoras en los Centros Poblados a los que pertenecen las caletas del litoral peruano, incluyendo los sectores que no cuentan con agua a nivel de superficie de manera próxima.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-04 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2019-03-05 En comisión Vivienda y Construcción   2019-06-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Unanimidad - En Relatoría 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DÉCIMA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DEL D.L. 1192, QUE APRUEBA LA LEY MARCO DE ADQUISICIÓN Y EXPROPIACIÓN DE INMUEBLES, TRANSFERENCIA DE INMUEBLES DE PROPIEDAD DEL ESTADO, LIBERACIÓN DE INTERFERENCIAS Y DICTA OTRAS MEDIDAS PARA LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00180/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00180/</guid>
      <description>Propone modificar la Décima Disposición Complementaria Final del Decreto Legislativo 1192, que aprueba la ley marco de adquisición y expropiación de inmuebles, transferencia de inmuebles de propiedad del estado, liberación de interferencias y dicta otras medidas para la ejecución de obras de infraestructura, modificado por el D.L. 1210, para garantizar la integridad del territorio de las comunidades campesinas y nativas.
Estado actual #  Se inhibe
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE LOS BENEFICIOS DE RESGUARDO, SEGURIDAD POLICIAL Y MOVILIDAD PARA LOS EX ALTOS FUNCIONARIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03311/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03311/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso 6 del artículo 2 del Decreto Legislativo 1267, Ley de la Policía Nacional del Perú, que prohibe los beneficios de resguardo, seguridad policial y movilidad para los ex altos funcionarios públicos.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-10 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-09-11 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-06-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA DIFUSIÓN DEL DÍA INTERNACIONAL DE CONMEMORACIÓN ANUAL EN MEMORIA DE LAS VÍCTIMAS DEL HOLOCAUSTO RECONOCIDO POR LA ORGANIZACIÓN DE LAS NACIONES UNIDAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03158/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03158/</guid>
      <description>Propone promover la difusión del Día Internacional de Conmemoración Anual en Memoria de las Víctimas del Holocausto, reconocido mediante Resolución 60/7 de la Asamblea General de la Organización de las Naciones Unidas, a través del desarrollo de actividades tendientes a incluir una cultura universal de paz, el respeto y la promoción de los derechos humanos, la recordación del Holocausto y el rechazo del genocidio en todas sus formas.
Estado actual #  Orden del Día</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL ARTÍCULO 15 DE LA LEY 27866-LEY DEL TRABAJO PORTUARIO, DISPONIENDO QUE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIOS SE DEPOSITE EN UNA CUENTA BANCARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03127/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03127/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 15 de la Ley del trabajador portuario, sobre el pago de beneficios sociales, referido a la Compensación por Tiempo de Servicios.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-08-16 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-01-29 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - En Relatoría 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REDUCE BENEFICIOS PARA LAS EMPRESAS QUE SE ACOGEN AL PROGRAMA DE CLEMENCIA PARA DENUNCIAR CARTELES EMPRESARIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01579/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01579/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 26 del Decreto Legislativo 1205, Ley que modifica la Ley de Represión de Conductas Anticompetitivas, establece medidas para eliminar los beneficios que se promueven mediante ley para las empresas que conciertan precios.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-26 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-06-27 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-12-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Mayoria - / 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCENTIVA Y PROMUEVE LA PARTICIPACIÓN POLÍTICA DE LA MUJER Y SANCIONA EL ACOSO POLÍTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03935/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03935/</guid>
      <description>Propone incentivar y promover la participación política de la mujer y su candidatura en cargos de elección popular, así como sancionar el acoso político cometido en su contra.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-03-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-03-04 En comisión Constitución y Reglamento   2019-03-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-03-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Justicia/ 07.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMOCIONA Y GARANTIZA LA SEGURIDAD ALIMENTARIA Y DECLARA AL DISTRITO DE SICAYA, DE LA PROVINCIA DE HUANCAYO, DEPARTAMENTO DE JUNÍN, COMO &#34;RESERVA ALIMENTARIA DEL PERÚ&#34; Y ZONA DE INTERÉS NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04552/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04552/</guid>
      <description>Propone promocionar y garantizar la seguridad alimentaria, así como declarar al distrito de Sicaya, ubicado en la provincia de Huancayo y departamento de Junín, como &amp;ldquo;&amp;ldquo;Reserva alimentaria del Perú&amp;rdquo;&amp;rdquo; y zona de interés nacional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-08-23 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04552/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LAS ACTIVIDADES DE LA PEQUEÑA MINERÍA Y MINERÍA ARTESANAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04678/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04678/</guid>
      <description>Propone la promoción, protección y regularización de la actividad de pequeña minería y minería artesanal, desarrolladas tanto por personas naturales como personas jurídicas, siendo las autoridades competentes y responsables el Ministerio de Energía y Minas, Ministerio de Agricultura y Riego y Ministerio del Ambiente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-20 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2019-08-23 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04678/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE PUENTES SOBRE LAS SUB CUENCAS DEL RÍO PIURA CHARANAL-LAS DAMAS, SUB CUENCA YAPATERA, SUB CUENCA LA GALLEGA Y SUB CUENCA CORRAL MEDIO QUE UNE LOS CENTROS POBLADOS DE LOS DISTRITOS DE LA PROVINCIA DE MORROPÓN, CON LAS DEMÁS PROVINCIAS DE LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04638/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04638/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la elaboración de estudios de factibilidad y expedientes técnicos para la construcción de puentes sobre las Sub Cuencas del Río Piura Charanal- Las Damas, Sub Cuenca Yapatera, Sub Cuenca La Gallega y Sub Cuenca Corral Medio que une los centros poblados de los distritos de la provincia de Morropón, con las demás provincias de la Región Piura.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL ESTABLECER COMO POLÍTICA NACIONAL DE SALUD LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PROGRAMA &#34;MEDICOS DE FAMILIA&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04693/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04693/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, el establecimiento como política nacional de salud, la creación e implementación del programa &amp;ldquo;&amp;ldquo;Médicos de Familia&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-20 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-08-22 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04693/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE RECONOCIMIENTO Y PROTECCIÓN DEL GALLO NAVAJERO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04622/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04622/</guid>
      <description>Propone revalorar y reconocer a la raza del Gallo Navajero Peruano, como raza propia del Perú, en el marco de la identidad cultural.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-08-21 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04622/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL SANTA ROSA, CATEGORÍA III 1 DEL DISTRITO DE PUEBLO LIBRE, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04610/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04610/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción y equipamiento del Hospital Santa Rosa, categoría III-1 del distrito de Pueblo Libre, provincia y departamento de Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-08-21 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04610/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY 30291, QUE DECLARA EN EMERGENCIA Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA REUBICACIÓN DE LA POBLACIÓN DE LA ZONA BAJA DEL DISTRITO DE BELÉN, PROVINCIA DE MAYNAS, DEPARTAMNTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01266/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01266/</guid>
      <description>Propone derogar la Ley 30291, que declara en emergencia y de necesidad pública la reubicación de la población de la Zona Baja del distrito de Belén, provincia de Maynas, departamnto de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-21 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-04-24 En comisión Vivienda y Construcción   2018-06-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Mayoria - / en Relatoría 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE EL PAGO MENSUALIZADO DE LA DEUDA SOCIAL A LOS PROFESORES CESANTES Y JUBILADOS DEL SECTOR EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04662/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04662/</guid>
      <description>Propone establecer normas para que el Estado pueda realizar el pago mensualizado de la deuda social por concepto de preparación de clases y evaluación a los profesores cesantes y jubilados del sector educación, cuyo derecho fue adquirido durante la vigencia de la Ley 24029, Ley del Profesorado que fue modificada por la Ley 25212
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL SERVICIO CIVIL DE GRADUANDOS SECIGRA-CIENCIAS AGROPECUARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02800/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02800/</guid>
      <description>Propone crear y regular el servicio civil de graduandos SECIGRA-CIENCIAS AGROPECUARIAS que será realizado por estudiantes del último año de las carreras profesionales a fines a la actividad agrícola y agropecuaria que se dictan en las Universidades públicas y privadas del país.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-08 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-05-08 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-07-17 Oficio - 850-2017-2018/LAYG-CR del Congresista Yika G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DE PROYECTOS DE INVERSIÓN ORIENTADOS AL AFIANZAMIENTO DE IRRIGACIÓN, MEJORAMIENTO DE RIEGO, MANEJO ADECUADO Y CONSERVACIÓN DE LOS RECURSOS HIDRÍCOS Y DE SUELOS EN LA REGIÓN ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01778/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01778/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución de los proyectos de inversión orientados al afianzamiento hídrico de irrigación, mejoramiento de riego, manejo adecuado y conservación de los recursos hídricos y de suelos en la región Ica.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-17 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-08-18 En comisión Agraria   2018-06-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - / en Relatoría 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO DE INVERSIÓN PÚBLICA DENOMINADO MEJORA DEL ACCESO AL AGUA PARA RIEGO EN LA PROVINCIA DE HUAYTARÁ, EN EL VALLE DE ICA Y EN LAS PAMPAS DE LANCHAS Y VILLACURÍ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01966/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01966/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del Proyecto de Inversión Pública denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejora del Acceso al agua para Riego en la provincia de Huaytará, en el Valle de Ica y en las Pampas de Lanchas y Villacurí.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-12 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-10-13 En comisión Agraria   2018-03-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - En Relatoría 27.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA AMPLIACIÓN Y CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO &#34;MARIA REICHE NEUMAN&#34; DE NASCA, REGIÓN INCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02039/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02039/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la ampliación y construcción del aeropuerto &amp;ldquo;&amp;ldquo;María Reiche Neuman&amp;rdquo;&amp;rdquo;, de la provincia de Nasca, región Ica, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas y, en armonía con las leyes de la materia.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-10-23 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-04-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO REPRESA SIGUAS EN LA PROVINCIA DE AREQUIPA, DEPARTAMENTO DE AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02308/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02308/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la ejecución del proyecto Represa Siguas en la provincia de Arequipa, departamento de Arequipa, con el objetivo de contribuir a garantizar el afianzamiento hídrico de la cuenca hidrográfica y el buen uso y aprovechamiento sostenible de los recursos hídricos en beneficio de la población.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-01-16 En comisión Agraria   2019-04-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - / en Relatoría 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04463/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04463/</guid>
      <description>Propone Ley de Reforma Constitucional que modifica el Artículo 93 de la Constitución Política del Perú, sobre levantamiento de la inmunidad parlamentaria.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-17 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-06-17 Oficio - 187-2019-EBE/CR de la Congresista Bustos E., solicita adherirse al Proyecto de Ley 4463.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RESTAURACIÓN,PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LA CASA DE LA ANTIGUA HACIENDA SOJO, UBICADA EN SOJO, DISTRITO DE MIGUEL CHECA, PROVINCIA DE SULLANA, DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04541/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04541/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la restauración, protección, conservación y puesta en valor de la Casa de Antigua Hacienda Sojo, ubicada en Sojo, distrito de Miguel Checa, provincia de Sullana, departamento de Piura.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-19 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-07-19 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04541/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA NOMINACIÓN COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN LA FIESTA DE LAS CRUCES REALIZADA EN LA FESTIVIDAD DEL CARNAVAL HUARACINO, DEL DISTRITO Y PROVINCIA DE HUARAZ, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04573/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04573/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la nominación como patrimonio cultural de la nación la fiesta de las cruces realizada en la festividad del carnaval huaracino, del distrito y provincia de Huaraz, departamento de Ancash.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-07-17 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04573/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 559 LEY DEL TRABAJO MÉDICO, PARA OPTIMIZAR EL SERVICIO COMPLEMENTARIO EN SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04538/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04538/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 15 del Decreto Legislativo 559, Ley del Trabajo Médico.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-11 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-07-11 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04538/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA PROMOCIÓN DE LA AMAZONÍA SOSTENIBLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00676/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00676/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la promoción de la Amazonía Sostenible.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-11-28 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-03-31 Oficio - 329-2016-2017-HZP-CR del Congresista Zeballos Patrón solicita adherirse al proyecto 676/2016-CR   2017-04-05 Oficio - 312-2016/2017-PEDP-CR de los Congresistas Foronda Farro y Aguilar Montenegro, solicitan adherirse al proyecto 676/2016-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1266 LEY DE ORGANIZACIÓN Y FUNCIONES DEL MINISTERIO DEL INTERIOR E INCORPORA LA FISCALIZACIÓN DE PROMOCIONES COMERCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02183/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02183/</guid>
      <description>Propone modificar el Decreto Legislativo 1266 Ley de organización y funciones del Ministerio del Interior e incorpora la fiscalización de promociones comerciales.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-06 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-12-06 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-06 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-12-06 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY N° 30636, LEY QUE CREA EL SEGURO OBLIGATORIO DEL PESCADOR ARTESANAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04499/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04499/</guid>
      <description>Propone Ley que deroga la Ley 30636, Ley que crea el Seguro Obligatorio del Pescador Artesanal
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-25 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-06-25 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-06-25 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-06-25 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04499/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 24915 LEY QUE CREA EL COLEGIO DE LICENCIADOS EN TURISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04482/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04482/</guid>
      <description>Propone fortalecer la organización y las funciones del Colegio de Licenciados en Turismo incorporando una estructura orgánica que organice el funcionamiento del Colegio de Licenciados en turismo, otorgándoles personería jurídica a los consejos regionales, para que de manera autónoma y descentralizada representen a los profesionales en turismo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-19 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-06-19 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04482/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y UTILIDAD LA CONSTRUCCIÓN Y/O REHABILITACIÓN DE LOS PUENTES VIRU VIRU Y SANTA ROSA EN EL DISTRITO DE CHINCHO DE LA PROVINCIA DE ANGARAES DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04456/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04456/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y utilidad la construcción y/o rehabilitación de los puentes Viru Viru y Santa Rosa en el distrito de Chincho de la provincia de Angaraes del departamento de Huancavelica.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-17 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-06-18 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04456/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICAS LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PARQUE CIENTÍFICO-TECNOLÓGICO DEL CENTRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02168/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02168/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad y utilidad públicas la creación e implementación del Parque Científico-Tecnológico del Centro, cuya sede principal se ubica en el distrito El Tambo, provincia Huancayo, región Junín, bajo la administración de la Universidad Nacional del Centro del Perú.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-01 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2017-12-01 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-12-01 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2017-12-01 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-03-15 Oficio - 426-2017-2018-CCIT/CR del Presidente de la Comisión de Ciencia, Congresista Segura Izquierdo, solicita la dispensa o exoneración de los dictámenes de las comisiones donde han sido derivadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29314, LEY DE LA FÁBRICA DE ARMAS Y MUNICIONES DEL EJÉRCITO FAME S.A.C.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04451/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04451/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 2, 7, 11 y 16 de la Ley 29314, Ley de la Fábrica de Armas y Municiones del Ejército FAME S.A.C.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-17 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-06-18 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04451/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMOCIONA EL SECTOR CAFETALERO Y DECLARA &#34;LA SEMANA DEL CAFÉ PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04440/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04440/</guid>
      <description>Propone ley que promociona el sector cafetalero y declara &amp;ldquo;&amp;ldquo;La Semana del Café Peruano&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-17 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-06-18 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04440/2018-CR
Ley que promociona el sector cafetalero y declara La Semana del Café Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LES QUE RESTABLECE LA VIGENCIA DE LA DÉCIMA QUINTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 653-LEY DE PROMOCIÓN DE LAS INVERSIONES EN EL SECTOR AGRARIO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00434/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00434/</guid>
      <description>Propone restablecer la vigencia de la Décima Quinta Disposición Complementaria del Decreto Legislativo 653-Ley de Promoción de las Inversiones en el Sector Agrario.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-21 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2016-10-24 En comisión Agraria   2017-06-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - En Relatoría 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 4 DE LA LEY 30198, LEY QUE RECONOCE LA PREPARACIÓN Y EXPENDIÓ O VENTA DE BEBIDAS ELABORADAS CON PLANTAS MEDICINALES EN VÍA PÚBICA, COMO MICROEMPRESAS GENERADORAS DE AUTOEMPLEO PRODUCTIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03541/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03541/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 4 de la Ley 30198, Ley que reconoce la preparación y expendio o venta de bebidas elaboradas con plantas medicinales en la vía pública, como microempresas generadoras de autoempleo productivo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-12 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-10-12 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-12-03 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Unanimidad - En Relatoría 04.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY SOBRE PROTECCIÓN, RECUPERACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LOS BOSQUES PARA ASEGURAR LA SOSTENIBILIDAD FORESTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03535/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03535/</guid>
      <description>Propone ley sobre protección, recuperación y mejoramiento de los bosques para asegurar la sostenibilidad forestal.
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-11 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-10-12 En comisión Agraria   2019-06-13 Oficio - 878-2018-2019/MFM-CR del Congresista Figueroa M., solicita acumulación al Proy. 2550.-DGP agregar a sus antecedentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COLEGIO DE POLITÓLOGOS DEL PERÚ/CREACIÓN DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01049/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01049/</guid>
      <description>Propone crear el Colegio de Politólogos del Perú como institución autónoma de derecho público interno representativo de los profesionales de la ciencia política en el país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-03-13 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-05-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - En Relatoría 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE QUE EL MINISTERIO DE ECONOMÍA Y FINANZAS INFORME A CONGRESO DE LA REPÚBLICA SOBRE EL CUMPLIMIENTO DEL REAJUSTE PERIÓDICO DE LAS PENSIONES A LOS JUBILADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04420/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04420/</guid>
      <description>Propone verificar el cumplimiento de las acciones necesarias por el Ministerio de Economía y Finanzas, respecto de las previsiones presupuestales, que permitan el reajuste periódico de la pensión de los jubilados, conforme lo establece la Segunda Disposición Final y Transitoria de la Constitución Política del Perú
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-10 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-06-10 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-06-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-06-10 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04420/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL, INCORPORANDO EL ARTÍCULO 121-C, PARA SANCIONAR LAS LESIONES GRAVES POR VIOLENCIA HACIA LA MUJER, SEGUIDAS DE MUERTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03172/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03172/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 121-C al Código Penal, para sancionar las lesiones graves por violencia hacia la mujer seguidas de muerte.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-08-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-31 Rechazado de Plano Archivado Justicia y Derechos Humanos - / 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE COMPRENDE A LOS CONDUCTORES DE VEHICULOS MOTOTAXIS Y SUS DERECHOHABIENTES AL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04389/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04389/</guid>
      <description>Propone ley que comprende a los conductores y sus familiares directos de vehículos moto taxis el acceso al Seguro Integral de Salud (SIS)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-05-29 En comisión Salud y Población   2019-05-29 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04389/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 15 DE OCTUBRE DE CADA AÑO COMO &#34;DÍA DE LA ETNIA CHINA EN EL PERÚ&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04383/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04383/</guid>
      <description>Propone declarar a nivel nacional el 15 de octubre de cada año &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día de la Etnia China en el Perú&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en homenaje al aporte que los inmigrantes chinos y la comunidad de sus descendientes, han aportado al desarrollo económico y social, y al enriquecimiento cultural de nuestro país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-05-29 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04383/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA ATENCIÓN E INTERVENCIÓN TEMPRANA DE LA SALUD MENTAL, ORIENTADA A LA PROTECCIÓN DE LA MUJER Y OTRAS POBLACIONES VULNERABLES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03170/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03170/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la atención e intervención temprana de la Salud mental orientada a la protección de la Mujer y otras poblaciones vulnerables.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-08-17 En comisión Salud y Población   2018-08-17 En comisión Mujer y Familia   2018-12-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / en Relatoría 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429, DECRETO LEGISLATIVO QUE ACTUALIZA Y FORTALECE LA GESTIÓN INSTITUCIONAL DE LOS ÓRGANOS COLEGIADOS DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZONÍA PERUANA (IIAP)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03638/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03638/</guid>
      <description>Propone la derogación del Decreto Legislativo 1429, Decreto Legislatiivo que actualiza y fortalece la gestión institucional de los Órganos Colegiados del Instituto de Investigaciones de la Amazonía Peruana (IIAP); y, no se contrapone con ninguna forma constitucional ni disposición vigente con rango de Ley, por el contrario, se corrigen infracciones a la Constitución Política del Estado, al Convenio N° 169 de la OIT, y Políticas de Estado y del Acuerdo Nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN DE UN SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN DEL USO DEL SUELO Y DEL SUBSUELO EN EL ESPACIO PÚBLICO, EN TERRITORIO PERUANO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03893/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03893/</guid>
      <description>Propone la priorización de un Sistema Nacional de Gestión del Uso del Suelo y del Subsuelo en el Espacio Público - SINAGUS, para que la Presidencia del Consejo de Ministros formule los principios, normas, procedimientos y lineamientos que permitan una gestión coordinada del uso del suelo y del subsuelo en el espacio público.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-02-07 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2019-02-08 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-02-08 En comisión Vivienda y Construcción   2019-05-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 22/EXCLUIR DE LA RESPONSABILIDAD RESTRINGIDA POR EDAD A QUIENES HAN COMETIDO DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00613/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00613/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 22 del Código Penal, para excluir de la responsabilidad restringida por edad, a quienes han cometido delitos contra la administración pública.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-11-16 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-05-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria   2018-08-21 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE EL VALOR Y TRASCENDENCIA HISTÓRICA DE LA BATALLA DE AYACUCHO DEL 9 DE DICIEMBRE DE 1824 DENTRO DE LA CURRÍCULA NACIONAL DE EDUCACIÓN BÁSICA Y MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DEL DECRETO LEGISLATIVO 713</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04289/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04289/</guid>
      <description>Propone otorgar el merecido reconocimiento a la batalla de Ayacucho del 9 de diciembre de 1824 como el episodio histórico emblemático que consolidó la independencia del Perú y nuestro origen como Estado-Nación, a fin de promocionar su difusión a las nuevas generaciones y forjar adecuadamente nuestra identidad nacional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-05-10 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-05-10 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04289/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TRANSFIERE DEPENDENCIA JERÁRQUICA ADMINISTRATIVA Y FUNCIONAL DE LOS DIRECTORES O GERENTES DE LAS DIRECCIONES REGIONALES DE SALUD A NIVEL NACIONAL AL MINISTERIO DE SALUD Y MODIFICA LA LEY 27867, LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04304/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04304/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público el mejoramiento de la gestión de las Direcciones o Gerencias Regionales de Salud, de tal forma que los Directores o Gerentes Regionales sean designados temporalmente por el órgano reector de las Políticas de Salud a nivel nacional, siendo prioritario que su conducción esté orientada hacia un modelo hospitalario moderno, que brinde servicios oportunos y de calidad
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.4) E INCORPORA EL NUMERAL 8.5) DEL ARTÍCULO 8 DE LA LEY 30099, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00602/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00602/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 8.4 e incorpora el numeral 8.5 del artículo 8 de la Ley 30099-Ley de Fortalecimiento de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-11-16 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-05-08 Dictamen Negativo Archivado Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00602/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL VICEMINISTERIO DE DEPORTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04272/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04272/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del Viceministerio de Deporte del Ministerio de Educación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-06 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-05-06 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-07 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-05-07 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado - En Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA MARÍA ELENA FORONDA FARRO LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04268/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04268/</guid>
      <description>Propone imponer a la Congresista María Elena Foronda Farro la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de Legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-02 Pleno (en debate)   2019-05-02 Pleno (en debate) - INFORME FINAL 17, por mayoría, de la comisión de Ética, y la Res.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA EL RÉGIMEN ESPECIAL DE JUBILACIÓN ANTICIPADA PARA DESEMPLEADOS EN EL SISTEMA PRIVADA DE PENSIONES, CREADO POR LA LEY N° 29426</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02581/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02581/</guid>
      <description>Proponer prorrogar el régimen especial de jubilación anticipada para desempleados en el Sistema Privado de Pensiones, creado por la Ley N° 29426, hasta el 31 de diciembre de 2021.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-03-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-03-21 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-06-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA LUCHA DE LA VIOLENCIA CONTRA LA MUJER MEDIANTE LA PREVENCIÓN, SENSIBILIZACIÓN Y TOLERANCIA CERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04238/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04238/</guid>
      <description>Propone fortalecer la lucha de la violencia contra la mujer, mediante la prevención, sensibilización y tolerancia cero en la desigualdad y violencia contra la mujer
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-25 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2019-04-25 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04238/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30712 Y QUE PROMUEVE LA INVERSIÓN AEROPORTUARIA Y CONECTIVIDAD AÉREA EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04235/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04235/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 4 de la Ley 30712, ley que restablece la vigencia de la ley 29285 y establece una compensación que impulse la conectividad en el departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-25 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-04-25 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04235/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL CUIDADO DE LAS FUENTES NATURALES DE AGUA Y LA REUTILIZACIÓN Y AHORRO DEL AGUA DOMÉSTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04239/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04239/</guid>
      <description>Propone ley que promueve el cuidado de las fuentes naturales de agua, la reutilización del agua residual doméstica y el ahorro de agua, en todas las entidades que forman parte de la Administración Pública, en las viviendas promovidas por los diferentes programas de vivienda del Poder Ejecutivo y en el país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUNICIPALIDADES.-L.27972/MODIFICA LOS ARTíCULOS 133 DE LA LEY ...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00181/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00181/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 133 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, con la finalidad de asignar recursos a las Municipalidades de Centros Poblados.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-09-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-06-27 Oficio - 444-2016-2017/RVA/CR del Congresista Ventura Angel solicita consulta exoneración de la publicación en el Portal del Congreso del dictamen de la Comisión de Descentralización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE UN PROGRAMA DE RESCATE FINANCIERO A LA MICRO, PEQUEÑA O MEDIANA EMPRESA QUE HAN SIDO AFECTADAS POR LOS DESASTRES NATURALES Y SE ENCUENTRAN EN LAS ZONAS DECLARADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03552/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03552/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la creación del Programa de Rescate Financiero, que brinde facilidades financieras a las personas naturales o jurídicas con condición de micro, pequeña o mediana empresa, afectadas por los desastres naturales, que se encuentran en las zonas declaradas en estado de emergencia por el Fenómeno de El Niño Costero (FEN).
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CATEGORIZACIÓN DEL CENTRO POBLADO NAUTA, A CIUDAD DE NAUTA, Y LA REDEMARCACIÓN TERRITORIAL DEL MISMO EN LA PROVINCIA DE LORETO, DEPARTAMENTO DE LORETO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01444/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01444/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la categorización del Centro Poblado Nauta, a ciudad de Nauta y la redemarcación territorial del mismo, en la provincia de Loreto, de la Región Loreto.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-29 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-05-30 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-04-05 Oficio - 191-2018-2019/GPFP-CR del Directivo Portavoz Titular del GP Fuerza Popular, solicita el retiro del Proyecto de Ley 1444.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.3 DEL ARTÍCULO 8 DEL DECRETO LEGISLATVO 1153 QUE REGULA LA POLÍTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECONÓMICAS DEL PERSONAL DE S</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04200/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04200/</guid>
      <description>Propone regular la política integral de las compensaciones y entregas económicas del personal de saluid que labora de manera efectiva en los Valles de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro-VRAEM, al servicio del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-15 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-04-15 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04200/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DÉCIMA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30879, DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO 2019</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04210/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04210/</guid>
      <description>Propone modificar el primer párrafo de la Décima Disposición Complementaria Final de la Ley 30879, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2019, con el fin de garantizar que el presente año se pueda continuar la ejecución de los proyectos de inversión pública cuyo otorgamiento de la buena pro se produjo hasta el 31 de diciembre de 2018.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA VILLA HISTÓRICA, CUNA DEL ENCUENTRO DE DOS CULTURAS Y SEDE DE LA PRIMERA CIUDAD FUNDADA POR LOS ESPAÑOLES EN EL IMPERIO DEL TAWANTINSUYO A LA VILLA DE SAN MIGUEL DE TANGARARÁ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04150/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04150/</guid>
      <description>Propone declarar a San Miguel de Tangarará, en la provincia de Sullana, departamento de Piura como &amp;ldquo;&amp;ldquo;Villa Histórica, cuna del encuentro de dos culturas y sede de la primera ciudad fundada por los españoles en el Imperio Tawantinsuyo&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-10 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-04-11 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04150/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL TURISMO Y DEPORTES, IMPULSANDO LA PRIORIZACIÓN EN EL PRESUPUESTO DE LAS OBRAS DESTINADAS AL REMODELAMIENTO EN INFRAESTRUCTURA, DE LOS ESTADIOS Y SUS CAMPOS DE ENTRENAMIENTO DESIGNADOS POR LA FIFA PARA LA COPA MUNDIAL DE FÚTBOL SUB-17</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04086/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04086/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la priorización en el presupuesto nacional de la república, de las obras de remodelamiento en infraestructura de los estadios y sus campos de entrenamiento, designados por la FIFA, para la realización de la Copa Mundial de Fútbol Sub-17.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-26 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-03-26 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-03-26 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-03-26 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04086/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELECTRO HUÁNUCO S.A./LEY QUE CREA...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00160/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00160/</guid>
      <description>Propone Ley que crea Electro Huánuco S.A.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2016-09-05 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-05 En comisión Energía y Minas   2017-06-28 Oficio - 317-2016-2017/RRTC-CR-2 del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL DESARROLLO Y PACIFICACIÓN DEL VALLE DE LOS RÍOS APURÍMAC, ENE Y MANTARO-VRAEM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01604/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01604/</guid>
      <description>Propone declarar de interes nacional y necesidad pública el tratamiento prioritario y especial para el desarrollo económico social, político y la pacificación del Valle de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro-VRAEM
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-07-05 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-12-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 268 DEL NUEVO CÓDIGO PROCESAL PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04040/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04040/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 268 del Nuevo Código Procesal Penal,
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-03-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04040/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE EL TRASLADO DE LOS PENSIONISTAS PESQUEROS DE LA CAJA DE BENEFICIOS Y SEGURIDAD SOCIAL DEL PESCADOR, EN DISOLUCIÓN Y LIQUIDACIÓN, A LA OFICINA DE NORMALIZACIÓN PREVISIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04030/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04030/</guid>
      <description>Propone el traslado de los pensionistas pesqueros que a la fecha perciben una pensión de jubilación, viudez, orfandad o invalidez de la Caja de Beneficios y Seguridad Social del Pescador, en disolución y liquidación (CBSSP) a la Oficina de Normalización Previsional (ONP).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-14 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-03-14 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-03-15 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-03-15 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04030/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 474, 475 CÓDIGO PROCESAL PENAL Y LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACIÓN CIVIL A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCIÓN Y DELITOS CONEXOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04016/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04016/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 474 y 475 del Código Procesal Penal y la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparación civil a favor del estado peruano en casos de corrupción y delitos conexos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-14 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-03-14 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-03-15 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-03-15 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04016/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-NIÑOS ADOLESCENTES L.27337/MODIFICA LOS ARTÍCULOS 112° Y 112° A</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03989/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03989/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 112° y 112°A de la Ley N° 27337, Código de los Niños y Adolescentes, en el sentido de hacer más expeditivo el trámite de la solicitud judicial de autorización de viaje de niño o adolescentes fuera del país en el caso de disentimiento u oposición de uno de los padres.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO Y PRIORIDAD NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN PROGRESIVA DE CÁMARAS MÓVILES (GESELL) EN TODOS LOS DISTRITOS FISCALES, PARA LA ACTUACIÓN OBLIGATORIA DE LAS FISCALÍAS PROVINCIALES PENALES, FAMILIA Y MIXTAS PARA EVITAR LA REVICTIMIZACIÓN EN LOS CASOS DE VIOLENCIA SEXUAL, FAMILIAR Y TRATA DE PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03173/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03173/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público y prioridad nacional la implementación &amp;lsquo;progresiva de cámaras móviles (gesell) en todos los distritos fiscales para la actuación obligatoria de las fiscalías provinciales penales, familia y mixtas, a fin de evitar la revictimización en los casos de violencia sexual, familiar y trata de personas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-08-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-02-01 Acumulado en Sala - a solicitud Vicepresidente de la Com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 358 Y 585 DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL Y LOS ARTÍCULOS 1693 Y 1697 DEL CÓDIGO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03932/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03932/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 358 y 585 del Código Procesal Civil; y, de los artículos 1693 y 1697 del Código Civil, a fin de mejorar el mercado de arrendamientos, al dotar al arrendatario de mecanismos eficaces para poder defender sus derechos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-03-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03932/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PROTECCIÓN Y CONSERVACIÓN DE LAS ESPECIES MARINAS Y EL DESARROLLO SOSTENIBLE EN LA ZONA COSTERA DE LAS REGIONES TUMBES Y PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03873/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03873/</guid>
      <description>Propone promover la protección y conservación de las especies marinas y el desarrollo sostenible de la zona costera de las regiones Tumbes y Piura, a través de la articulación entre los sectores públicos y privados presentes en el ámbito geográfico materia de la presente ley con el fin de mejorar la calidad de vida de la población.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA EJECUCIÓN HUMANITARIA DE LA PENA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03533/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03533/</guid>
      <description>Propone establecer la modalidad de Ejecución Humanitaria de la Pena, con el fin de tutelar la dignidad, integridad física, mental y salud de los adultos mayores y de las personas con discapacidad severa permanente, que se encuentran con pena privativa de la libertad.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-11 Dispensado del Trámite de Comisión - y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PRIORIZACIÓN EN EL PRESUPUESTO DE LAS OBRAS DE AGUA Y SANEAMIENTO EN LAS CALETAS DEL LITORAL PERUANO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03755/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03755/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la priorización en el presupuesto nacional de las obras de agua y saneamiento en las caletas del litoral peruano que no cuenten con estos servicios básicos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-28 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-12-28 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-12-28 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-12-28 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03755/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA EL FUNCIONAMIENTO DE LAS REDES INTEGRADAS DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02400/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02400/</guid>
      <description>Propone establecer el marco normativo para la conformación y funcionamiento de las Redes Integradas de Salud a nivel nacional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-09 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-02-09 En comisión Salud y Población   2018-11-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - / en Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AGRAVA LA PENA A LOS TRANSPORTISTAS PÚBLICOS QUE COMETEN GRAVES DELITOS EN AGRAVIO DE SUS PASAJEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03375/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03375/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 46-A del Código Penal promulgado por Decreto Legislativo 635, que agrava la pena a los transportistas públicos que cometen graves delitos en agravio de sus pasajeros.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-09-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos - / en Relatoría 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1141 DE FORTALECIMIENTO Y MODERNIZACIÓN DEL SISTEMA DE INTELIGENCIA NACIONAL -SINA Y DE LA DIRECCIÓN NACIONAL DE INTELIGENCIA-DINI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02468/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02468/</guid>
      <description>Propone modificaar diversos artículos del Decreto Legislativo 1141, Decreto Legislativo de Fortalecimiento y Modernización del Sistema e Inteligencia Nacional-SINA y de la Dirección Nacional de Inteligencia-DINI, con el objeto de fortalecer la rectoría del Sistema de Inteligencia Nacional, lograr mayores niveles de confianza en la ciudadanía y eficiencia en la producción de inteligencia en materia de seguridad nacional.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO HIDROENERGÉTICO PAMPAS VERDES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01755/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01755/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional y necesidad pública la ejecución del Mega Proyecto Hidroenergético y de irrigación Pampas Verdes a fin de promover el aprovechamiento energético y el desarrollo económico de la agricultura en el país en las regiones de Ica, Arequipa y Ayacucho.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2017-08-14 Oficio - 025-2017-2018/SDV-CR-2 del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA AL SEÑOR CAUTIVO DE AYABACA PATRONO REGIONAL Y SÍMBOLO DE LA ESPIRITUALIDAD RELIGIOSA POPULAR DEL NORTE DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03618/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03618/</guid>
      <description>Propone declarar al señor Cautivo de Ayabaca como Patrono Regional y Símbolo de la Espiritualidad Religiosa Popular Norte del Perú, cuya Festividad se celebra los días 12, 13 y 14 de octubre de cada año.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-12 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-11-12 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03618/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA YUNGAY-LLANGANUCO-YANAMA, EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03080/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03080/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el mejoramiento y asfaltado de la carretera Yungay-Llanganuco-Yanama en el departamento de Ancash, sin afectar las áreas naturales arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente, con la finalidad de promover el dinamismo comercial y mejorar los servicios turísticos en la zona.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-03 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-07-03 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-09-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 29461, LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE ESTACIONAMIENTO VEHICULAR Y PROMUEVE EL JUSTO COBRO POR ESTE SERVICIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02594/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02594/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29461, Ley que regula el servicio de estacionamiento vehicular, a fin que se incluya, la gratuidad de los servicios complementarios o accesorios de los servicios de estacionamiento vehicular.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-22 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-03-23 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-08-16 Acumulado en Sala - a solicitud del Presidente de la Comisión de Defensa del Consumidor, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE DANZAS FOLKLÓRICAS TÍPICAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02120/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02120/</guid>
      <description>Propone la creación de un Registro Nacional de Danzas Folklóricas Típicas del Perú, donde se encuentren inscritas todas las danzas folklóricas, su historia, música e instrumentos y vestimenta típica propias del lugar donde se desarrollan.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-15 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-11-17 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-10-05 Dictamen Negativo Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02120/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DE LA LEY 27908, LEY DE RONDAS CAMPESINAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02294/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02294/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 6 de la Ley 27908, Ley de Rondas Campesinas con la finalidad de mejorar la gestión de los ronderos en el desarrollo de su comunidad.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-01-15 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-01-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-10-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA EL DESARROLLO NACIONAL DE LOS BIOCONTROLADORES NATURALES PARA EL DESARROLLO ECONÓMICO SUSTENTABLE AMBIENTALMENTE PARA LA AGRICULTURA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03450/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03450/</guid>
      <description>Propone proteger y promover en el territorio nacional la actividad de la agricultura ambientalmente sustentable, mediante el desarrollo de los Biocontroladores Naturales e impulsar el cuidado del ambiente frente al cambio climático.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-09-28 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03450/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL INCISO 1 DEL ARTÍCULO 271 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL, SOBRE AUDIENCIA Y RESOLUCIÓN DE LA PRISIÓN PREVENTIVA CON LA PARTICIPACIÓN FACULTATIVA DEL AGRAVIADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03453/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03453/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 1 del artículo 271 del Código Procesal Penal, sobre audiencia y resolución de la prisión preventiva con la participación facultativa del agraviado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-09-28 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03453/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 21 DE LA LEY 19846 Y ACLARA EL ALCANCE DE LA PENSIÓN DE INVALIDEZ A SOBREVIVIENTES DEL PERSONAL MILITAR Y POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03315/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03315/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 21 de la Ley 19846 y aclara el alcance de la pensión de invalidez a sobrevivientes del personal militar y policial
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-11 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-09-12 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03315/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROMOCIÓN DE LA CULTURA CHIRIBAYA, ASÍ COMO LA PUESTA EN VALOR DEL MUSEO DE SITIO DEL MISMO NOMBRE UBICADO EN EL VALLE DEL ALGARROBAL-PROVINCIA DE ILO, DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01877/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01877/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la promoción de la Cultura Chiribaya, así como puesta en valor del Museo de Sitio del mismo nombre que alberga restos arqueológicos de la referida cultura.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-14 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-09-14 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-05-30 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA APROBACIÓN DE GUÍAS DE PRÁCTICA CLÍNICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01712/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01712/</guid>
      <description>Propone declarar de interés y necesidad pública que el Ministerio de Salud apruebe las guías de práctica clínica en el marco de la actualización del Plan Esencial de Aseguramiento en Salud (PEAS), a fin de salvaguardar los derechos a la vida, salud e integridad de los pacientes a nivel nacional.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-08-15 En comisión Salud y Población   2018-06-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - En Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN ESTABLECIMIENTO DE SALUD DE PRIMER NIVEL CATEGORÍA I-1, EN EL CENTRO POBLADO DE VILLA DE BETANZOS, UBICADO EN EL DISTRITO DE ARAPA, PROVINCIA DE AZÁNGARO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02121/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02121/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción, equipamiento y funcionamiento de un establecimiento de salud de primer nivel categoría I-1 en el Centro Poblado de Villa de Betanzos, ubicado en el distrito de Arapa, provincia de Azángaro del departamento de Puno.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-15 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-11-17 En comisión Salud y Población   2018-06-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - En Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 13 DE LA LEY 29571, DEL CÓDIGO DE PROTECCIÓN Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR Y PROMUEVE LA CORRECTA INFORMACIÓN A LOS CONSUMIDORES RESPECTO A LOS ALIMENTOS CONSISTENTES EN CARNES, PESCADOS Y MARISCOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02085/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02085/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 31 de la Ley 29571, del Código de Protección y Defensa del Consumidor y promueve la correcta información a los consumidores respecto a los alimentos consistentes en carnes, pescados y mariscos.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-11-07 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-06-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Unanimidad - En Relatoría 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 15 DE SETIEMBRE DE CADA AÑO COMO EL DÍA NACIONAL DEL PESCADOR JUBILADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03216/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03216/</guid>
      <description>Propone declarar el 15 de septiembre de cada año, como el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día Nacional del Pescador Jubilado&amp;rdquo;&amp;rdquo;, con la finalidad de otorgar el reconocimiento nacional a los jubilados pescadores y la importante labor social que brindaron dentro de la comunidad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-17 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-08-20 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03216/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL VIADUCTO BICENTENARIO ENTRE LA AV. CIRO ALEGRÍA-VÍA DE EVITAMIENTO DE LOS DISTRITOS DE JESÚS NAZARENO Y ANDRÉS A. CÁCERES, PROVINCIA DE HUAMANGA, DEPARTAMENTO DE AYACUCHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02564/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02564/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés y necesidad pública la creación del Viaducto Bicentenario entre la Av. Ciro Alegría.Vía de Evitamiento de los distritos de Jesús Nazareno y Andrés A. Cáceres, provincia de Hamanga, departamento de Ayacucho.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-03-20 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-04-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - / en Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA A LEY 30137, LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACIÓN PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES, RESPECTO A QUE PRIORIZA EL PAGO DE DEUDAS LABORALES O PREVISIONALES A LOS ACREEDORES ADULTOS MAYORES DE 65 AÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00735/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00735/</guid>
      <description>Propone incorporar el numeral 2.4 al artículo 2, criterios de priorización social y sectorial de la Ley 30137, Ley que establece criterios de priorización para la atención del pago de sentencias judiciales, que prioriza el pago de deudas laborales o previsionales a los acreedores adultos mayores de 65 años.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-09 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-12-09 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-12-09 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-12-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Economía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30137, LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACIÓN PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01766/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01766/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 2.1 del artículo 2 de la Ley 30137, Ley que establece criterios de priorización para la atención de pago de sentencias judiciales.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-08-15 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-08-16 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-06-14 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL EL SISTEMA DE ALCANTARILLADO Y EL TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES DE LA CIUDAD DE PUERTO MALDONADO, PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03171/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03171/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional el sistema de alcantarillado y el tratamiento de aguas residuales de la ciudad de Puerto Maldonado, provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios, con el objetivo de salvaguardar la salud pública.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-08-17 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03171/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TIPIFICA EL ACOSO EN EL DEPORTE Y LO INCORPORA AL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03147/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03147/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 151-A en el Código Penal, que tipifica el acoso en el deporte.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-08-15 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03147/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA EXTENSIÓN DE LA VIGENCIA DEL APORTE SOCIAL ESTABLECIDO EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1084-LEY SOBRE LÍMITES MÁXIMOS DE CAPTURA POR EMBARCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02315/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02315/</guid>
      <description>Propone darle carácter permanente al Aporte Social establecido en la Primera Disposición Final del Decreto Legislativo 1084-Ley sobre Límites Máximos de Captura por Embarcación, para que el aporte social equivalente a $1.95 por tonelada métrica de pescado descargado, cumpla con los objetivos señalados en dicha ley.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-16 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-01-17 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-06-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Mayoria - En Relatoría 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA POR UN PLAZO DE QUINCE AÑOS EL APORTE SOCIAL ESTABLECIDO EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1084, LEY SOBRE LíMITES MÁXIMOS DE CAPTURA POR EMBARCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02470/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02470/</guid>
      <description>Propone prorrogar el plazo del aporte social establecido en la Primera Disposición Final del Decreto Legislativo 1084, Ley sobre Límites Máximos de Captura por Embarcación, con la finalidad de atender la problemática de la seguridad social de los trabajadores pesqueros jubilados afectados con la liquidación de la Caja de Beneficios y Seguridad Social del Pescador.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 20 DE JUNIO DÍA NACIONAL DE LA ACEITUNA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03067/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03067/</guid>
      <description>Propone declarar el 20 de junio de cada año, como el día nacional de la Aceituna.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-25 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-06-26 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03067/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006, 007, 008, 009 y 010-2018-EM, QUE APRUEBAN LOS CONTRATOS DE LICENCIA PARA EXPLORACIÓN Y EXPLOTACIÓN DE HIDROCARBUROS DE LOTES UBICADOS EN EL ZÓCALO CONTINENTAL FRENTE A LAS COSTAS DE LAS PROVINCIAS DE TUMBES, CONTRALMIRANTE VILLAR, PAITA, SECHURA, CHICLAYO, LAMBAYEQUE, SANTA, CASMA Y HUARMEY</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02806/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02806/</guid>
      <description>Propone derogar los Decretos Supremos 006, 007, 008, 009 y 010-2018-EM que aprueban los Contratos de Licencia para exploración y explotación de Hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 y Z-68. ubicados en el zócalo continental frente a las costas de las provincia de Tumbes, Contralmirante Villar, Paita, Sechura, Chiclayo, Lambayeque, Santa, Casma y Huarmey.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY LA DECLARATORIA DE PRIORIDAD NACIONAL QUE IMPLEMENTA LAS SOLUCIONES PARA EL TRATAMIENTO Y DISPOSICIÓN DE LAS AGUAS RESIDUALES DE LA CUENCA DEL LAGO TITICACA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02023/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02023/</guid>
      <description>Propone Ley que eleva a rango de ley la Declatoria de Prioridad Nacional que implementa las soluciones para el tratamiento y disposición de las aguas residuales de la cuenca del Lago Titicaca.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-10-23 En comisión Vivienda y Construcción   2017-10-23 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-12-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL INCENTIVAR LA REACTIVACIÓN DE LA INDUSTRIA ATUNERA EXTRACTIVA Y PRODUCTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00743/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00743/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional incentivar la reactivación de la industria atunera extractiva y productiva a fin de promover la competitividad y hacer viable el desarrollo de la industria en el Perú
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-09 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2016-12-09 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2017-06-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Mayoria - / en Relatoría 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA DEVOLUCIÓN A LOS APORTANTES DE LA LEY 24686, LEY QUE CREA EN CADA INSTITUTO DE LAS FUERZAS ARMADAS Y FUERZASA POLICIALES, EL FONDO DE VIVIENDA MILITAR Y POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02960/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02960/</guid>
      <description>Propone incorporar cuatro disposiciones complementarias finales en la Ley 24686, Ley que crea en cada Instituto de las Fuerzas Armadas y Policiales el Fondo de Vivienda Militar y Policial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-07 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-06-08 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02960/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL QUE EL MINISTERIO DE CULTURA PREVEA LA PUESTA EN VALOR Y EL RECONOCIMIENTO DE LA MÚSICA Y DANZA K&#39;AJELO DEL DISTRITO DE PICHACANI-LARAQUERI DEL DEPARTAMENTO DE PUNO COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02066/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02066/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional que el Ministerio de Cultura prevea la puesta en valor y el reconocimiento de la música y danza K&amp;rsquo;ajelo del distrito de Pichacani-Laraqueri del departamento de Puno como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Nación.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-11-07 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-03-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL ASFALTADO DE LA CARRETERA INTERREGIONAL APURÍMAC-CUSCO, PACUCHA-(AP100) LORENSAYOC-PROVIDENCIA-BELÉN ANTA-HUASCATAY-MATAPUQUIO-PASAJE, (CU-100) SAN FERNANDO-OSNOPATA-PATAPAMPA-NARANJAL-CCOLLPAPAMPA-CHOCCAR-LUCMA-UPAMAYO TARQUI-HUACACHACRA-AYANKATI-ANDARAY-TIMPOC-TABLADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01345/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01345/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el Asfaltado de la Carretera Interregional Apurímac-Cusco, Pacucha-(Ap 100) Lorensayoc-Providencia-Belén Anta-Huascatay-Matapuquio-Pasaje, (Cu-100) San Fernando-Osnopata-Patapampa-Naranjal-Ccollpapampa-Choccar-Lucma-Upamayo Tarquí-Huacachacra-Ayankati-Anday-Timpoc-Tablada, de la región Apurímac.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-09 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-05-09 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-04-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN DE UNA POLÍTICA INTEGRAL Y SOSTENIBLE DE MEJORA DE LA CALIDAD REGULATORIA, PROCEDIMIENTOS, TRÁMITES Y SERVICIOS ADMINISTRATIVOS DEL ESTADO PERUANO Y LA CREACIÓN DEL REGISTRO NACIONAL INTEGRAL EN DICHAS MATERIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01988/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01988/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la implementación de la política integral, sostenible, continua y permanente de mejora de las Regulaciones, Procedimientos, Trámites y Servicios Administrativos del Estado Peruano y la Creación del Registro Nacional Integral en dichas materias.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-11 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-10-11 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-03-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Mayoria - En Relatoría 02.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL DESARROLLO Y EL FORTALECIMIENTO DE LA ACTIVIDAD PESQUERA ARTESANAL Y DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL RECONOCIMIENTO DE LA FLOTA PESQUERA ARTESANAL TRADICIONAL CONFORMADA POR CABALLITOS DE TOTORA, VELEROS, BALSAS Y BALSILLAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02881/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02881/</guid>
      <description>Propone la promoción y el desarrollo de la actividad pesquera artesanal y declara de interés nacional el reconocimiento de la flota pesquera artesanal tradicional conformada por caballitos de totora, veleros, balsas y balsillas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-23 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-05-24 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02881/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACIÓN DE LAS MICRO Y PEQUEÑAS EMPRESAS Y FOMENTA EL CUIDADO DEL MEDIO AMBIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02816/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02816/</guid>
      <description>Propone Ley que promueve la formalización de las Micro y Pequeñas Empresas y fomenta el cuidado del medio ambiente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-10 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-05-10 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02816/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DEL CURSO DE SOCIEDAD, FAMILIA Y VALORES EN LA CURRICULA DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR DE PRIMARIA Y SECUNDARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02797/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02797/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la incorporación del curso &amp;ldquo;&amp;ldquo;Sociedad, Familia y Valores&amp;rdquo;&amp;rdquo; en el Plan de Estudios, comprendido en la Curricula Nacional de la Educación Básica Regular de primaria y secundaria.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-08 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-05-08 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02797/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODIFICA EL ARTÍCULO 18 DE LA LEY 29733, LEY DE PROTECCIÓN DE DATOS PERSONALES, MODIFICADA POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1353, QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE TRANSPARENCIA Y ACCESO A LA INFORMACIÓN PÚBLICA, FORTALECE EL RÉGIMEN DE PROTECCIÓN DE DATOS PERSONALES Y LA REGULACIÓN DE INTERESES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01828/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01828/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 18 de la Ley 29733, Ley de Protección de Datos Personales, modificada por el Decreto Legislativo 1353, que crea la Autoridad Nacional de Transparencia y Acceso a la Información Pública, fortalece el régimen de protección de datos personales y la regulación de intereses.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-09-06 En comisión Constitución y Reglamento   2017-09-06 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-05-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE TRANSPARENCIA EN LA UTILIZACIÓN DE LOS RECURSOS DE CANON Y SOBRECANON PARA PROYECTOS DE INVESTIGACIÓN EN CIENCIA E INNOVACIÓN TECNOLÓGICA EN UNIVERSIDADES E INSTITUTOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02056/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02056/</guid>
      <description>Propone ley de transparencia en la utilización de los recursos de canon y sobrecanon para proyectos de investigación en ciencia e innovación tecnológica en universidades e institutos públicos.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2017-11-07 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2017-11-07 En comisión Fiscalización y Contraloría   2018-04-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Ciencia, Innovación y Tecnología Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL CIRCUITO TURÍSTICO DE LAS ISLAS DE CHINCHA DE LA REGIÓN ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01262/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01262/</guid>
      <description>Propone dclarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del circuito Turístico de las Islas de Chincha, ubicado en el distrito de Tambo de Mora, provincia de Chincha, jurisdicción de la Región Ica.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-21 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2017-04-24 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2017-12-18 Oficio - 464-2017-2018-BGAG/CR de la Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 30 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES, Y FOMENTA LA POLÍTICA DE AHORRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02049/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02049/</guid>
      <description>Propone permitir la realización de aportes voluntarios sin fin previsional a todos los afiliados del Sistema Privado de Pensiones que asi lo deseen.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-03 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-11-03 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-11-06 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-11-06 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-04-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PARTIDOS POLÍTICOS L.28094/MODIFICA ART. 23-A DE LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00282/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00282/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 23-A de la Ley 28094, Ley de Partidos Políticos, con el fin incorporar el Planeamiento de Gestión del Riesgo de Desastres como parte de los Planes de Gobierno de los partidos políticos, alianzas, movimientos y organizaciones políticas locales que presentan candidatos
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-09-30 En comisión Constitución y Reglamento   2017-12-26 Oficio - 804-2017-2018/CDRGL-MGE del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27157-LEY DE REGULARIZACIÓN DE EDIFICACIONES, DEL PROCEDIMIENTO PARA LA DECLARATORIA DE FÁBRICA Y DEL RÉGIMEN DE UNIDADES INMOBILIARIAS DE PROPIEDAD EXCLUSIVA Y DE PROPIEDAD COMÚN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02559/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02559/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 50 de la Ley 27157-Ley de Regularización de Edificaciones, del Procedimiento para la Declaratoria de Fábrica y del Régimen de Unidadaes Inmobiliarias de Propiedad Exclusiva y de Propiedad Común.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-03-20 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-03-20 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02559/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE SIMPLIFICACIÓN ADMINISTRATIVA Y PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN MINERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00703/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00703/</guid>
      <description>Propone promover e impulsar la inversión privada en el sector minero, a efectos de mejorar los niveles de desarrollo económico y social de la nación.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2016-12-01 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-01 En comisión Energía y Minas   2016-12-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL &#34;PROYECTO HUAYRURO&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00652/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00652/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Proyecto Huayruro&amp;rdquo;&amp;rdquo; que tiene por objeto la localización, desentierro y puesta en valor de los pueblos sepultados por la erupción del volcán Huaynaputina el 19 de febrero del año 1600, con la finalidad de generar un foco de desarrollo económico, turístico y cultural en la región Moquegua.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE LA CENTRAL HIDROELÉCTRICA SANTA MARÍA EN EL DISTRITO DE HUACCANA, PROVINCIA DE CHINCHEROS, DEPARTAMENTO DE APURÍMAC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01351/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01351/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción de la Central Hidroeléctrica San María en el distrito de Huaccana, provincia de Chinceros, departamento de Apurímac, cuyo propósito es el afianzamiento del sistema enérgetico de la región Apurímac, Ayacucho y Cusco y la seguridad energética.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-09 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2017-05-09 En comisión Energía y Minas   2018-01-16 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Mayoria - / en Relatoría 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACION DE UNA ENTIDAD REGULADORA DEL MERCADO DE MEDICAMENTOS EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02459/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02459/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de una Entidad Reguladora del Mercado de Medicamentos en el Perú
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-02 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-03-05 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02459/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 200 DEL CÓDIGO PENAL PARA AGRAVAR EL DELITO DE EXTORSIÓN COMETIDO POR INTEGRANTE DE ORGANIZACIÓN SINDICAL DE TRABAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02472/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02472/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 200 del Código Penal, para agravar las penas en los delitos de extorsión y chantaje cometidos por integrantes de una organización sindical de trabajadores.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-02 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-03-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02472/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL PARA SANCIONAR EL BLOQUEO DE VÍAS DE COMUNICACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02471/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02471/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 200 y 283 del Código Penal, referidos a los delitos de extorsión y de entorpecimiento al funcionamiento de servicios públicos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-02 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-03-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02471/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE CENTROS DE INTERNAMIENTO DE FORMACIÓN ACADÉMICA Y ASEGURAMIENTO DE LA SALUD EN SECTORES RURALES PARA UNA MEJORA EDUCATIVA, FOCALIZACIÓN Y OPTYIMIZACIÓN DE LOS SERVICIOS PÚBLICOS DE LA EDUCACIÓN Y LA SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02341/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02341/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción de Centros de Formación Educativa y Aseguramiento de la Salud en zonas rurales ubicados a 2500 metros sobre el nivel del mar para la focalización y optimización de los servicios públicos de la educación y la salud.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-30 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-01-30 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-01-31 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-01-31 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02341/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INCORPORA UNA QUINTA DISPOSICIÓN FINAL AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02234/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02234/</guid>
      <description>Propone Resolución Legislativa del Congreso de incorporación de la quinta disposición final al Reglamento del Congreso.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-13 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-12-13 En comisión Constitución y Reglamento - / 08.01.2018 a Relatoría   2018-01-09 Dispensado de Dictamen Constitución y Reglamento - por Acuerdo de la Junta de Portavoces   2018-01-09 Nuevo Texto - Sustitutorio del Congresista Salaverry Villa, presentado en Sala   2018-01-09 Nuevo Texto - Sustitutorio de los Congtresistas Salaverry Villa; Villanueva Arévalo; Mulder Bedoya; Sheput Moore; y, Rozas Beltrán, presentado en Sala   2018-01-09 Pleno (en debate) - / 609-2017-2018-ADP/CR de O.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ORDENA A LA ONP A REALIZAR LA DEVOLUCIÓN DE LOS PAGOS INDEBIDOS EFECTUADOS POR EL EMPLEADOR DEL AFILIADO AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES Y A ESTABLECER MECANISMOS DE IDENTIFICACIÓN DE LOS AFILIADOS PARA EL CESE DE LA IRREGULARIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02256/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02256/</guid>
      <description>Propone establecer el procedimiento de los aportes indebidos correspondientes a los trabajadores afiliados al Sistema Privado de Pensiones (SPP) y que por error hubieran ingresado al Sistema Nacional Previsional (SNP), disponiendo que serán los trabajadores quienes a libre elección optaran por el SPP o el SNP.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-19 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-12-19 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02256/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE NUEVA LEY GENERAL DE COOPERATIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00866/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00866/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad nacional y utilidad pública, la promoción y la protección del cooperativismo, como un sistema eficaz para contribuir al desarrollo económico, al fortalecimiento de la democracia y a la realización de la justicia social.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-12 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2017-01-12 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-01-12 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2017-01-12 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-03-09 Oficio - 090-2017-LAR/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA PARA FORTALECER LAS FUNCIONES DE LOS PARLAMENTARIOS ANDINOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02198/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02198/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 96, 97, 98, 99 del Reglamento del Congreso de la República, a fin de fortalecer las funciones de los Parlamentarios Andinos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-07 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-12-11 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02198/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 140 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERU SOBRE APLICACIÓN DE LA PENA DE MUERTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02069/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02069/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 140 de la Constitución Política del Perú, a fin que la pena de muerte se aplique también por el delito de violación de la libertad sexual cometido contra menores de edad de siete años de edad seguido de muerte.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-11-07 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02069/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL SANEAMIENTO BÁSICO EN EL DISTRITO DE JOSÉ LEONARDO ORTIZ, PROVINCIA DE CHICLAYO, REGIÓN LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00734/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00734/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el saneamiento básico en el distrito de José Leonardo Ortiz, provincia de Chiclayo, región Lambayeque, a efectos de que se priorice la ejecución de diversos proyectos de inversión pública para la culminación, ampliación, mantenimiento. mejoramiento y optimización de los servicios de saneamiento básico del distrito.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-09 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-12-09 En comisión Vivienda y Construcción   2017-04-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Unanimidad - En Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA UNIVERSIDAD AUTÓNOMA PLURICULTURAL AYMARA UNAPA-EN LA REGIÓN DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01413/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01413/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de la Universidad Anutónoma Pluricultural Aymara-UNAPA, en la región Puno.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-05-23 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-06-26 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - En Relatoría 27.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA CIUDAD UNIVERSITARIA DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL AUTÓNOMA DE TAYACAJA DANIEL HERNÁNDEZ MORILLO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01876/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01876/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad y utilidad pública la construcción de la ciudad universitaria de la Universidad Nacional Autónoma de Tayacaja Daniel Hernández Morillo.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-14 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte - En Relatoría 14.09.17.   2017-09-14 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-10-04 Dispensado de Dictamen Educación, Juventud y Deporte - y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN COMPONENTE PERUANO DEL CORREDOR FERROVIARIO BIOCEÁNICO CENTRAL PERÚ-BOLIVIA-BRASIL, ASÍ COMO EL PLAN DE DESARROLO PORTUARIO EN LA PROVINCIA DE ILO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00651/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00651/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del componente peruano del Proyecto Corredor Ferroviario Bioceánico Central Perú-Bolivia-Brasil, así como el Plan de Desarrollo Portuario en la provincia de Ilo-región Moquegua.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-23 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-11-23 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-11-24 En comisión Transportes y Comunicaciones   2016-11-24 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-06-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DEL USO DEL SISTEMA DE IDENTIFICACIÓN BIOMÉTRICA EN TODAS LAS NOTARIAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00721/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00721/</guid>
      <description>Propone evitar la suplantación de identidad y la comisión de actos fraudulentos, a través del uso obligatorio del sistema de identificación biométrica en todas las notarías del Perú.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-07 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-12-09 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-05-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria - En Relatoría 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA DE MANERA AUTOMÁTICA EL DERECHO A LAS PRESTACIONES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD PARA EL CASO DE AFILIADOS REGULARES QUE REINGRESAN A TRABAJAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01845/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01845/</guid>
      <description>Propone otorgar de manera automática el derecho a las prestaciones del Seguro Social de Salud para los afiliados regulares que dejaron de trabajar y reingresaron en iguales condiciones dentro del plazo de un año de culminado su vinculo laboral
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-11 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-09-11 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-09-11 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-09-11 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01845 /2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE FISCALIZACIÓN PESQUERA (SUNAF-PESCA)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00234/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00234/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de la Superintendencia Nacional de Fiscalización Pesquero (SUNAF-PESCA), como un organismo técnico especializado, adscrito al Ministerio de la Producción.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-15 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-15 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2016-09-16 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-16 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2017-04-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 81 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01346/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01346/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso a) del artículo 81 del Reglamento del Congreso, referente al procedimiento en la aprobación de una ley.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-09 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-05-09 En comisión Constitución y Reglamento   2017-06-27 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Unanimidad - En Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO DEL FERROCARRIL TACNA Y ARICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01350/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01350/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional le ejecución inmediata del proyecto de inversión pública &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento de la infraestructura del servicio de transporte ferroviario Tacna-Arica&amp;rdquo;&amp;rdquo;, con la finalidad de promover el desarrollo y competitividad de la región, sin que se afecten las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL USO DE RECURSOS ENERGÉTICOS RENOVABLES COMO UNA ALTERNATIVA EFICIENTE EN EL ASEGURAMIENTO HÍDRICO CON FINES AGRÍCOLAS EN EL PER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01174/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01174/</guid>
      <description>Propone impulsar el uso de recursos energéticos renovables con el fin que el estado Peruano por intermedio del Ministerio de Energía y Minas y del Ministerio de Agricultura promueva los proyectos de inversión que contemple el uso de recursos energéticos renovables para incrementar la infraestructura hidráulica en el país y por ende ampliar la frontera agrícola de forma sustentable en el Perú.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 19 DE LA LEY 30230-LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS TRIBUTARIAS, SIMPLIFICACIÓN DE PROCEDIMIENTOS Y PERMISOS PARA LA PROMOCIÓN Y DINAMIZACIÓN DE LA INVERSIÓN EN EL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00657/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00657/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 19 de la Ley 30230-Ley que establece medidas tributarias, simplificación de procedimientos y permisos para la promoción y dinamización de la inversión en el país.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-11-28 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-28 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-12-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN PARA LA INVERSIÓN EN LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR PARA LOS CENTROS EDUCATIVOS PARTICULARES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01631/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01631/</guid>
      <description>Propone promover la inversión en servicios educativos con el fin de modernizar y mejorar en cantidad y calidad la oferta del sistema educativo básico regular de la actividad privada.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-07-05 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-07-05 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01631/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE UN HOSPITAL GENERAL DE NIVEL III EN EL DISTRITO DE SAN JUAN DE LURIGANCHO Y EL FORTALECIMIENTO DEL ACTUAL HOSPITAL II-1</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01338/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01338/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad y utilidad pública la construcción de un Hospital General de Nivel III en el distrito de San Juan de Lurigancho, así como el fortalecimiento de las capacidades e infraestructura del actual Hospital de Nivel II-1 que brinda servicios como Centro Materno Infantil.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-08 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-05-09 En comisión Salud y Población   2017-07-03 Oficio - 419-2017-EADG/DC-A del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONSTITUCIONAL/INCORPORA EL DERECHO AL AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO A LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00424/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00424/</guid>
      <description>Propone incorporar un segundo párrafo al artículo 7 de la Constitución Política del Perú, para consagrar el acceso al agua potable y saneamiento como un derecho fundamental.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-21 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-10-24 En comisión Constitución y Reglamento   2016-11-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Unanimidad - / en Relatoría 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 1 DEL ARTÍCULO 387 DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01418/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01418/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 1 del artículo 387 del Texto Único Ordenado del Código Procesal Civil, aprobado por Resolución Ministerial 010-96-JUS, referente a los requisitos de admisibilidad del recurso de casación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-05-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01418/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 1 DEL ARTÍCULO 388 Y EL ARTÍCULO 392-A DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01417/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01417/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 388 y 392-A del Texto Único Ordenado del Código Procesal Civil, aprobado por Resolución Ministerial 010-96-JUS, referente a casación excepcional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-05-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01417/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL PARA PENALIZAR DIVERSAS FORMAS DE DISCRIMINACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01209/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01209/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 46, 323 del Código Penal, referente a penalizar diversas formas de discriminación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-04-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-04-18 Oficio - 486-2016-2017-MAEA/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDUCACIÓN L.28044/MODIFICA EL ARTÍCULO 33 DE LA LEY GENERAL DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01073/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01073/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 33 de la Ley 28044, Ley General de Educación, reorienta el Curriculo Nacional de educación básica, hacia la educación peruana.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-16 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-03-17 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01073/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.194/ REELECCIÓN DE ALCALDES...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00321/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00321/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 194, tercer párrafo de la Constitución Política del Perú, reformar parcialmente la disposición constitucional del artículo 194 de la constitución, estableciendo la reelección inmediata, por única vez y por igual período, sólo para los Gobiernos Locales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-10-04 En comisión Constitución y Reglamento   2016-11-07 Oficio - 279-2016-2017/CDRGLMGE-CR de la Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.194/ REELECCIÓN DE ALCALDES PROVINCIALES Y DISTRITALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00331/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00331/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 194 de la Constitución Política del Perú, que permite la reelección por un periodo adicional de los alcaldes provinciales y distritales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-10-04 En comisión Constitución y Reglamento   2016-10-11 Oficio - 063-2016-2017-CTAAS/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.194/ REELECCIÓN INMEDIATA DE AUTORIDADES LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00324/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00324/</guid>
      <description>Propone modificar el párrafo tercero del artículo 194 de la Constitución Política del Perú, tiene por objeto restituir el derecho a la reelección inmediata por un período adicional a las autoridades de gobierno locales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-10-04 En comisión Constitución y Reglamento   2016-11-07 Oficio - 279-2016-2017/CDRGLMGE-CR de la Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA LA RENOVACIÓN DEL PARQUE AUTOMOTOR Y LA FORMALIZACIÓN EN LA VENTA DE UNIDADES INMATRICULADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00653/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00653/</guid>
      <description>Propone facilitar la venta, a través de un sistema formal, de los vehículos inmatriculados por parte de personas naturales que los adquirieron en primera venta de empresas distribuidoras de vehículos nuevos, con la finalidad de renovar el parque automotor y proteger el medio ambiente, así como combatir el lavado de activos en las transacciones de venta de vehículos automotores usados.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 26856, DECLARAN QUE LAS PLAYAS DEL LITORAL SON BIENES DE USO PÚBLICO, INALIENABLES E IMPRESCRIPTIBLES Y ESTABLECEN ZONAS DE DOMINIO RESTRINGIDO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00650/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00650/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley 26856, declaran que las playas del litoral son bienes de uso público, inalienables e imprescriptibles y establecen zonas de dominio restringido y dicta medidas de formalización y acceso a la propiedad privada excluidas de la zona de dominio restringido.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-23 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-11-24 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00650/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE SAN JUAN DE LURIGANCHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00066/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00066/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional la creación de la provincia de San Juan de Lurigancho, con el objeto de conseguir su desarrollo integral.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-08-25 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-10-03 Oficio - 233-2016-2017/PEAM-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SISTEMA FINANCIERO L.26702/MODIFICA ART. 143 LEY GENERAL DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00335/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00335/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 143 de la Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Orgánica de la Superintendencia de Banca y Seguros, Ley 26702
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-10-04 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00335/2016-CR</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>