<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oliva Corrales Alberto Eugenio on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/oliva-corrales-alberto-eugenio/</link>
    <description>Recent content in Oliva Corrales Alberto Eugenio on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/oliva-corrales-alberto-eugenio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA QUE MODIFICA LA LEY 27986 DE LOS TRABAJADORES DEL HOGAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02884/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02884/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 27986 de los trabajadores del hogar, con la finalidad de promover la igualdad de oportunidades eliminando la discriminación en materia de empleo de los trabajadores que prestan servicios en los hogares.
Estado actual #  Autógrafa
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-23 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-05-23 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-05-24 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-05-24 En comisión Mujer y Familia   2019-06-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Mujer y Familia Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO DE INFRAESTRUCTURA DE TRANSPORTES &#34;TREN DE CERCANÍAS&#34; BARRANCA-HUACHO-LIMA-ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02394/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02394/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del proyecto de infraestructura de transporte denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Tren de Cercanías&amp;rdquo;&amp;rdquo; que abarca los tramos Barranca-Huacho-Lima-Ica
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-02-08 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-09-14 Dictamen Favorable Transportes y Comunicaciones Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02394/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 30077, LEY CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO, INCORPORANDO LOS DELITOS ADUANEROS Y CONTRA LOS DERECHOS INTELECTUALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04576/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04576/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 3 de la Ley 30077, Ley contra el Crimen Organizado, a fin de incorporar dentro de su ámbito los delitos aduaneros conforme a la Ley 28008 y los delitos contra los derechos intelectuales conforme al Decreto Legislativo 822.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-07-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-07-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria   2020-09-14 En Relatoría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04576/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29164, LEY DE PROMOCIÓN DEL DESARROLLO SOSTENIBLE DE SERVICIOS TURÍSTICOS EN LOS BIENES INMUEBLES INTEGRANTES DEL PATRIMONIO CULTURAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02763/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02763/</guid>
      <description>Propone modificar los literales c) y e) del artículo 2 de la Ley 29164, Ley de Promoción del Desarrollo Sostenible de Servicios Turísticos en los bienes inmuebles integrantes del patrimonio cultural de la Nación.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-03 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-05-03 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2018-05-03 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-05-03 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2018-10-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad   2019-09-24 Oficio - 60-2019-2020-CCT/CR, el congresista Yika G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 31 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA Y ESTABLECE EL VOTO FACULTATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03880/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03880/</guid>
      <description>Propone ley de Reforma Constitucional tiene por objeto establecer el voto facultativo para todos los procesos electorales nacionales o locales, de consulta ciudadana y similares que se lleven a cabo en el territorio de la República o en el extranjero
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-07 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-02-08 En comisión Constitución y Reglamento   2020-08-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - / en Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA PUESTA EN VALOR DE LA ZONA MONUMENTAL DEL CALLAO CON EL OBJETO DE SER DECLARADO CENTRO HISTÓRICO DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03904/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03904/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la puesta en valor de la Zona Monumental del Callao con el objeto de ser declarado como Centro Histórico de la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-14 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-02-15 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2020-07-29 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03904/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA ARTÍCULO 49 DE LA LEY 29973, LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03977/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03977/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 49 de la Ley N° 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad, a fin de facilitar la implementación de la cuota de empleo de los trabajadores con discapacidad.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-03-08 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-03-08 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-05-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Inclusión Social y Personas con Discapacidad Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA ADMINISTRACIÓN INMOBILIARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00114/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00114/</guid>
      <description>Propone la Ley que regula la administración inmobiliaria.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-08-31 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-01 En comisión Vivienda y Construcción   2016-10-10 Se inhibe de Dictaminar Justicia y Derechos Humanos - por unanimidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CAPELLANÍA Y ASISTENCIA RELIGIOSA DE LOS CRISTIANOS EVANGÉLICOS EN LAS ENTIDADES Y SERVICIOS DEL ESTADO, AL AMPARO DE LA LEY 29635, LEY DE LIBERTAD RELIGIOSA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03907/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03907/</guid>
      <description>Propone la asistencia religiosa a través de capellanes o agentes pastorales a los cristianos evangélicos en las entidades y servicios del Estado en toda la República, en el marco del artículo 3 inciso c. de la Ley 29635, Ley de Libertad Religiosa.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-14 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-02-14 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-02-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-02-15 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-10-09 Oficio - 110-2019-2020/LHRU-CR de la congresista Robles U.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PERMITE QUE LOS REVOCADOS POR OMISIÓN DE PRESTACIÓN DE ALIMENTOS PUEDAN RECOBRAR LA LIBERTAD AUTOMATICAMENTE PREVIA CANCELACIÓN DE LA REPARACIÓN CIVIL EXCLUYÉNDOSE EN LOS CASOS DE REINCIDENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03489/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03489/</guid>
      <description>Propone incluir el segundo párrafo del artículo 52 del Decreto Legislativo 635 del Código Penal, con la finalidad que las personas revocadas por el delito de Omisión de Prestación de Alimentos puedan recobrar su libertad siempre y cuando paguen la totalidad de la reparación civil a fin de ayudar a otros hijos alimentistas que mantiene en otros hogares.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO PENAL/MODIFICA ARTÍCULO 450 DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01146/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01146/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 450 del título IV del Código Penal, referido a las Faltas Contra las Buenas Costumbres e incorporar como falta a la acción de ensuciar y provoque daños en playas, riberas de río, lagos y parques nacionales, como medida para proteger el medio ambiente en beneficio de la población.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-06 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-04-06 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-04-06 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-04-07 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-08-22 Oficio - Oficio 06-2017-2018-GP/PPK,CR; Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA SE ACLARE QUE LOS PROFESORES QUE LABORAN EN LAS INSTITUCIONES DE EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR ADMINISTRADOS POR EL SECTOR DEFENSA, SE ENCUENTRAN COMPRENDIDOS EN LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02284/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02284/</guid>
      <description>Propone precisar que los profesores que laboran en las instituciones de educación básica regular administrados por el sector defensa, se encuentran comprendidos en la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, entendiéndose que dicho servidores son parte del Magisterio Nacional.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-01-15 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-01-15 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-05-08 Oficio - 1186-2017/2018-EADG del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SANCIONA COMO DELITO ARROJAR BASURA EN LA VÍA PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04815/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04815/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 304 del Código Penal y 448 del Código Procesal Penal, a fin de sancionar con pena privativa de la libertad no mayor de dos años y con prestación de servicio comunitario de veinte a cuarenta jornadas
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-09-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04815/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE LA PRODUCCIÓN Y DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS, LA IMPLEMENTACIÓN DE UN SISTEMA NACIONAL ESTANDARIZADO DE TRAZABILIDAD SOBRE LA CADENA DE PRODUCCIÓN, INDUSTRIALIZACIÓN Y COMERCIALIZACIÓN DEL CAFÉ-SINET CAFÉ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03770/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03770/</guid>
      <description>Propone mejorar el control sobre la cadena de producción, industrialización y comercialización del café desde su origen hasta ser adquirido por el consumidor final, a través de la implementación de un sistema nacional estandarizado de trazabilidad mediante el cual se logre posicionar una sola marca país, se promueva la producción del café tostado y molido, y se fortalezcan las organizaciones y/o empresas privadas de productores cafetaleros
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LAS BECAS BICENTENARIO PARA LA INVESTIGACIÓN EN EL CAMPO DE LAS CIENCIAS HISTÓRICAS-SOCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01784/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01784/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación de las Becas Bicentenario para la investigación y estudios en el campo de las ciencias históricp-sociales
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-21 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-08-22 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-06-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - En Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA ACTUALIZACIÓN DE LA POLÍTICA NACIONAL DE MEDICAMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03437/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03437/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la actualización de la Política Nacional de Medicamentos aprobada mediante Resolución Ministerial 1240-2004-MINSA, con el propósito de fortalecer y optimizar los objetivos prioritarios, lineamientos y contenidos de la política pública farmacéutica, así como los nuevos estándares nacionales de cumplimiento y provisión que deben ser alcanzados para asegurar una adecuada prestación de los servicios de salud.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE MEDIDAS EN MATERIA ECONÓMICA PARA EL FORTALECIMIENTO DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03915/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03915/</guid>
      <description>Propone establecer medidas en materia económica para el fortalecimiento económico del Seguro Social-ESSALUD a fin de garantizar las prestaciones oportunas y de calidad del servicio de salud, económicas y sociales de la población asegurada y sus derechohabientes.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-21 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-02-21 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-02-22 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-02-22 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-05-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL CIRCUITO TURÍSTICO DEL VALLE DEL MANTARO (REGIÓN JUNÍN)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03452/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03452/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del Circuito Turístico Regional del Valle del Mantaro, con la finalidad de promover los recursos históricos culturales, arqueológicos, folklóricos y naturales del departamento de Junín para fines de desarrollo turístico.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2018-09-28 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2019-03-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad   2019-09-10 Orden del Día - Acuerdo del Consejo Directivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTERÉS NACIONAL LA RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN, PROTECCIÓN Y PUESTA EN VALOR LOS YACIMIENTOS PALEONTOLÓGICOS DE HUASCÁN MARÍA, Y LA CREACIÓN DEL MUSEO PALEONTOLÓGICO DEL CENTRO, UBICADO EN EL DISTRITO DE ISCOS, PROVINCIA DE CHUPACA, DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01570/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01570/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la recuperación, conservación, proteccíón, investigación y puesta en valor los yacimientos paleontológicos de Huascán-María, ubicado en el distrito de Oscos, provincia de Chupaca, departamento de Junín.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-23 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-06-26 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-02-16 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LA ZONA ARQUEOLÓGICA PETROGLIFOS DE CHECTA Y SU ÁREA DE OCUPACIÓN EN LA PROVINCIA DE CANTA, REGIÓN LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02658/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02658/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la recuperación, conservación y puesta en valor la zona arqueológica Petroglifos de Checta y su Área de Ocupación en la provincia de Canta, Región Lima.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-09 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-04-10 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-07-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - / 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA RESTAURACIÓN, CONSERVACIÓN, PROMOCIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL TEMPLO COLONIAL IGLESIA MATRIZ DEL DISTRITO DE SAN JERÓNIMO DE TUNÁN DE LA PROVINCIA DE HUANCAYO DEL DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01599/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01599/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional la restauración, conservación, promoción y puesta en valor del Templo Colonial &amp;ldquo;&amp;ldquo;Iglesia Matriz&amp;rdquo;&amp;rdquo; del distrito de San Jerónimo de Tunán de la provincia de Huancayo del departamento de Junín.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-07-05 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-09-20 Oficio - 088-2017-2018-SREH-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL LITERAL A) DEL ARTÍCULO 8 Y EL ARTÍCULO 9 DE LA LEY DE REGALÍA MINERA 28258</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03696/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03696/</guid>
      <description>Propone modificar el literal a) del artículo 8 y el artículo 9 de la Ley de Regalía Minera N° 28258
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-06 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-12-07 En comisión Energía y Minas   2019-04-29 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Unanimidad - En Relatoría 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY SOBRE LA REDUCCIÓN PROGRESIVA DEL USO DEL MERCURIO EN LA MINERÍA PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01040/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01040/</guid>
      <description>Propone promover el desarrollo sostenible de la actividad minera mediante la reducción de la contaminación ambiental a partir de la erradicación progresiva del uso de mercurio en la actividad minera peruana.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2017-03-10 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-03-10 En comisión Energía y Minas   2018-05-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE OBRAS POR IMPUESTOS PARA VIVIENDA DE INTERÉS SOCIAL Y VIVIENDA RURAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00784/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00784/</guid>
      <description>Propone el otorgamiento de Bonos Familiares Habitacionales para proyectos de vivienda de interés social del Progama Techo Propio y el financiamiento y/o ejecución de proyectos del Programa de Vivienda Rural.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-20 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-12-20 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-12-21 En comisión Vivienda y Construcción   2016-12-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-10-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA CUENTA DE AHORRO EN MONEDA NACIONAL DE MENORES DE EDAD CON CAPACIDAD DE ACCIÓN RESTRINGIDA EN EMPRESAS DEL SISTEMA FINANCIERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04427/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04427/</guid>
      <description>Propone ley que regula la cuenta de ahorro en moneda nacional de menores de edad con capacidad de acción restringida en empresas del Sistema Financiero.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-06-11 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2019-06-12 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-06-12 En comisión Mujer y Familia   2019-07-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ADJUDICA A TÍTULO GRATUITO UN BIEN INMUEBLE DE PROPIEDAD DEL ESTADO EN FAVOR DEL ARCHIVO GENERAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03265/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03265/</guid>
      <description>Propone ley que adjudica a título gratuito un bien inmueble de propiedad del estado en favor del Archivo General de la Nación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-28 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-08-29 En comisión Vivienda y Construcción   2018-10-11 Oficio - 161-20128-2019-ST-CCPC/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA VÍA FÉRREA ILO-DESAGUADERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03329/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03329/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de la vía férrea entre Ilo y Desaguadero. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18 núm. anterior 4264/2014-CR).
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-13 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-09-13 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-03-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL PUENTE CARROZABLE CHAMORRO EN EL DISTRITO DE EL CARMEN,PROVINCIA DE CHINCHA-ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01181/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01181/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del puente carrozable Chamorro en el distrito de El Carmen, Provincia de Chincha-Región Ica.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-11 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-04-11 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-08-22 Oficio - Oficio 06-2017-2018-GP-PPK-CR, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY 30793, LEY QUE REGULA EL GASTO DE PUBLICIDAD DEL ESTADO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03100/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03100/</guid>
      <description>Propone derogar la Ley 30793, Ley que regula el gasto de publicidad del Estado Peruano, tiene por objeto restablecer la plena vigencia del derecho del ciudadano a recibir información del Estado a través de información publicada en medios de comunicación privados, restableciéndose el uso del instrumento comunicacional para una gestión de gobierno eficiente.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-13 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-07-13 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-05-29 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - En Relatoría 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 7, 14 DE LA LEY 27933, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01818/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01818/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 7, 14 de la Ley 27933, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, asegura la plena participación de la ciudadanía en todas las instancias del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana (SINASEC).
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-09-06 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-05-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA COMUNICACIÓN GUBERNAMENTAL Y PUBLICIDAD DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03107/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03107/</guid>
      <description>Propone definir la función de la comunicación que corresponde al Estado peruano respecto de sus acciones, actividades, programas, proyectos y otras necesidades comunicacionales, en relación al derecho del ciudadano a ser informado de estos aspectos a través de la adecuada Comunicación Gubernamental o Publicidad Estatal.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-16 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-07-17 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-05-29 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - En Relatoría 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL DELITO DE RECEPCIÓN DE APORTES PROHIBIDOS PARA ORGANIZACIONES POLÍTICAS Y CAMPAÑAS ELECTORALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02750/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02750/</guid>
      <description>Propone Ley que crea el delito de recepción de aportes prohibidos para organizaciones políticas y campañas electorales.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-26 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-04-26 En comisión Constitución y Reglamento   2018-11-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Constitución   2018-11-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PERÚ COMO PARTE DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA Y REGULA LA INTENDENCIA NACIONAL DE BOMBEROS DEL PERÚ DECRETO LEGISLATIVO 1260</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04699/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04699/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 28 sobre el Régimen Económico y Financiero del Decreto Legislativo 1260, que fortalece el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú y regula la Intendencia Nacional de Bomberos del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-22 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-08-22 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-23 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-27 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04699/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ PARA QUE EN EL EJERCICIO DE SUS FUNCIONES USEN ARMAS, MUNICIONES Y DISPOSITIVOS NO LETALES DE MANERA COMPLEMENTARIA PROTEGIENDO LA INTEGRIDAD DE SUS VIDAS Y LA SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04675/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04675/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 9 del artículo 3 de la Ley de la Policía Nacional del Perú aprobada por Decreto Legislativo 1267, para que en el ejercicio de sus funciones la Policía Nacional del Perú, posea, porte y use armas de fuego así como también, armas, municiones y dispositivos no letales de manera complementaria, protegiendo la integridad de sus vidas y la seguridad ciudadana en el marco de los derechcos humanos y respetando los regímenes democráticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL DÍA NACIONAL DEL CONSUMO DE ALIMENTOS ORGÁNICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04625/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04625/</guid>
      <description>Propone que el día 23 de junio de cada año, sea declarado como el día nacional del consumo de alimentos orgánicos para fomentar y promover una alimentacion saludable en armonía con la protección del medio ambiente, la lucha contra el cambio climático y el bienestar animal.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2019-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-26 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04625/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA EL ÁMBITO DE INTERVENCIÓN DEL PROYECTO ESPECIAL BINACIONAL DE DESARROLLO INTEGRAL DE LA CUENCA DEL RÍO PUTUMAYO-PEBDICP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04641/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04641/</guid>
      <description>Propone promover el desarrollo sostenible, la intervención eficiente de los proyectos especiales, el incremento de la capacidad productiva, la integración comercial y el fortalecimiento de la presencia del Estado a fin de mejorar la calidad de vida de las comunidades indígenas y nativas del departamento de Loreto, con atención prioritaria de aquellas ubicadas en zona de frontera.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA DIVERSOS ARTÍCULOS A LA LEY 28131, LEY DEL ARTISTA INTÉRPRETE Y EJECUTANTE A FIN DE PROMOVER SU FORMALIZACIÓN, INCORPORANDO DERECHOS LABORALES Y PREVISIONALES E INCENTIVOS PARA PROMOVER Y FORTALECERLA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04700/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04700/</guid>
      <description>Propone incorporar diversos artículos a la Ley 28131, Ley del Artista Intérprete y ejecutante, a fin de promover su formalización, incorporando derechos laborales y previsionales e incentivos para promover y fortalecerla.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-22 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-08-22 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-08-23 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-08-23 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04700/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DENTRO DE LA CURRICULA ESCOLAR DE LAS INSTITUCIONES PÚBLICAS Y PRIVADAS LA ENSEÑANZA DE TÉCNICAS DE REANIMACIÓN CARDIOPULMONAR Y PRIMEROS AUXILIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04575/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04575/</guid>
      <description>Propone ley que declara de interés nacional capacitar a la comunidad educativa a fin de actuar rápidamente y con un mínimo bagaje de conocimientos de primeros auxilios ante accidentes de la vida cotidiana.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-08-21 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04575/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE BELLAVISTA CALLARÚ, EN LA PROVINCIA DE MARISCAL RAMÓN CASTILLA, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04640/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04640/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Bellavista Callarú, en la provincia de Mariscal Ramón Castilla, departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04640/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA ROSA DEL AMAZONAS, EN LA PROVINCIA DE MARISCAL RAMÓN CASTILLA, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04642/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04642/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Santa Rosa de Amazonas, en la provincia de Mariscal Ramón Castilla, departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04642/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA RECUPERACIÓN, RECONSTRUCCIÓN Y RESTAURACIÓN DE LA GOLETA &#34;VIRGEN DE LA COVADONGA&#34;, PATRIMONIO CULTURAL SUBACUÁTICO DE GRAN IMPORTANCIA VALOR Y SIGNIFICADO HISTÓRICO DE NUESTRA VIDA REPUBLICANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04628/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04628/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional, la ejecución de la recuperación, reconstrucción y restauración de la Goleta &amp;ldquo;&amp;ldquo;Virgen de la Covadonga&amp;rdquo;&amp;rdquo; hundido el 13 de setiembre de 1880 en las costas del distrito de Chancay, provincia de Huaral, región Lima, patrimonio cultural subacuático cuyos restos permanecen en el fondo marino, a fin que sean rescatados y con ellos el barco reconstruido y/o restaurado por constituir un patrimonio de gran importancia, valor y significado histórico de nuestra vida republicana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA PARTICIPACIÓN EFECTIVA DE LAS COMUNIDADES DONDE SE EXPLOTA EL RECURSO NATURAL EN LA DISTRIBUCIÓN DEL CANON Y SOBRECANON PETROLERO EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04665/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04665/</guid>
      <description>Propone establecer el uso eficiente y participativo de las comunidades campesinas y nativas donde se explota los recursos naturales y el resto de la región Loreto, de la distribución del canon y sobre canon petrolero, para la ejecución de proyectos de inversión pública, el cierre de brechas de infraestructura, el acceso a servicios públicos básicos y el gasto social efectivo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26842, LEY GENERAL DE SALUD, E INCORPORA LAS BASES PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA SALUD PREVENTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04639/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04639/</guid>
      <description>Propone ley que modifica la Ley 26842, Ley General de Salud e incorpora las bases para el Fortalecimiento de la Salud Preventiva.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-08-21 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04639/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EL USO EFICIENTE DE LA LEY 30897, LEY DE PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN Y DESARROLLO DEL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04664/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04664/</guid>
      <description>Propone precisar el uso eficiente de la Ley 30897, Ley de Promoción de la Inversión y Desarrollo del Departamento de Loreto, para lo cual se modifica los artículos 1, 6 y 9 de dicha ley.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04664/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 39-A DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO Y CREA LA OFICINA DE ASUNTOS ECONÓMICOS COMO ÓRGANO FUNCIONAL COMPETENTE DEL SERVICIO PARLAMENTARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04654/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04654/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 39-A del Reglamento del Congreso y crea la Oficina de Asuntos Económicos como órgano funcional competente del servicio parlamentario.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-08-21 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04654/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL AFIANZAMIENTO Y MODERNIZACIÓN DEL OLEODUCTO NOR PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00179/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00179/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la elaboración y ejecución del Proyecto de Afianzamiento y Modernización del Oleoducto Nor Peruano.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-09 En comisión Energía y Minas   2016-09-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-06-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Mayoria - Falta dict Economía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SINCHIMACHE, EN LA APROVINCIA DE CUTERVO EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02726/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02726/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Sinchimache, en la provincia de Cutervo, departamento de Cajamarca, que tendrá como capital al Centro Poblado de Sinchimache.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-01 Dictamen Negativo Archivado Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - / 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FOMENTO PARA LA PLANIFICACIÓN ESTRATÉGICA AGRARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01971/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01971/</guid>
      <description>Propone fomentar el planeamiento estratégico en las actividades del sector agrario, logrando la toma de decisiones de siembra en función a las tendencias del consumo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-12 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-10-13 En comisión Agraria   2019-05-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - / en Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.2°, 33°/SELECCIÓN DE LAS AUTORIDADES PROVENIENTES DE ELECCIÓN POPULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00122/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00122/</guid>
      <description>Propone modificar el literal e) del numeral 24) del artículo 2 y el artículo 33 de la Constitución Política, con el propósito de que el ejercicio de los derechos políticos fundamentales se efectúe en concordancia con las garantías jurídicas e institucionales previstas en la Constitución Política, sobre todo para evitar que el mandato representativo que se erige en mérito a la voluntad popular, quede enervado por las sentencias condenatorias recaídas sobre los candidatos y posteriormente sobre quienes ya han sido elegidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 306 DEL CÓDIGO PENAL Y SANCIONA CON PENA PRIVATIVA DE LIBERTAD A LOS FUNCIONARIOS PÚBLICOS QUE INCUMPLEN DENTRO DEL ÁMBITO DE SU COMPETENCIA Y JURISDICCIÓN, LAS NORMAS RELATIVAS AL MANEJO DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04577/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04577/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 306 del Código Penal y sancionar con pena privativa de libertad a los funcionarios y servidores públicos que incumplen dentro del ámbito de su competencia y jurisdicción, las normas relativas al manejo de residuos sólidos.
Estado actual #  Dispensado de Trámite de Comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-07-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04577/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27806 Y CREA EL SISTEMA INTEGRADO DE DECLARACIÓN DE INTERESES DEL PODER JUDICIAL Y MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04578/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04578/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 27806 y crea el Sistema Integrado de Declaración de Intereses del Poder Judicial y Ministerio Público.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-07-17 En comisión Constitución y Reglamento   2019-07-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04578/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA COMISIÓN PARA LA FORMACIÓN DE LA AUTORIDAD NACIONAL DE CONTROL DE ALIMENTOS PROCESADOS Y FÁRMACOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02370/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02370/</guid>
      <description>Propone la Comisión que promueve la formación de la Autoridad Nacional de Control de Alimentos Procesados y Fármacos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-02-08 En comisión Salud y Población   2018-02-08 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2019-07-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN DEL TURISMO RURAL COMUNITARIO EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03448/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03448/</guid>
      <description>Propone ley de promoción del Turismo Rural Comunitario en el Perú, a fin de contribuir junto con los habitantes de las comunidades andinas y amazónicas del Perú al aprovechamiento de los recursos naturales, técnicos, históricos y culturales de sus comunidades y ponerlas en valor frente al mercado turístico nacional e internacional.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-09-28 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2018-09-28 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-07-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OBLIGA A LOS HOSPITALES PÚBLICOS Y PRIVADOS A NIVEL NACIONAL A OTORGAR TURNOS PREFERENCIALES Y ASISTENCIA A LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03916/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03916/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 26 de la Ley General de la Persona con Discapacidad, Ley 29973, perfeccionará y complementará y la fortalece ya que sirve como medidas para establecer como obligación de los hospitales públicos y privados a nivel nacional a otorgar turnos preferenciales y asistencia a las personas discapacitadas.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-21 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-02-21 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-02-22 En comisión Salud y Población   2019-02-22 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-06-17 Oficio - 471-2018-2019/ADV-CR-2 del congresista Dávila V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA COMPETENCIAS PARA LA INTERVENCIÓN EFICIENTE DEL FONDO DE COOPERACIÓN PARA EL DESARROLLOO SOCIAL-FONCODES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03760/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03760/</guid>
      <description>Propone ley que precisa competencias para la intervención eficiente del Fondo de Cooperación para el Desarrollo Social-FONCODES, creado mediante Decreto Ley 26157, es competente para ejecutar obras de infraestructura social, económica y productiva.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-01-04 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-01-04 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-07-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Inclusión Social y Personas con Discapacidad Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN DE EMPLEO INCLUSIVO E INFRAESTRUCTURA BÁSICA A RAVÉS DEL PROGRAMA &#34;TRABAJA PERÚ&#34;BAJO LA MODALIDAD DIRECTA DE NÚCLEOS EJECUTORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02826/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02826/</guid>
      <description>Propone ley que promueve la creación de empleo inclusivo e infraestructura básica a través del programa &amp;ldquo;&amp;ldquo;Trabaja Perú&amp;rdquo;&amp;rdquo; bajo la modalidad directa de núcleos ejecutores.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-11 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-05-14 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-01-29 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Mayoria - En Relatoría 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL PERSONAL ACTIVO DEL SERVICIO MILITAR DE LAS FUERZAS ARMADAS AL SEGURO INTEGRAL DE SALUD-SIS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02353/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02353/</guid>
      <description>Propone incorporar al personal activo del servico militar de las Fuerzas Armadas al Seguro Integral de Salud-SIS
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-02 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-02-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-02-05 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-02-05 En comisión Salud y Población   2019-06-18 Dictamen Negativo Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 20 DE LA LEY 30299 LEY DE ARMAS DE FUEGO, MUNICIONES, EXPLOSIVOS, PRODUCTOS PIROTÉCNICOS Y MATERIALES RELACIONADOS DE USO CIVIL E INCORPORA COMO MUNICIONES AUTORIZADAS PARA SEGURIDAD CIUDADANA Y CONTROL MUNICIPAL A LAS ARMAS, MUNICIONES Y DISPOSITIVOS &#34;NO LETALES&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02871/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02871/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 20 de la Ley 30299, Ley de armas de fuego, municiones, exploivos, productos pirotécenicos y materiales relacionados de uso civil, incorpora como municiones autorizadas para seguridad ciudadana y control municipal a las armas, municiones y dispositivos &amp;ldquo;&amp;ldquo;no letales&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-18 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-05-21 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-06-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02871/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE TRANSPORTES Y COMUNICACIONES Y DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS, LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD DE TRANSPORTE URBANO PARA AREQUIPA-ATU AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03601/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03601/</guid>
      <description>Propone autorizar al Ministerio de Transportes y Comunicaciones y declara de necesidad pública y preferente interés, la creación de la Autoridad de Transporte Urbano para Arequipa-ATU AREQUIPA.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-11-07 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-11-07 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-11-07 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-06-17 Oficio - 471-2018-2019/ADV-CR-2 del congresista Dávila V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO EL RECONOCICMIENTO DE LA PELEA DE TOROS DE AREQUIPA COMO EXPRESIÓN CULTURAL INMATERIAL DE LA REGIÓN AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02929/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02929/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público el reconocimiento a la pelea de toros de Arequipa como expresión cultural inmaterial de la Región Arequipa, con el objeto de ser considerada como parte de la identidad y patrimonio cultural de la Nación, conforme a Ley.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-29 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-05-30 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2019-06-17 Oficio - 471-2018-2019/ADV-CR-2 del congresista Dávila V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN Y CONCLUSIÓN DEL PROYECTO DE INVERSIÓN PÚBLICA &#34;CREACION DE LOS SERVICIOS , CULTURALES Y DEPORTIVOS EN EL CENTRO DE ESPARCIMIENTO MUNICIPAL, DISTRITO DE SAMUEL PASTOR-CAMANA-AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02872/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02872/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional, la ejecución preferente y conclusión del proyecto de inversión pública, creación de los servicios, culturales y deportivos en el cento de esparcimiento municipal, distrito de Samuel Pastor-Camaná-Arequipa, con código SNIP 372211
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-18 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-05-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-06-17 Oficio - 471-2018-2019/ADV-CR-2 del congresista Dávila V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 27588 E INCORPORA CAUSALES DE IMPEDIMENTOS E INCOMPATIBILIDADES EN EL EJERCICIO DE LA FUNCIÓN EN LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03762/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03762/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley que establece prohibiciones e incompatibilidades de funciones y servidores públicos, así como de las personas que presten servicios al Estado bajo cualquier modalidad contractual-Ley 27588.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-01-04 En comisión Fiscalización y Contraloría   2019-06-17 Oficio - 471-2018-2019/ADV-CR-2 del congresista Dávila V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA SEGUNDA DISPOSICIÓN DEROGATORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1044, QUE APRUEBA LA LEY DE REPRESIÓN DE LA COMPETENCIA DESLEAL Y RESTABLECE LA VIGENCIA DE LOS ARTÍCULOS 238, 239 DEL CÓDIGO PENAL QUE TIPIFICA LOS DELITOS REFERIDO INFORMACIONES FALSAS SOBRE CALIDAD DE PRODUCTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02000/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02000/</guid>
      <description>Propone modificar la segunda disposición derogatoria del Decreto Legislativo 1044, que aprueba la ley de represión de la competencia desleal y restablece la vigencia de los artículos 238, 239 del Código Penal, que tipifica los delitos referido informaciones falsas sobre calidad de productos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-10-17 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-10-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-10-18 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2019-06-17 Oficio - 471-2018-2019/ADV-CR-2 del congresista Dávila V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA INVERSIÓN EN PROYECTOS DE CONSTRUCCIÓN DE DEFENSAS RIBEREÑAS EN LOS PRINCIPALES RÍOS Y QUEBRADAS DEL PAÍS A TRAVÉS DE INICIATIVA PRIVADA, BAJO LA MODALIDAD DE OBRAS POR TIERRAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01534/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01534/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública, el desarrollo de proyectos de inversión privada para la construcción de defensas ribereñas en los principales ríos y quebradas del pais.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-06-19 En comisión Agraria   2017-06-19 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-08-22 Oficio - Oficio 06-2017-2018-GP/PPK,CR; Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE IMPULSAR LA INVERSIÓN PÚBLICA Y PRIVADA, PARA LA INSTALACIÓN DE PLANTAS DE TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03771/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03771/</guid>
      <description>Propone impulsar la inversión pública y privada, para la instalación de plantas de tratamiento de aguas residuales a nivel nacional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-07 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-01-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-01-08 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-01-08 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-06-17 Oficio - 471-2018-2019/ADV-CR-2 del congresista Dávila V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29988, INCLUYENDO DENTRO DE SUS ALCANCES AL PERSONAL DOCENTES Y ADMINISTRATIVO IMPLICADO EN DELITOS DE HOMICIDIO AGRAVADO Y TRATA DE PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03764/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03764/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29988, incluyendo dentro de sus alcances al persona docentes y administrativo de instituciones públicas y privadas que se encuentren implicados en delitos de homicidio agravado y Trata de Personas, prohibiendo de manera expresa su ingreso o reingreso a estos sectores debido a que tratan con menores de edad.
Estado actual #  Rechazado de Plano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-01-04 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-01-04 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-05-31 Rechazado de Plano Justicia y Derechos Humanos - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA LA COBERTURA DEL SEGURO AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04430/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04430/</guid>
      <description>Propone establecer los lineamientos y normas que rigen el seguro agrario confinanciado por el Estado para los diferentes segmentos de productores agrarios priorizados por la Política Nacional Agraria, como un esquema de cobertura de riesgos ante fenómenos climáticos y eventos naturales adversos, incendios y otros riesgos que se contemplen en el Plan Anual de Seguros Agrarios, con la participación del sector público y privado.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIO1NAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 71 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA, SOBRE ADQUISICIÓN DE BIENES POR PARTE DE EXTRANJEROS EN ZONAS DE NUESTSRAS FRONTERAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01811/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01811/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 71 de la Constitución Política del Perú, sobre adquisición de bienes por parte de extranjeros en zonas de nuestras fronteras
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-29 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-08-31 En comisión Constitución y Reglamento   2017-10-09 Oficio - 258-2017-2018-CDNOIDALCD/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE EFICIENCIA ECONÓMICA POR SIMPLIFICACIÓN Y REDUCCIÓN DE COSTOS ADMINISTRATIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04407/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04407/</guid>
      <description>Propone modificar los numerales 8.1 y 8.3 del artículo 8 del Decreto Legislativo 1256, Decreto Legislativo que aprueba la Ley de Prevención y Eliminación de Barreras Burocráticas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-06-04 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2019-06-05 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04407/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DE LA LEY 28687 A EFECTOS DE POSIBILITAR LA FORMALIZACIÓN DE MERCADOS PÚBLICOS DE PROPIEDAD INFORMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03224/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03224/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 6 de la Ley 28687, Ley de desarrollo y complementaria de formalización de la propiedad informal, acceso al suelo y dotación de servicios básicos, a efectos de posibilitar la formalización de mercados públicos de propiedad informal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-21 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-08-21 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-08-21 En comisión Vivienda y Construcción   2018-12-11 Oficio - 2732-2018/MEEC-CR de la Congresista Espinoza Cruz traslada pedido del Secretario General Nacional de Trabajadores en Mercados y Comercio del Perú-CONFENATM, solicita priorización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CELERIDAD PROCESAL PARA LOS CASOS DE VIOLENCIA FAMILIAR Y CONTRA LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03043/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03043/</guid>
      <description>Propone establecer las medidas necesarias para dar celeridad, integridad y efectividad a los procesos judiciales realizados para atender los casos de violencia familiar y contra la mujer.
Estado actual #  Rechazado de Plano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-25 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-06-25 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-06-26 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-06-26 En comisión Mujer y Familia   2019-05-31 Rechazado de Plano Justicia y Derechos Humanos - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ DE 1993, RESPECTO A LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02613/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02613/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú de 1993, respecto a la inmunidad parlamentaria.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-02 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-03 En comisión Constitución y Reglamento   2018-04-12 Oficio - 071-2017-2018/GCS-CR del Cong. Costa S., solicita adherirse al Proyecto de Ley 2613/2017-CR   2018-04-16 Oficio - 071-2017-2018/GCS-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE CARÁCTER PRIORITARIO Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE VENTANILLA NORTE EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04382/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04382/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional la creación del distrito de Ventanilla Norte en la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-29 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04382/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA INCORPORACIÓN DE LOS RCURSOS TURÍSTICOS DEL DISTRITO HISTÓRICO DE ZAÑA, PROVINCIA DE CHICLAYO, REGIÓN LAMBAYEQUE EN LOS PLANES ANUALES DE PROMOCIÓN Y DESARROLLO TURÍSTICO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00781/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00781/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la incorporación de los recursos turísticos del distrito histórico de Zaña, provincia de Chiclayo, región Lambayeque en los planes anuales de promoción y desarrollo turístico nacional.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-20 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2016-12-20 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-21 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2016-12-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-12-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE MODIFICACIÓN DE LA LEY 28271, LEY QUE REGULA LOS PASIVOS AMBIENTALES DE LA ACTIVIDAD MINERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03697/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03697/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 3, 5, 6 y 7 de la Ley 28271, Ley que regula los pasivos ambientales de la actividad minera.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-06 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-12-06 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-12-07 En comisión Energía y Minas   2018-12-07 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-03-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO1350-LEY DE MIGRACIONES E INCORPORA COMO CAUSAL DE IMPEDIMENTO DEL INGRESO AL TERRITORIO NACIONAL A EXTRANJEROS QUE REGISTREN ANTECEDENTES PENALES POR DELITO DOLOSO EN SU PAÍS DE PROCEDENCIA Y COMO CAUSAL DE EXPULSIÓN A LOS EXTRANJEROS CONDENADOS, CON SENTENCIA POR LA COMISIÓN DE DELITOS DOLOSOS PREVISTOS EN NUESTRO CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04336/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04336/</guid>
      <description>Propone ley que modifica el Decreto Legislativo 1350-Ley de Migraciones e incorpora como causal de impedimento del ingreso al territorio nacional a extranjeros que registren antecedentes penales por delito doloso en su pais de procedencia y como causal de expulsión a los extranjeros condenados, con sentencia por la comisión de delitos dolosos previstos en nuestro código penal.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 1, 4 DE LA LEY 28271, LEY QUE REGULA LOS PASIVOS AMBIENTALES DE LA MINERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03326/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03326/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 4 de la Ley 28271, ley que regula los pasivos ambientales de la minería (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18 núm. anterior 3290/2013-CR).
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-13 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-09-13 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-09-14 En comisión Energía y Minas   2018-09-14 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-03-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTABLECE EL ARANCEL AL SERVICIO NOTARIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00388/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00388/</guid>
      <description>Propone regularizar el servicio notarial, facultando al Consejo del Notariado a establecer un arancel con un tope máximo.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-14 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-10-14 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-10-14 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-10-14 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-10-31 Dictamen Negativo Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA OFICINA DE CONTROL DE LA MAGISTRATURA DEL PODER JUDICIAL QUE CREA LA ESPECIALIDAD DE CONTROL JURISDICCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03767/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03767/</guid>
      <description>Propone Ley de Fortalecimiento de la Oficina de Control de la Magistratura del Poder Judicial que crea la Especialidad de Control Jurisdiccional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-01-04 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-01-04 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-04-03 Acumulado en Sala - a solicitud de la Presidenta de la Comisión de Constitución, Congresista Bartra Barriga, a los proyectos de ley 3160 y otros/ / 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 102 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL REFERIDOS A LAS FUNCIONES DE CONTROL, VERIFICACIÓN Y EVALUACIÓN DE LA IDONEIDAD Y EL DESEMPEÑO DE LOS MAGISTRADOS Y AUXILIARES JURISDICCIONALES DEL PODER JUDICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03763/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03763/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 102 Texto Único Ordenado de la Ley Orgánica del Poder Judicial, con el objeto de ejercer un control más eficiente del referido organismo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-01-04 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-04-03 Acumulado en Sala - a solicitud de la Presidenta de la Comisión de Constitución, Congresista Bartra Barriga, a los proyectos de ley 3160 y otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTABLECE EL RÉGIMEN ESPECIAL DE JUBILACIÓN ANTICIPADA PARA DESEMPLEADOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03784/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03784/</guid>
      <description>Propone reestablecer el Régimen de Jubilación Anticipada (REJA) en el Sistema Privado de Pensiones
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-01-11 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-01-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-01-11 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-03-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL DESALOJO NOTARIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03312/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03312/</guid>
      <description>Propone Ley que crea el desalojo notarial con auxilio de la fuerza pública para la ejecución del desalojo en los bienes inmuebles ocupados por arrendatarios o subarrendatarios morosos o cuyos contratos han vencido.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-11 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-09-11 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-11-29 Oficio - 129-2018-EBE/CR de la Congresista Bustos E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUNICIPALIDADES.-L.27972/MODIFICA ART.133 DE LA LEY ORGÁNICA DE....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01361/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01361/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 133 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, participación de las Municipalidades de Centros Poblados en los procesos de planificación estratégica institucional de las municipalidades provinciales o distritales.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-11 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-05-11 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-06-27 Oficio - 444-2016-2017/RVA/CR del Congresista Ventura Angel solicita consulta exoneración de la publicación en el Portal del Congreso del dictamen de la Comisión de Descentralización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE EL DERECHO DE LAS FAMILIAS AL ACCESO A UNA VIVIENDA ADECUADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04175/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04175/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 4 de la Constitución Política del Perú, que reconoce el derecho de las familias al acceso a una vivienda adecuada.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-04-12 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04175/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA DEL LITERAL F) DEL INCISO 24 DEL ARTÍCULO 2 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ DE 1993, A FIN DE EXTENDER EL PLAZO DE DETENCIÓN EN LOS DELITOS DE TRATA DE PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04176/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04176/</guid>
      <description>Propone modificar el literal f) del inciso 24 del artículo 2 de la Constitución Política del Perú de 1993, a fin de extender el plazo de detención en los delitos de trata de personas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-04-12 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04176/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL SISTEMA E INTEROPERATIVIAD ELECTRÓNICA EN EL SISTEMA DE ADMINISTRACIÓN DE JUSTICIA EN EL MARCO DE LA LEY N° 30364</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03974/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03974/</guid>
      <description>Propone la norma que tiene por objeto crear en el sistema de interoperatividad en el sistema de administración de justicia en el marco de la Ley N° 30364, Ley para Prevenir, Sancionar y erradicar la Violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos - En Comision 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE UTILIDAD PÚBLICA, INTERÉS Y SEGURIDAD NACIONAL A LOS CUERPOS CELESTES QUE CAIGAN EN EL TERRITORIO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01968/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01968/</guid>
      <description>Propone declarar de utilidad pública, interés y seguridad nacional a todo cuerpo celeste natural o artificial, proveniente del espacio que caiga o sea encontrado en el territorio peruano incluyendo las 200 millas marítimas, con carácter exclusivo, inembargable e imprescriptible.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-12 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-10-13 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-03-28 Dictamen Negativo Archivado Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01968/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA FORESTACIÓN Y REFORESTACIÓN MEDIANTE LA ARTICULACIÓN MULTISECTORIAL DE PROGRAMAS DE DESARROLLO PRODUCTIVO CON PROGRAMAS DE TRANSFERENCIA MONETARIA CONDICIONADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04041/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04041/</guid>
      <description>Propone promover la forestación y reforestación, mediante la articulación multisectorial de las políticas de apoyo social con las políticas productivas de manera complementaria.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-18 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-03-18 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-03-18 En comisión Agraria   2019-03-18 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04041/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROBIDAD Y TRANSPARENCIA EN LOS ARBITRAJES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04010/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04010/</guid>
      <description>Propone promover la probidad y transparencia en los arbitrajes donde una de las partes sea el Estado, a través de la modificación del decreto Legislativo N° 1071, Decreto Legislativo que norma el arbitraje, en lo referido a los criterios de designación de árbitros, las incompatibilidades para ser árbitro, la publicidad de los laudos arbitrales y las causales de anulación de los laudos arbitrales, a fin de prevenir el uso indebido del arbitraje como institución para cometer delitos de corrupción en perjuicio para el Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD Y DE INTERÉS PÚBLICO NACIONAL LA PROTECCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PARQUE ECOLÓGICO REGIONAL, LAS ROCAS DE CHILINA UBICADO EN EL DISTRITO DE ALTO SELVA ALEGRE-AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01535/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01535/</guid>
      <description>Propone declarar intangible la integridad de las Áreas del Parque Ecológico Regional las Rocas de Chilina ubicado en el distrito de Alto Selva Alegre, provincia y departamento de Arequipa.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-06-20 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-08-14 Oficio - 025-2017-2018/SDV-CR-2 del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DEL PAGO A FAVOR DE LAS MICRO Y PEQUEÑAS EMPRESAS EN PLAZO NO MAYOR A 30 DÍAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03976/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03976/</guid>
      <description>Propone la Ley que tiene por objeto dictar medidas especiales y extraordinarias para las Micro y Pequeñas Empresas que tienen pendiente el pago de un crédito y/o acreencia por parte de las entidades públicas en un plazo no mayor a 30 días.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-03-08 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03976/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA ARTÍCULO 38 DE LA LEY 29973, LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03975/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03975/</guid>
      <description>Propone la norma que tiene por objeto modificar el artículo 38 de la Ley N° 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad, promueve el acceso de las personas con discapacidad registradas en CONADIS a la educación superior en las universidades públicas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-03-08 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-03-08 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03975/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PACHACÚTEC, EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03926/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03926/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público nacional la creación del distrito de Pachacútec en la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-03-05 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03926/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 30878, LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 27613, LEY DE LA PARTICIPACIÓN EN RENTA DE ADUANAS Y EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 29775, LEY QUE PRECISA LOS PROGRAMAS A CARGO DEL FONDO EDUCATIVO DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03776/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03776/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 1 de la Ley 30878, Ley que modifica el artículo 3 de la Ley 27613, Ley de Participacion en Renta de Aduanas y el artículo 3 de la Ley 29775, Ley que precisa los programas a cargo del Fondo Educativo de la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-11 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-01-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-01-11 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-01-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera - / en Relatoría 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CONSERVACIÓN Y REVALORACIÓN DE PREDIOS MEDIANTE LA TRANSFERENCIA DE DERECHOS EDIFICATORIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03889/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03889/</guid>
      <description>Propone promover la recuperación, restauración, conservación, la puesta en valor y el desarrollo urbano distrital de los predios contemplados en la presene Ley, mediante el establecimiento del régimen de transferencia de derechos edificatorios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-07 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2019-02-08 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03889/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA GARANTÍA QUINQUENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03875/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03875/</guid>
      <description>Propone regular la responsabilidad del contratista que se encuentra prevista en el artículo 1784 del Código Civil y la garantía quinquenal que debe constituir en favor de los comitentes y de los subsiguientes propietarios de obras de edificación, sin perjuicio de las demás responsabilidades contractuales y de las que, en su caso, pudiesen corresponder respecto a terceros.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA CENTRAL ÚNICA DE EMERGENCIA 911 PARA LA ATENCIÓN DE EMERGENCIAS Y URGENCIAS A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02387/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02387/</guid>
      <description>Propone modificar la Tercera Disposición Complementaria Final del Decreto Legislativo 1277, a fin de unificar todos los números de emergencia y urgencias a nivel nacional y establecer la Central Única de Emergencia 911, para fortalecer el sistema de comunicación integrado.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-02-08 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-01-22 Dictamen Negativo Transportes y Comunicaciones Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02387/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACILITA EL DESARROLLO PRODUCTIVO Y SOSTENIBLE DE LOS RECURSOS NATURALES DE LA AMAZONÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03782/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03782/</guid>
      <description>Propone Ley que facilita el desarrollo productivo y sostenible de los recursos naturales de la Amazonía
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-11 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-01-11 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-01-11 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-01-11 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03782/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.154, 155, 156/FORTALECE LA COMPOSICIÓN Y FUNCIONES DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00955/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00955/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 154, 155 y 156 de la Constitución Política del Perú, para fortalecer la composición y funciones del Consejo Nacional de la Magistratura.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-02-16 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-02-16 En comisión Constitución y Reglamento - / en Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 1, 2, 5 DE LA LEY 27613-LEY DE PARTICIPACIÓN EN RENTA DE ADUANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01832/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01832/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 2, y 5 de la Ley 27613, Ley de Participación en Renta de Aduanas, incrementando al 10% la participación en renta de aduanas (PRA)
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-09-06 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-09-06 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-01-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPIDE A CONYUGES Y PARIENTES DE GOBERNADORES REGIONALES Y ALCALDES HASTA EL CUARTO GRADO DE CONSAGUINIDAD Y SEGUNDO DE AFINIDAD A POSTULAR EN LAS JURISDICCIONES DONDE ESTAS AUTORIDADES SE ENCUENTREN CULMINANDO SU LABOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03768/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03768/</guid>
      <description>Propone dar un marco legal adecuado en nuestro país a efectos de fortalecer la elección transparente tanto en las gobernaturas regionales como en las municipalidades provinciales y distritales e impidiendo que los Gobernadores y/o Alcaldes que no puedan postular utilicen de manera indebida las figuras de sus parientes más cercanos, así como, lo hagan en diferentes circunscripciones a las que realmente fueron elegidos, ello con la finalidad de proseguir dirigiendo los destinos en estas instituciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1438, DECRETO LEGISLATIVO DEL SISTENA NACIONAL DE CONTABILIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03766/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03766/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 9 del Decreto Legislativo 1438, Decreto Legislativo del Sistema Nacional de Contabilidad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-01-04 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-01-04 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03766/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA COMPETENCIAS PARA LA INTERVENCIÓN EFICIENTE DEL PROYECTO ESPECIAL PEDAMAALC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03761/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03761/</guid>
      <description>Propone ley que precisa competencias para la intervención eficiente del Proyecto Especial.PEDAMAALC.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-01-04 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-01-04 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-01-04 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03761/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA INVESTIGACIÓN, CONSERVACIÓN, PUESTA EN VALOR Y PROMOCIÓN DE LOS SITIOS ARQUEOLÓGICOS EXISTENTES EN LA CUENCA DEL RÍO CHILLÓN, PROVINCIA DE CANTA, DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03750/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03750/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la investigación, conservación, puesta en valor y promoción de los sitios arqueológicos existentes en la cuenca del río Chillón, distritos de Huaros, Canta, Huamantanga, Lachaqui, San Buenaventura, Santa Rosa de Quives y Arahuay en la provincia de Canta, departamento de Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-28 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-12-31 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03750/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN DEL DESARROLLO ECONÓMICO Y PRODUCTIVO DE LA REGIÓN LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03455/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03455/</guid>
      <description>La presente Ley tiene por objeto la inversión, la competitividad y la formalización del desarrollo económico y productivo de la región Loreto, así como el cierre de brechas de infraestructura a través del uso eficiente de los recursos del reintegro tributario.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-27 Oficio - 041-2018-2019-JEMC-CR del Congresista Meléndez Celis presenta Fe de Erratas respecto al Proyecto 3455/2018-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-NIÑOS ADOLESCENTES L.27337/AUTORIZACIONES DE VIAJE A NIVEL JUDICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01872/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01872/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 112 de la Ley 27337, Código de los Niños y Adolescentes, referido a las autorizaciones de viaje que se tramitan a nivel jurisdiccional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-13 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-09-13 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-01-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Unanimidad - / en Relatoría 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE Y REEMPLAZA PROGRESIVAMENTE EL USO DE BOLSAS DE POLIETILENO Y OTROS MATERIALES DE PLÁSTICO CONVENCIONAL ENTREGADAS POR DISTINTOS TIPOS DE COMERCIOS PARA TRANSPORTE DE PRODUCTOS Y MERCADERIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02368/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02368/</guid>
      <description>Propone establecer la prohibición y reemplazo progresivo de uso de bolsas de polietileno en el transporte de productos o mercaderías por bolsas y contenedores de material degradable y/o biodegradable.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-08 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-02-08 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-02-08 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-02-08 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-06-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Producción   2018-06-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA EL SOAT Y EL CAT PARA LA ATENCIÓN DE ANIMALES AFECTADOS POR ACCIDENTES DE TRÁNSITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03698/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03698/</guid>
      <description>Propone ampliar la cobertura y atención a través del Seguro Obligatorio de Accidentes de Tránsito-SOAT y los Certificados contra Accidentes de Tránsito-CAT, a los animales que hayan sido lesionados por causa de accidentes de tránsito.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-06 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-12-07 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03698/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28515 LEY QUE PROMUEVE LA TRANSPARENCIA DE LA INFORMACIÓN DEL SEGURO OBLIGATORIO DE ACCIDENTES DE TRÁNSITO (SOAT)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00787/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00787/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 1 y segunda disposición complementaria y final de la Ley 28515, Ley que promueve la transparencia de la información del seguro obligatorio de accidentes de tránsito (SOAT), modificada por Ley 29361.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-21 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-12-21 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-12-22 En comisión Transportes y Comunicaciones   2016-12-22 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-04-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión deTransportes   2018-05-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - / en Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE DESARROLLO DEL ARTÍCULO 197 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, QUE REGULA LA COOPERACIÓN DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ CON LAS MUNICIPALIDADES EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01870/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01870/</guid>
      <description>Propone precisar los alcances de la cooperación que la Policía Nacional del Perú debe brindar a las municipalidades en materia de seguridad ciudadana, conforme a lo dispuesto por el artículo 197 de la Constitución Política del Perú.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-13 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-09-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-09-13 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-09-13 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-12-05 Dictamen Negativo Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA EFIZCAMENTE EL DERECHO DE PEDIR PENSIÓN DE ALIMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03436/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03436/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 132 y 567 del Código Procesal Civil y el artículo 170 del Código de los Niños y Adolescentes, que garantiza de manera más efectiva el derecho de pedir alimentos, protegiendo de esta forma a la niñez y a la adolescencia.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-26 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-09-27 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-12-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03436/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 27613-LEY DE PARTICIPACIÓN EN RENTA DE ADUANAS Y MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 29775</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00643/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00643/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 3 de la Ley 27613, Ley de Participación en Renta de Aduanas y modifica el artículo 3 de la Ley 29775, incluyendo a la Universidad Nacional del Callao con los ingresos que percibe la provincia Constitucional del Callao proveniente en la participación en la Renta de Aduanas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-23 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-11-23 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2016-11-23 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-11-23 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-05-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Educación   2017-06-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - / en Relatoría 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA REUBICACIÓN DE LOS ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS FUERA DEL ÁMBITO URBANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03588/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03588/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la reubicación de los establecimientos penitenciarios fuera del ámbito urbano.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-05 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-06 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03588/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 13, 14, 16 DE LA LEY 30364, LEY PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00788/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00788/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 13, 14, 16 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-21 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-12-21 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2016-12-22 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-12-22 En comisión Mujer y Familia   2017-08-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Mujer y Familia Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA REACTIVACIÓN DE LA VENTANILLA ÚNICA DE COMERCIO EXTERIOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03044/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03044/</guid>
      <description>Propone establecer las medidas necesarias para la reactivación de la Ventanilla Única de Comercio Exterior (VUCE), implementando la relación de mercancias que identifiquen las restricciones o prohibiciones aplicables a su ingreso, salida o tránsito del país, siendo de cumplimiento para las entidades competentes en el control de las mercancías prohibidas y restringidas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-25 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2018-06-25 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-06-26 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2018-06-26 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-08-24 Dictamen Favorable Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL UNIFORMIZAR LA INDUMENTARIA Y EMBLEMAS DEL PERSONAL QUE BRINDA EL SERVICIO DE SERENAZGO MUNICIPAL EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01601/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01601/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional uniformizar la vestimenta y emblemas del personal que brinda el servicio de serenazgo municipal en el Perú
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-07-05 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-07-05 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-03-23 Dictamen Negativo Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 30 DE LA LEY 27867, LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES, INCORPORANDO AL NEPOTISMO COMO CAUSAL DE VACANCIA DEL GOBERNADOR REGIONAL, VICE GOBERNADOR Y CONSEJEROS DEL GOBIERNO REGIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01533/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01533/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 30 de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales, incorporando al nepotismo como causal de vacancia del Gobernador Regional, Vice Gobernador y Consejeros del Gobierno Regional.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-06-19 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-06-19 En comisión Constitución y Reglamento   2017-12-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ÚLTIMO PÁRRAFO DEL ARTÍCULO 186 DEL CÓDIGO PENAL REFERIDA AL HURTO AGRAVADO CUANDO EL AGENTE ADIESTRA, UTILIZA U OBLIGA A MENORES DE EDAD A COMETER ACTOS DELICTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03488/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03488/</guid>
      <description>Propone modificar el último párrafo del artículo 186 del Código Penal referido a sancionar la conducta de las personas que adiestran, utilizan u obligan a un menor de edad para delinquir.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-10 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-10-10 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03488/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY SOBRE LAS PLANTAS DE BENEFICIO MINERO QUE REALIZAN ACTIVIDADES DE PROCESAMIENTO PARA LA PEQUEÑA MINERÍA Y LA MINERÍA ARTESANAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01600/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01600/</guid>
      <description>Propone promover en el territorio nacional, las mejores prácticas de seguridad en la pequeña minería y la minería artesanal fiscalizando las actividades de las plantas de beneficio que trabajan con la pequeña minería y minera artesanal.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2017-07-05 En comisión Energía y Minas   2017-08-16 Oficio - 001-2017-2018/SDV-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE APRUEBA MEDIDAS ESPECIALES PARA ATENCIÓN DE BENEFICIARIOS DE ATENCIÓN EXTRAORDINARIA DEL BONO FAMILIAR HABITACIONAL A POBLACIÓN DAMNIFICADA CON VIVIENDA COLAPSADA O INHABITABLE Y CON EL BONO DE PROTECCIÓN DE VIVIENDA VULNERABLES A LOS RIESGOS SÍSMICOS CONSTITUIDA POR POBLACIÓN DAMNIFICADA CON VIVIENDA CON DAÑO RECUPERABLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02811/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02811/</guid>
      <description>Propone aprobar medidas especiales para dar atención a población damnificada que cuente con una vivienda colapsada o inhabitable a consecuencia de una emergencia o desastres, y que constituyen beneficiarios para atención extraordinaria del Bono Familiar Habitacional, conforme a lo dispuesto en el párrafo 3.2.1 del artículo 3 de la Ley 27829, Ley que crea el Bono Familiar Habitacional (BFH).
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29635, LEY DE LIBERTAD RELIGIOSA, PARA REGULAR EL ESTABLECIMIENTO DE LAS ENTIDADES RELIGIOSAS EN EL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03449/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03449/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 16 en la Ley 29635, Ley de Libertad Religiosa, incorpora la regulación que deben de tener el establecimiento de las entidades religiosas en el país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-09-28 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03449/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 9 DEL CÓDIGO DE ÉTICA PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03445/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03445/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 9 del Código de Ética Parlamentaria, que forma parte del Reglamento del Congreso, a fin de establecer, en aplicación del principio de objetividad, que la Comisión de Ética Parlamentaria esté integrada por un Congresista por cada grupo parlamentario.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-09-28 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03445/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL BONO DE RECONOCIMIENTO POR NO RECIBIR UNA PENSIÓN DE JUBILACIÓN DE LOS TRABAJADORES AFILIADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03324/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03324/</guid>
      <description>Créase el Bono de Reconocimiento por no recibir una pensión de jubilación de los trabajadores afiliados al Sistema Nacional de Pensiones. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18. núm. anterior 3519/2013-CR)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-12 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-09-13 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-09-27 Oficio - 118-2017-EBE/CR de la Congresista Bustos E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 30003, LEY QUE REGULA EL RÉGIMEN ESPECIAL DE SEGURIDAD SOCIAL PARA LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS PESQUEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01984/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01984/</guid>
      <description>Propone modificar la denominación de los artículos 2, 4, 6, 9, 10, 18, 19, 23, 26, 28, 31, 32, así como la Primera Novena y Undécima Disposición Complementaria Final de la Ley 30003, Ley que regula el Régimen Especial de Seguridad Social para los trabajadores y Pensionistas Pesqueros.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-11 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-10-11 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-05-09 Oficio - acordó que pase también para estudio y dictamen de la Comisión que preside, como segunda comisión, el Proy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CANON.-L.27506/DISPONE A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES A UTILIZAR LOS RECURSOS PROVENIENTES DEL CANON SOBRECANON Y REGALÍA PARA ACTIVIDADES EN EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03353/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03353/</guid>
      <description>Propone disponer a los Gobiernos Regionales y Locales a utilizar los recursos provenientes del canon, sobrecanon, y regalía para actividades en educación.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18. núm. anterior 1005/2011-CR)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-14 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-09-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03353/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 22 Y 28 DEL DECRETO SUPREMO 001-2010-ED</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03328/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03328/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 22 y 28 del Decreto Supremo Nª 001-2010-ED, regula las condiciones de una empresa que tiene a su cargo la Institución educativa fiscalizada proporcionará bonificaciones a los profesores y personal administrativo que trabaja en una institución fiscalizada. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18 núm. anterior 2884/2013-CR).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SISTEMA FINANCIERO L.26702/MODIFICA ART. 358 LEY GENERAL DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03327/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03327/</guid>
      <description>Propone regular que la Superintendencia de Banca y Seguros tenga facultades para regular y sancionar las cooperativas reguladas en el artículo 289 de la Ley 26702 y las del numeral 2.11 del artículo 7, Ley General de Cooperativas, TUO aprobado por D.S. 074-90-TR, Ley de Cooperativas. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18 núm. anterior 4713/2015-CR).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CANON.-L.27506/DISTRIBUCIÓN DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03330/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03330/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 6 de la Ley 27506 y el artículo 9 de la Ley 28258, para que en la distribución del canon y de la regalía minera, se tenga en consideración a las universidades públicas con funcionamiento definitivo, población estudiantil e investigaciones realizadas..(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18. núm. anterior 2042/2012-CR)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSERVACIÓN, RESTAURACIÓN, DELIMITACIÓN, INVESTIGACIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL COMPLEJO ARQUEOLÓGICO DE MICULLA, EN LA PROVINCIA DE TACNA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03331/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03331/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la conservación, restauración, delimitación, investigación y puesta en valor del Complejo Arqueológico de Miculla, en la provincia de Tacna, con el objetivo de la adopción de medidas que resulten necesarias para su protección.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-13 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-09-13 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03331/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIVIENDA.-MILITAR POL./MODIFICA L. 24686 QUE CREA EL FONDO DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00113/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00113/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 1 y el inciso del artículo 3° de la Ley 24686, Ley que crea en cada instituto de las fuerzas armadas y policiales, establece como voluntario el aporte a los Fondos de Vivienda Militar y Policial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-09-01 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-05-12 Oficio - 1207-SOXVII-2016-2017/CVC-CR de la Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REGL.CONGRESO 75 Y 26/CREA OFICINA DE ESTUDIOS ECONÓMICOS DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00109/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00109/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 75-A y modifica el artículo 26 del Reglamento del Congreso de la República, crea la Oficina de Estudios Económico del Congreso de la República (OEC).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-29 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-09-01 En comisión Constitución y Reglamento   2018-05-21 Oficio - 932-2017-2018-CEBFIF/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN DE LA ALIMENTACIÓN SALUDABLE L.30021/MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA ...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00865/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00865/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 3, 6, 9 y 10, y la Primera Disposición Complementaria Transitoria de la Ley 30021, Ley de Promoción de la Alimentación Saludable para Niños, Niñas y Adolescentes.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-12 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-01-12 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-01-12 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-01-12 En comisión Salud y Población   2017-08-22 Oficio - Oficio 06-2017-2018-GP-PPK-CR, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1105, 1335 Y TUO DE LA LEY GENERAL DE MINERÍA REFERIDOS AL PROCESO DE FORMALIZACIÓN DE LA PEQUEÑA MINERÍA Y LA MINERÍA ARTESANAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03137/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03137/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Decreto Legislativo 1105, 1335 y TUO de la Ley General de Minería referidos al proceso de formalización de la pequeña minería y la minería artesanal
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-08-16 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03137/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL GEOPARQUE NACIONAL &#34;RESERVA NACIONAL DE PARACAS&#34; EN LA PROVINCIA DE PISCO, DEPARTAMENTO DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02587/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02587/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del Geoparque Nacional &amp;ldquo;&amp;ldquo;Reserva Nacional de Paracas&amp;rdquo;&amp;rdquo; en la provincia de Pisco, departamento de Ica.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2018-03-21 En comisión Energía y Minas   2018-03-21 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2018-06-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Energía y Minas   2018-06-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL GEOPARQUE NACIONAL &#34;RESERVA NACIONAL SAN FERNANDO&#34; EN LA PROVINCIA DE NAZCA, DEPARTAMENTO DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02588/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02588/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del Geoparque Nacional &amp;ldquo;&amp;ldquo;Reserva Nacional San Fernando&amp;rdquo;&amp;rdquo; en la provincia de Nazca, departamento de Ica.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2018-03-21 En comisión Energía y Minas   2018-03-21 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2018-06-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Energía y Minas   2018-06-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL GEOPARQUE A LA &#34;RESERVA PAISAJÍSTICA NOR YAUYOS COCHAS&#34; EN LAS REGIONES DE LIMA Y JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02657/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02657/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la creación del Geoparque Nacional denominado Geoparque Nor Yauyos Cochas (Regiones Lima&amp;ndash;Junín).
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-09 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-04-09 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2018-04-10 En comisión Energía y Minas   2018-04-10 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2018-06-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Energía y Minas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEG. CONG./REMOCIÓN DE LOS MIEMBROS DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03128/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03128/</guid>
      <description>Resolución Legislativa del Congreso, que aprueba la remoción de los señores ORLANDO VELÁSQUEZ BENITES, SERGIO IVÁN NOGUERA RAMOS, JULIO ATILIO GUTIERREZ PEBE, BALTAZAR MORALES PARRAGUEZ, HEBERT MARCELO CUBAS, GUIDO AGUILA GRADOS Y MARITZA ARAGÓN HERMOZA, miembros del Consejo Nacional de la Magistratura, como consecuencia de la comisión de actos que configuran una situación de causa grave, en aplicación del artículo 157 de la Constitución Política del Perú. (Informe N° 001-2017-2018-CJDH/CR)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL DE CHINCHERO BAJO LA MODALIDAD DE OBRA PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03108/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03108/</guid>
      <description>Propone Ley que establece la construcción del Aeropuerto Internacional de Chinchero se ejecute bajo modalidad de obra pública a través del Ministerio de Transportes y Comunicaciones con cargo a sus propios recursos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-16 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-07-17 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03108/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA PERMANENCIA, SUPRIME EL CARÁCTER INTANGIBLE E INCREMENTA EL APORTE SOCIAL CREADO POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1084, EN SU PRIMERA DISPOSICIÓN FINAL, ASIMISMO DISPONE EL ESTUDIO Y LA PRESENTACIÓN DE PROPUESTAS DE SOLUCIÓN A LOS PROBLEMAS QUE AUN SUBSISTEN EN EL SISTEMA DE PENSIONES DE LA CAJA DE BENEFICIOS Y SEGURIDAD SOCIAL DEL PESCADOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02632/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02632/</guid>
      <description>Propone solucionar de manera definitiva los problemas existentes en el sistema de pensiones de los pescadores jubilados y por jubilarse al momento de la dación del Decreto Legislativo 1084, con fondos provenientes del sector privado.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-04 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-04-04 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-06-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Mayoria - En Relatoría 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA DERECHO AL PADRE A USAR VACACIONES INMEDIATAMENTE DESPUÉS DEL PERMISO DE PATERNIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01440/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01440/</guid>
      <description>Propone ampliar los beneficios de paternidad como un derecho del trabajador de la actividad pública y privada, en caso de alumbramiento de su cónyuge o conviviente, a fin de promover y fortalecer el cuidado de los hijos y el desarrollo de la familia.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-29 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-05-30 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-03-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de la Mujer/ 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 28303, LEY MARCO DE CIENCIA, TECNOLOGÍA E INNOVACIÓN TECNOLÓGICA Y LA LEY 28613, LEY DEL CONSEJO NACIONAL DE CIENCIA Y TECNOLOGÍA (CONCYTEC), PARA PROMOVER LA COMPETITIVIDAD DE LA MYPES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01233/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01233/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 5, 7, 11, 12 de la Ley 28303, Ley Marco de Ciencia, Tecnología e Innovación Tecnológica y los artículos 9, 11 de la Ley 28613, Ley del Consejo Nacional de Ciencia, Tecnología e Innovación Tecnológica-CONCYTEC, con el fin de incentivar la innovación, competitividad, desarrollo tecnológico y la producción de nuevos bienes y servicios de las MYPES.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DELIMITA EL DERECHO DE SERVIDUMBRE Y DE LAS INSTALACIONES REALIZADAS POR LAS EMPRESAS CONCESIONARIAS DE LOS SERVICIOS ELÉCTRICOS Y DE TELECOMUNICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03057/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03057/</guid>
      <description>Propone delimitar el derecho que tienen las empresas concesionarias de los servicios de electricidad y de las telecomunicaciones, respecto de las servidumbres de electroductos, de las instalaciones eléctricas y de telecomunicaciones, para la ocupación de los bienes públicos y de terceros, a fin de garantizar la seguridad de la población dentro de las zonas urbanas del país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEJA SIN EFECTO LOS DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM Y 10-2018-EM, QUE APRUEBAN CONTRATOS DE LICENCIA PARA EXPLORACIÓN Y EXPLOTACIÓN DE HIDROCARBUROS EN LOS LOTES Z-64, Z---65, Z-66, Z-67, Z-68 RESPECTIVAMENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02839/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02839/</guid>
      <description>Propone dejar sin efecto los Decretos Supremos 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM Y 010-2018-EM, que aprueban contratos de licencia para exploración y explotación de hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67, Z-68.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-14 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-05-14 En comisión Energía y Minas   2018-06-20 Dictamen Negativo Energía y Minas Unanimidad - / 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DISPONE VACANCIA DE GOBIERNADORES REGIONALES Y ALCALDES Y RESPONSABILIDAD PENAL DE AUTORIDADES, QUE OTORGEN CERTIFICADOS DE POSESIÓN O FORMALICEN PROPIEDAD EN ZONAS VULNETABLES Y DE ALTO RIESGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01119/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01119/</guid>
      <description>Propone que los Gobernadores, Alcaldes, Prefectos, Sub Prefectos o funcionarios públicos en general, bajo responsabilidad penal, no podrán otorgar constancias o certificaciones de posesión, ni formalizar propiedad, en áreas calificadas por el Instituto Nacional de Defensa Civil - INDECI, como zonas no aptas para el desarrollo urbano por su vulnerabilidad o riesgo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-04-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-04-05 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-04-05 En comisión Constitución y Reglamento   2017-10-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - / falta dictamen de la Comision de Defensa Nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.95/PARA HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD Y PROHIBIR LA REELECCIÓN CONTINUA E INDEFINIDA DE LOS CONGRESISTAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01507/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01507/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 95 de la Constitución Política, para prohibir la reelección continua e indefinida y hacer efectiva la renunciabilidad de los Congresistas.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-15 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-06-16 En comisión Constitución y Reglamento   2018-05-28 Dictamen Negativo Archivado Constitución y Reglamento Mayoria - / al Archivo 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN, INVESTIGACIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LOS PETROGLIFOS UBICADOS EN EL DISTRITO DE SATIPO, PROVINCIA DE SATIPO, DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01193/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01193/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la recuperación, conservación, investigación y puesta en valor de los petroglifos ubicados en el distrito de Satipo, provincia de Satipo, departamento de Junín
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-11 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-04-11 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-04-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 28588, ADICIONANDO EL LITERAL E) A EFECTOS DE INCORPORAR A LAS MUJERES VÍCTIMAS DE VIOLENCIA COMO BENEFICIARIAS DEL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02873/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02873/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 1 de la Leyy 28588, adiciconando el literal e) a efectos de incorporar a las mujeres víctimas de violencia como beneficiarias del Seguro Integral de Salud (SIS).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-18 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-05-21 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02873/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 9 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1100 Y EL ARTÍCULO 91 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY GENERAL DE MINERÍA (DECRETO SUPREMO 014-92-EM)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02870/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02870/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la formalización de los pequeños productores mineros y los productores mineros artesanales
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-18 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-05-21 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02870/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA DIFUSIÓN DE LOS ATRACTIVOS TURÍSTICOS EN LAS EMPRESAS DE TRANSPORTE AÉREO, TERRESTRE, MARÍTIMO Y FLUVIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02764/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02764/</guid>
      <description>Propone promover la difusión de los atractivos turísticos existentes en todo el Perú con la finalidad de fomentar el turismo doméstico y receptivo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-03 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2018-05-03 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-05-03 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2018-05-03 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02764/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 397°/COHECHO ACTIVO GENÉRICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00879/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00879/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 397 del Código Penal, cohecho activo genérico: el que bajo cualquier modalidad, ofrece, da o promete a un funcionario o servidor público donativo, promesa, ventaja o beneficio para que realice u omita actos en violación de sus obligaciones, será reprimido con pena privativa de libertad no menor de seis ni mayor de diez años y con trescientos sesenta y cinco a setecientos treinta días-multa.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA LA MORATORIA PARA LA CREACIÓN DE UNIVERSIDADES PÚBLICAS Y PRIVADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02073/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02073/</guid>
      <description>Propone prorrogar por un plazo de tres (3) años la vigencia del artículo 1 de la Ley 29971, Ley que establece la moratoria de creación de universidades públicas y privadas por un período de cinco años.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-07 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-11-07 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-12-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - / en Relatoría 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCION Y PROMOCIÓN DE DERECHOS DE LAS MADRES SOLTERAS JEFAS DE FAMILIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02735/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02735/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo especial de protección y promoción de derechos de las madres solteras jefas de familia, en situación de pobreza o pobreza extrema, a fin de que reciban un tratamiento acorde con su situación de vulnerabilidad y su condición de padre y madre en la crianza y cuidado de sus hijos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES QUE CUENTAN CON PLAN REGIONAL DE ACCIÓN POR LA INFANCIA Y LA ADOLENCIA, UTILIZAR HASTA EL 5% DE SUS RECURSOS PROVENIENTES DEL CANON EN PROGRAMAS Y PROYECTOS A FAVOR DE LA NIÑEZ Y ADOLESCENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02736/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02736/</guid>
      <description>Propone autorizar a los Gobiernos Regionales que cuentan con Plan Regional de Acción por la Infancia y la Adolescencia, utilzar hasta el 5% de sus recursos provenientes del canon en programas y proyectos a favor de la niñez y adolescencia de sus regiones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-24 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-04-24 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-24 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-04-24 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02736/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA COMISIÓN DE PREVENCIÓN Y LUCHA CONTRA EL IMPACTO OCASIONADO POR HELADAS Y FRIAJE QUE AFECTAN A LA POBLACIÓN DE LAS ZONAS ALTO ANDINAS Y DE LA SELVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00720/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00720/</guid>
      <description>Propone crear la comisión de lucha contra el impacto ocasionado por heladas y &amp;ldquo;&amp;ldquo;friaje&amp;rdquo;&amp;rdquo; que afectan a la población de las zonas alto andinas y de la selva.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-07 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2016-12-07 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-12-09 En comisión Agraria   2016-12-09 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-04-05 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY GENERAL DE MINERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02682/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02682/</guid>
      <description>Propone Ley General de Minería
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-12 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-04-16 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02682/2017-CR
Ley General de Minería
Documentos del Proyecto de Ley #     Fecha Documento     2018-04-06 Ley General de Minería    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 9 Y 10 DE LA LEY 28628, LEY QUE REGULA LA PARTICIPACIÓN DE LAS ASOCIACIONES DE PADRES DE FAMILIA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02681/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02681/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 9 y 10 de la Ley 28628, Ley que Regula la Participación de las Asociaciones de Padres de Familia en las Instituciones Educativas Públicas, para incluir a los padres de familia en la aprobación del informe mensual y en el balance semestral de rendición económica de los ingresos de las APAFA y que los padres cesados del consejo directivo no podrán ser reelegidos. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, núm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TRANSPORTE TERRESTRE L.27181/MODIFICA ART. 8 LEY GENERAL DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02680/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02680/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley 27181, para regular el establecimiento de terminales terrestes y cumplan con reglas mínimas de funcionamiento. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, núm. anterior 2393/2012-CR).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-12 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-04-12 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02680/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL COLEGIO DE HISTORIADORES DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02630/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02630/</guid>
      <description>Propone crear el Colegio Profesional de Historiadores del Perú, como institución autónoma de derecho público interno. El colegio establece su sede principal y filiales en el país de acuerdo a su estatuto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-02 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-04-03 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02630/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.115°/PRECISA ELECCIOPNES GENERALES EN CASO DE IM´PEDIMENTO DE LÍNEA SUCESORIA A PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA EN CASO DE VACANCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02574/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02574/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 115° de la Constitución Política: por impedimento temporal o permanente del Presidente de la república, asume sus funciones el Primer Vicepresidente. En defecto de éste, el Segundo Vicepresidente. Por impedimento de ambos, el Presidente del Congreso. Si el impedimento es permanente, el Presidente del Congreso convoca de inmediato a elecciones generales para Presidente, Vicepresidente y Congreso de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 11 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1348, QUE APRUEBA EL CÓDIGO DE RESPONSABILIDAD PENAL DE ADOLESCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01871/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01871/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 11 del Decreto Legislativo 1348, que aprueba el Código de Responsabilidad Penal de Adolescentes.que establece la competencia de las Salas Penales de las Cortes Superiores de Justicia para el conocimiento de los procesos para adolescentes infractores.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-13 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-09-13 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-11-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria - En Relatoría 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OBLIGA AL REGISTRO ELECTRÓNICO DE TODA CLASE DE PERMISOS, AUTORIZACIONES, INSRIPCIONES, DICTÁMENES, INFORMES, EXPEDIENTES TÉNICOS Y OTROS ESTABLECIDOS POR DISPOSICIONES LEGALES RELACIONADOS A LA FASE DE EJECUCIÓN DE PROYECTOS DE INVERSIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02369/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02369/</guid>
      <description>Propone modificar el literal c) del artículo 4 del Decreto Legislativo 1252, Decreto Legislativo que crea el Sistema Nacional de Programación Multianual y gestión de inversiones y deroga la Ley 27293, Ley del Sistema Nacional de Inversión Pública.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-07 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-02-08 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02369/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL DESARROLLO DE &#34;ESQUEMAS&#34; PARA EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACIÓN DE LOS SERVICIOS DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO EN LIMA METROPOLITANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02343/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02343/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el desarrollo de &amp;ldquo;&amp;ldquo;esquemas&amp;rdquo;&amp;rdquo; para el mejoramiento y ampliación de los servicios de agua potable y alcantarillado en Lima Metropolitana.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-01 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-02-02 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02343/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL DESARROLLO DE INFRAESTRUCTURA DEPORTIVA DE FÚTBOL Y OTRAS DISCIPLINAS DEPORTIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02348/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02348/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el desarrollo de infraestructura deportiva de fútbol y otras disciplinas deportivas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-01 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-02-01 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-02-02 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-02-02 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02348/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOLÓGICA DE CHINCHA (UNATEC -CHINCHA)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02292/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02292/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación e implementación de la Universidad Nacional Tecnológica de Chincha (UNATECE CHINCHA).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-01-15 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02292/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LAS COMPETENCIAS DE LOS ÓRGANOS DEL ESTADO EN LAS ACTIVIDADES MINERAS DE MINERALES RADIACTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02291/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02291/</guid>
      <description>Propone establecer las competenciaas de los órganos del Estado en las actividades mineras de minerales radiactivos
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-01-15 En comisión Energía y Minas   2018-01-15 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02291/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRÓRROGA LA VIGENCIA DE LA LEY 30269</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01439/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01439/</guid>
      <description>Propone prorrogar hasta el 31 de diciembre de 2020 el plazo de aplicación de la Ley 30269, Ley que establece la emisión de Documentos Cancelatorios-Tesoro Público para el pago del Impuesto General a las Ventas (IGV) que grava los servicios de transporte aéreo de pasajeros desde o hacia la ciudad de Iquitos.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-29 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-30 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-08-24 Oficio - 021-2017-2018-CCET/CR Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA LA VIGENCIA DEL RÉGIMEN TEMPORAL EXTRAORDINARIO DE FORMALIZACIÓN Y TITULACIÓN DE PREDIOS URBANOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00386/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00386/</guid>
      <description>Propone ampliar el plazo establecido en el artículo 1 de la Ley 29802, Ley que amplía la vigencia del régimen extraordinario al Organismo de Formalización de la Propiedad Informal (COFOPRI), prevista en la Ley 28923, exonera el pago de tasa u otros cobros y otorga facultades excepcionales en materia de formalización en las zonas afectadas por los sismos del 15 de agosto de 2007, por 5 años, con la finalidad de beneficiar a miles de ciudadanos que no cuentan con título de propiedad a nivel nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CONTRATACIONES.-ADQUIS.L.30225/MODIFICA LA LEY DE..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00880/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00880/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley de Arbitraje y la Ley de Contrataciones del Estado, a efectos de establecer que los arbitrajes en materia de Contratación del Estado serán necesariamente institucionales.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-17 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2017-01-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-01-17 En comisión Fiscalización y Contraloría   2017-01-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-11-13 Dictamen Favorable Fiscalización y Contraloría Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RENTA.-ADUANA L. 27613/MODIFICA EL ARTÍCULO 3..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01970/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01970/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 3 de la Ley 27613-Ley de Participación en Renta de Aduanas y el artíiculo 2 de la Ley 29775, Ley que precisa los programas a cargo del Fondo Educativo de la Provincia Constitucional del Callao. que incluye a los trabajadores administrativos de educación del Callao en los beneficios que asigna el Fondo Educativo del Callao.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA RESTAURACIÓN, CONSERVACIÓN, PROTECCIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LOS RESTOS ARQUEOLÓGICOS DEL DISTRITO DE ZAÑA, PROVINCIA DE CHICLAYO, REGIÓN LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00782/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00782/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la restauración, conservación, protección y puesta de valor de los restos arqueológicos del distrito histórico de Zaña, provincia de Chiclayo en la región de Lambayeque.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-20 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-12-21 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-05-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - /en Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DÍA DE LA GASTRONOMÍA PERUANA/INSTITUIR EL SEGUNDO DOMINGO DE SETIEMBRE COMO EL....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01783/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01783/</guid>
      <description>Institúyase el segundo domingo de setiembre de cada año como el Día de la Gastronomía Peruana.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-21 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-08-22 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-09-25 Rechazado de Plano Archivado Cultura y Patrimonio Cultural - / al Archivo 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.59/RECONOCE EXPRESAMENTE LA PROMOCIÓN DE LAS MICRO Y PEQUEÑAS EMPRESAS (MYPES)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01873/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01873/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 59 de la Constitución Política del Perú, que reconoce expresamente la promoción de las Micro y Pequeñas Empresas (MYPE)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-13 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-09-13 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01873/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.90/LOS CANDIDATOS A LA PRESIDENCIA DE LA REPÚBLICA SON SIMULTÁNEAMENTE CANDIDATOS A UNA REPRESENTACIÓN AL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01869/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01869/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 90º de la Constitución, en el sentido que los candidatos a la Presidencia de la República son simultáneamente candidatos a una representación al Congreso
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-13 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-09-13 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01869/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SERVICIO DE VIGILANCIA Y MONITOREO AMBIENTAL COMUNAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00389/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00389/</guid>
      <description>Propone crear el Servicio de Vigilancia y Monitoreo Ambiental Comunal, a fin de garantizar la participación de las comunidades campesinas y nativas, los puebos indígenas y los ciudadanos organizados, en el monitoreo, control y seguimiento de las obligaciones y compromisos ambientales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-14 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-10-14 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-08-22 Oficio - Oficio 06-2017-2018-GP/PPK,CR; Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL ABASTECIMIENTO DE GAS LICUADO DE PETRÓLEO (GLP) EN LA REGIÓN LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00209/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00209/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 14 de la Ley 27037, Ley de Promoción de la Inversión en la Amazonía, a fin de promover la inversión, ampliar la oferta y garantizar el abastecimiento de Gas Licuado de Petróleo (GLP), para beneficio del consumidor final del departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-13 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-08-22 Oficio - Oficio 06-2017-2018-GP/PPK,CR; Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PODER JUDICIAL.-MODIFICA ARTÍCULO 74 DE LA LEY ORGÁNICA DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01232/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01232/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 74 del Texto Único Ordenado de la Ley Orgánica del Poder Judicial, tiene por objeto ampliar el período del cargo de Presidente de la Corte Suprema de Jusitica, a efectos de que sea de tres años, prorrogable por reelección por otros dos años más.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-20 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-04-21 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-08-22 Oficio - Oficio 06-2017-2018-GP/PPK,CR; Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST. 41°,139°/IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS COMETIDOS POR FUNCIONARIOS Y SERVIDORES PÚBLICOS EN EL MARCO DE LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00121/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00121/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 41° y el numeral 13) del artículo 139° de la Constitución Política, normas que se refieren propiamente a la imprescriptibilidad de los delitos cometidos por funcionarios públicos.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-08-31 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-01 En comisión Constitución y Reglamento   2016-12-07 Dictamen Conjunto Mayoria - Favarable Sustitutorio Comisión de Constitución y la Comisión de Justicia, aprobado por Unanimidad   2016-12-09 En Relatoría   2016-12-19 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.203º/PROCESOS DE INCONSTITUCIONALIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00166/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00166/</guid>
      <description>Propone la ley de reforma del artículo 203 de la Constitución Política, para otorgar legitimación activa al Presidente del Poder Judicial en los procesos de inconstitucionalidad.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-09-05 En comisión Constitución y Reglamento   2016-09-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-10-10 Se inhibe de Dictaminar Justicia y Derechos Humanos - (unanimidad).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 9 DEL ARTÍCULO 33 Y EL ARTÍCULO 76 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LA VENTAS IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO, APROBADO MEDIANTE EL DECRETO SUPREMO 055-99-EF, PARA FOMENTAR LA COMPETITIVIDAD EN LAS EXPORTACIONES DE SERVICIOS TURÍSTICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01486/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01486/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 9 del atículo 33 y el artículo 76 del Texto Único Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, aprobado mediante el Decreto Supremo 055-99-EF, a fin de fomentar la competitividad en las exportaciones de servicios turísticos.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-13 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-06-13 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2017-06-13 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-06-13 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2017-06-22 Dictamen Favorable Comercio Exterior y Turismo Mayoria - (nuevo texto)/ falta dictamen de la Comisión de Economía   2017-06-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - / en Relatoría 27.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL MEJORAMIENTO Y CONSERVACIÓN DE LA RED VIAL CHOTA-CONCHÁN-TACABAMBA-ANGUÍA-SOCOTA-SAN LUIS DE LÚCMA-LA RAMADA-SAN JUAN-CUJILLO-CHOROS-PUENTE CHAMAYA III EN LA REGIÓN CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00745/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00745/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el mejoramiento y conservación de la red vial Chota-Conchán-Tacabamba-Anguía-Sócota-San Luis de Lúcma-La Ramada-San Juan-Cujillo-Choros-Jaén, en la región Cajamarca, cuya finalidad es la integración de la región Cajamarca con la región Amazonas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-12 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-12-12 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-04-17 Oficio - 1136-2016-2017/CTC-CR del Congresista Bocangel Weydert solicita priorización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD 29973 DISPONIENDO QUE LOS PARQUES PÚBLICOS QUE CUENTEN CON ÁREAS DE RECREACIÓN CON JUEGOS INFANTILES SEAN EQUIPADOS CON JUEGOS INFANTILES ACCESIBLES PARA NIÑOS Y NIÑAS DISCAPACITADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00644/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00644/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley General de la Persona con Discapacidad 29973, disponiendo que los parques públicos que cuenten con áreas de recreación con juegos infantiles sean equipados con juegos infantiles accesibles para niños y niñas discapacitados.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-23 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2016-11-23 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2017-04-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Inclusión Social y Personas con Discapacidad Unanimidad - / en Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29366/DISPONE EL ACCESO GRATUITO A MONUMENTOS ARQUEOLÓGICOS, MUSEOS Y LUGARES HISTÓRICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00112/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00112/</guid>
      <description>Propone disponer el acceso gratuito, el primer domingo de cada mes, a todos los ciudadanos peruanos a los sitios arqueológicos, museos y lugares históricos administrados por el Estado en el ámbito nacional, en concordancia con la Ley 28296, Ley de Patrimonio Cultural.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-09-01 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2016-12-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - / en Relatoría 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTERÉS NACIONAL LA EXPLOTACIÓN Y EL USO DEL URANIO EN EL PAÍS CON FINES PACÍFICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01569/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01569/</guid>
      <description>Propone declarar e interés nacional la exploración y la explotación del uranio con fines de usos pacíficos y desarrollo nacional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-23 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2017-06-23 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-06-26 En comisión Energía y Minas   2017-06-26 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01569/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29649, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL AUTÓNOMA DE ALTO AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01470/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01470/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 29649, Ley que crea la Universidad Nacional Autónoma de Alto Amazonas, con la finalidad de adecuar su creación y viabilizar su implementación dentro del marco constitucional que permita garantizar la autonomía académica económica presupuestal, normativa y administrativa.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-08 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-06-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01470/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL NUEVO HOSPITAL ONCOLÓGICO PARA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00116/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00116/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción y equipamiento de un Hospital Oncológico para la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-09-01 En comisión Salud y Población   2016-12-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / en Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL CARÁCTER VINCULANTE DE LOS INFORMES DE ORGANISMOS TÉCNICOS RELACIONADOS CON LA FORMALIZACIÓN DE LA PROPIEDAD URBANA Y RURAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01450/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01450/</guid>
      <description>Propone complementar las normas que regulan los procesos de otorgamiento de certificados de posesión, saneamiento físico legal o formalización de propiedad urbana y rural, a través del reconocimiento del carácter vinculante de los informes de los organismos técnicos que intervienen.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-30 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-05-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-05-30 En comisión Vivienda y Construcción   2017-05-30 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01450/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL TERMINAL MARÍTIMO PUERTO ETEN-DISTRITO DE PUERTO ETEN EN LA PROVINCIA DE CHICLAYO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00130/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00130/</guid>
      <description>Propone declarar de intéres público la construcción del Terminal Marítimo de Puerto Eten, ubicado en el distrito de Puerto Eten, provincia de Chiclayo, departamento de Lambayeque.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-09-01 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-04-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 27.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN Y PRESERVACIÓN DEL PATRIMONIO PALEONTOLÓGICO DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01240/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01240/</guid>
      <description>Propone la protección y la preservación del patrimonio paleontológico de la nación para fines científicos y culturales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-19 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-04-19 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01240/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL SISTEMA NACIONAL DE EDUCACIÓN PARA LA PROTECCIÓN CIVIL, PREVENCIÓN Y MITIGACIÓN DE DESASTRES NATURALES Y ANTROPOGÉNICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01194/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01194/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del Sistema Nacional de Educación para la Protección Civil, Prevención y Mitigación de Desastres Naturales y Antropogénicos (SINADEC)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-11 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-04-11 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01194/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE EN EL DIRECTORIO DE SEDAPAL A REPRESENTANTES DE LA MUNICIPALIDAD METROPOLITANA DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00115/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00115/</guid>
      <description>Propone incluir en el Directorio de la empresa de Servicio de Agua Potable y Alcantarillado de Lima-SEDAPAL a representantes de la Municipalidad Metropolitana de Lima.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-08-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-01 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-03-08 Oficio - 061-2016-2017-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODIFICA LEY 30026, QUE AUTORIZA PARA LA CONTRATACIÓN DE PENSIONISTAS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ Y DE LAS FUERZAS ARMADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00871/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00871/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo único de la Ley N 30026, Ley que autoriza la contratación de personal pensionista de la Policía Nacional del Perú y de las Fuerzas Armadas para prestar servicios en áreas vinculadas con la seguridad ciudadana y seguridad nacional, y reformándola se incluya el área de servicios administrativos para la prestación de servicios por ´parte de dicho personal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29571, CÓDIGO DE PROTECCIÓN Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00111/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00111/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 77 de la Ley 29571, Código de Protección y Defensa del Consumidor, para facilitar información al Consumidor de Servicios Inmobiliarios.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-08-31 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-11-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Unanimidad - / en Relatoría 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DEL CAPÍTULO I DEL DECRETO DE URGENCIA 058-2011, A FAVOR DE LA MYPE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00148/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00148/</guid>
      <description>Propone prorrogar por 02 años la vigencia del capítulo I del Decreto de Urgencia 058-2011, mediante el cual se autoriza al Pliego Ministerio de Desarrollo e Inclusión Social (MIDIS) y su Unidad Ejecutora Fondo de Cooperación para el Desarrollo Social (FONCODES), a gestionar a través de la modalidad de Núcleo Ejecutor, las adquisiciones a las micro y pequeñas empresas (MYPE).
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA DONACIÓN UNIVERSAL DE ÓRGANOS Y/O TEJIDOS HUMANOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00110/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00110/</guid>
      <description>La presente Ley regula la donación universal y/o tejidos humanos orientados al trasplante y con el fin de favorecer o mejorar sustancialmente la salud, expectativa o condiciones de vida de otra persona.
Estado actual #  Se inhibe
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-08-31 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-08-31 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-01 En comisión Salud y Población   2016-09-20 Se inhibe de Dictaminar Justicia y Derechos Humanos - Falta dict.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>