<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Al Archivo on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/al-archivo/</link>
    <description>Recent content in Al Archivo on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/al-archivo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>04637/2019-PE - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PROHÍBE LA POSTULACIÓN DE QUIEN EJERCE LA PRESIDENCIA Y ADELANTA LAS ELECCIONES GENERALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04637/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04637/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04637/2019-PE Iniciativas agrupadas: 02754, 03308, 03482, 04368 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 112 de la Constitución Política del Perú, para determinar que quien juramenta y asume funciones como Presidente de la República no puede postular a la Presidencia en el periodo inmediato siguiente, además establece un recorte del mandato del Presidente de la República, los congresistas de la república y los representantes del parlamento andino, y adelanta las elecciones generales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04368/2018-CR - LEY DE REFEORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE LOS IMPEDIMENTOS PARA POSTULAR AL CARGO DE PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04368/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04368/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04368/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02754, 03308, 03482, 04637 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 112 de la Constitución Política del Perú, que establece los impedimentos para postular al cargo de Presidente de la República
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Melgar Valdez Elard Galo; Ananculi Gómez Betty Gladys; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Lazo Julca Israel Tito; Lizana Santos Mártires; Martorell Sobero Guillermo Hernán</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04217/2018-CR - LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE LA MINERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04217/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04217/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04217/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone crear la Autoridad Nacional de la Minería (ANM) que tenga por finalidad coadyuvar la transparencia y el desarrollo minero sostenible en el país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Ochoa Pezo Édgar Américo; Huilca Flores Indira Isabel; Glave Remy Marisa; Gilvonio Condezo Katia Lucía; Pariona Tarqui Tania Edith; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04192/2018-PE - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04192/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04192/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04192/2018-PE Iniciativas agrupadas: 00980, 02613, 04085 Estado: Al Archivo   Propone reformar parcialmente la Constitución Política a fin de garantizar el fuero parlamentario.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-04-12 En comisión Constitución y Reglamento   2019-05-30 Dictamen Negativo Archivado Constitución y Reglamento Mayoria   2019-09-10 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04100/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL INSTITUTO NACIONAL DE INVESTIGACIÓN, CIENCIA E INNOVACIÓN TECNOLÓGICA DE ALIMENTOS Y NUTRICIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04100/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04100/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04100/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del Instituto Nacional de Investigación, Ciencia e Innovación Tecnológica de Alimentos y Nutrición
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ticlla Rafael Carlos Humberto; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Lizana Santos Mártires; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ventura Ángel Roy Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04085/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PRECISA LOS ALCANCES DE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04085/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04085/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04085/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00980, 02613, 04192 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, precisa los alcances de la Inmunidad Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Cevallos Flores Hernando Ismael; Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04072/2018-CR - LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 70-A AL DECRETO LEGISLATIVO 1149, LEY DE LA CARRERA Y SITUACIÓN DEL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04072/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04072/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04072/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone incorporar el artículo 70-A al Decreto Legislativo 1149, Ley de la carrera y situación del personal de la Policía Nacional del Perú, a efectos de establecer la jornada de trabajo del personal policial en situación de actividad, a fin de garantizar los derechos a la integridad psiquica y física y al libre desarrollo y bienestar, consagados en el numeral 1 del artículo 2 de la Contitución Politica del Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04019/2018-CR - LEY QUE DECLARA EL DÍA 19 DE MARZO COMO EL ANIVERSARIO DEL NACIMIENTO DE JOSÉ DE LA TORRE UGARTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04019/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04019/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04019/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone reconocer el Aniversario del Nacimiento de José De La Torre Ugarte e incorporar ésta fecha dentro del Calendario Cívico Escolar, promoviendo la práctica de los valores cívico-patrióticos y difundiendo su aporte al país como autor de la letra del Himno Nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03998/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA DUOCÉDIMA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA DE LA LEY 30879, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2019</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03998/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03998/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03998/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el duodécima disposición complementaria de la Ley 30879, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2019, continuidad de proceso de atención de pago de sentencias judiciales con calidad de cosa juzgada.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Ochoa Pezo Édgar Américo; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Huilca Flores Indira Isabel; Pacori Mamani Oracio Ángel; Arce Cáceres Richard; Glave Remy Marisa; Gilvonio Condezo Katia Lucía; Pariona Tarqui Tania Edith</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03929/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL COMPLEJO POLICIAL &#39;PACHACÚTEC&#39; EN EL DISTRITO DE VENTANILLA, PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03929/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03929/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03929/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la construcción e implementación del Complejo Policial &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pachacútec&amp;rdquo;&amp;rdquo; en el distrito de Ventanilla, Provincia Constitucional del Callao.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03678/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 82 DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL RESPECTO DE LAS FUNCIONES Y ATRIBUCIONES DEL CONSEJO EJECUTIVO DEL PODER JUDICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03678/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03678/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03678/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 82° de la Ley Orgánica del Poder Judicial, respecto de las funciones y atribuciones del Consejo Ejecutivo del Poder Judicial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Vilcatoma De La Cruz Yeni; Chihuán Ramos Leyla Felícita; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Ananculi Gómez Betty Gladys; Figueroa Minaya Modesto; Lazo Julca Israel Tito; Ramírez Gamarra Osías</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03482/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CONVOCA A ELECCIONES GENERALES EL 2019</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03482/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03482/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03482/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02754, 03308, 04368, 04637 Estado: Al Archivo   Propone el fortalecimiento del proceso democrático y la recuperación de la institucionalidad estatal, mediante la convocatoria de elecciones generales que permitan la renovación de autoridades legitimadas por la ciudadanía.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Foronda Farro María Elena; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Cevallos Flores Hernando Ismael; Lapa Inga Zacarías Reymundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03308/2018-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 112 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ PRECISANDO LOS ALCANCES DE LA NO REELECCIÓN INMEDIATA DEL PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03308/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03308/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03308/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02754, 03482, 04368, 04637 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 112 de la Constitución Política del Perú, precisando los alcances de la no reelección inmediata del Presidente de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Del Águila Herrera Edmundo; García Belaunde Víctor Andrés; Román Valdivia Miguel; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03205/2018-CR - LEY QUE CREA EL PROGRAMA DE PROTECCIÓN GENERAL A LOS HIJOS E HIJAS DE VÍCTIMAS DE FEMINICIDIO EN COBERTURA MÉDICA Y PENSIÓN NO CONTRIBUTIVA PARA MENORES DE EDAD O PERSONAS CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03205/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03205/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03205/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone crear en el Ministerio de la Mujer y Poblaciones Vulnerables, el Programa de Protección General a los hijos e hijas de víctimas de feminicidio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03191/2018-CR - LEY QUE CREA COMISIÓN ESPECIAL REVISORA DE SENTENCIAS EMITIDAS POR JUECES DENUNCIADOS POR COMETER ACTOS DE CORRUPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03191/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03191/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03191/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone crear una Comisión Especial que se encargue de revisar todas las sentencias emitidas por los diferentes jueces que se encuentran denunciados por la comisión de actos de corrupción en ejercicio de sus funciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; García Belaunde Víctor Andrés; Del Águila Herrera Edmundo; Román Valdivia Miguel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03192/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE DECLARATORIA DE EMERGENCIA DEL PODER JUDICIAL, DEL MINISTERIO PÚBLICO Y DE LA ACADEMIA DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03192/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03192/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03192/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar en emergencia al Poder Judicial, incluida la Academia de la Magistratura, y al Ministerio Público, por un período de doce meses, período en el cual estas instituciones serán reestructuradas conforme a las normas sobre reforma constitucional previstas en la Constitución vigente.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03177/2018-MP - LEY QUE CREA EL INSTITUTO NACIONAL DE FORMACIÓN DE PERITOS FORENSES DEL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03177/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03177/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03177/2018-MP Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone crear el Instituto Nacional de Formación de Peritos Forenses (INAPEFO) como organismo técnico especializado adscrito al Ministerio Público-Fiscalía de la Nación, con competencia a nivel nacional y autonomía administrativa, funcional, técnica, económica y financiera.
 Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03172/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL, INCORPORANDO EL ARTÍCULO 121-C, PARA SANCIONAR LAS LESIONES GRAVES POR VIOLENCIA HACIA LA MUJER, SEGUIDAS DE MUERTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03172/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03172/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03172/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone incorporar el artículo 121-C al Código Penal, para sancionar las lesiones graves por violencia hacia la mujer seguidas de muerte.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Alcalá Mateo Percy Eloy; Castro Grández Miguel Antonio; Elías Ávalos Miguel Ángel; Mantilla Medina Mario Fidel; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Trujillo Zegarra Gilmer; Campos Ramírez César Milton</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03046/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 17 DE LA LEY 29521, LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 6, 8, 17 DE LA LEY 26397, LEY ORGÁNICA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03046/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03046/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03046/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el numeral 4 del artículo 17 de la Ley 29521, Ley que modifica los artículos 6, 8 y 17 de la Ley 26397, Ley Orgánica del Consejo Nacional de la Magistratura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Takayama Jiménez Liliana Milagros; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Ramírez Gamarra Osías; Chihuán Ramos Leyla Felícita; López Vilela Luis Humberto; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Reátegui Flores Rolando; Beteta Rubín Karina Juliza; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Elías Ávalos Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03000/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA NACIONAL DE ALERTA TEMPRANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03000/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03000/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03000/2017-CR Iniciativas agrupadas: 04544 Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el uso de nuevas tecnologías compatibles para la modernización del Sistema Nacional de Alerta Temprana, así como el fotalecimiento del Instituto de Defensa Civil (INDECI), dotándose de nuevos instrumentos tecnológicos a fin de articular, cooperar, colaborar y promover su eficiencia y eficacia a nivel nacional, regional y local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03007/2017-CR - LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE AGRESORES SEXUALES Y SENTENCIADOS POR TRATA DE PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03007/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03007/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03007/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone crear un Registro Informático de los agresores sexuales y sentenciados por trata de personas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Elías Ávalos Miguel Ángel; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Castro Grández Miguel Antonio; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Del Águila Cárdenas Juan Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02952/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA NUEVO CHIMBOTE-DEPARTAMENTO DE ÁNCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02952/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02952/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02952/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la creación de la provincia Nuevo Chimbote, departamento de Áncash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Alcalá Mateo Percy Eloy; Figueroa Minaya Modesto; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Segura Izquierdo César Antonio; Martorell Sobero Guillermo Hernán</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02868/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO EL FORTALECIMIENTO E IMPLEMENTACIÓN DE ESPECIALIDADES MÉDICAS Y SERVICIOS DE LABORATORIO CLÍNICO Y DIAGNÓSTICO POR IMÁGENES EN LOS POLICLÍNICOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02868/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02868/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02868/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés público el fortalecimiento e implementación de especialidades médicas y servicos de laboratorio clínico y diagnótico por imágenes en los policlínicos de la Policía Nacional del Perú a niivel nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02794/2017-CR - LEY DE REINVINDICACIÓN DEL PERSONAL MILITAR AFECTADO EN LOS PROCESOS DE ASCENSOS Y PASES AL REETIRO DURANTE EL PERÍODO 2012-2016 DE CONFORMIDAD CON EL INFORME DEL GRUPO DE TRABAJO CONFORMADO POR LA RESOLUCIÓN MINISTERIAL N° 931-2016-DE/SG</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02794/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02794/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02794/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01767 Estado: Al Archivo   Propone reivindicar al personal militar que obtuvieron pronunciamiento favorable por el grupo de trabajo encargado de evaluar los procesos de ascensos y pases al retiro de los Oficiales de las Fuerzas Armadas durante el período 2012-2016, designado por Resolución Ministerial N° 931-2016-DE/SG, dado que en sus procesos no se ciñeron a decisiones ajustadas a derecho ni a debido proceso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02789/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 45 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1149, LEY DE LA CARRERA Y SITUACIÓN DEL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PARA FORTALECER LOS ÓRGANOS DE INTELIGENCIA Y DE INVESTIGACIÓN CRIMINAL DEL MINISTERIO DE INTERIOR Y LA POLICÍA NACIONAL EN LA LUCHA CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02789/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02789/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02789/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02722 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 45 del Decreto Legislativo 1149 Ley de la Carrera y Situación del Personal de la Policía Nacional del Perú, para fortalecer los órganos de inteligencia y de investigación criinal del Ministerio del Interior y la Policía Nacional en la lucha contra el crimen organizado.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02739/2017-CR - LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL AL DISTRITO DE PACUCHA, EN LA PROVINCIA DE ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APURÍMAC PARA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE ARGAMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02739/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02739/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02739/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional al distrito de Pacucha, en la provincia de Andahuaylas, departamento de Apurímac, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conlleven a la creacón del distrito de Argama y que posibilite la mejor organización del territorio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02754/2017-CR - LEY QUE REFORMA LA CONSTITUCIÓN Y MODIFICA LA DURACIÓN DEL MANDATO DEL PRESIDENTE, VICEPRESIDENTES Y CONGRESISTAS ELEGIDOS EN LAS ELECCIONES GENERALES DE 2016</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02754/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02754/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02754/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03308, 03482, 04368, 04637 Estado: Al Archivo   Propone Ley que reforma la Constitución y modifica la duración del mandato del Presidente, Vicepresidentes y Congresistas elegidos en las elecciones generales de 2016
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Villanueva Mercado Armando; Lescano Ancieta Yonhy; Del Águila Herrera Edmundo; García Belaunde Víctor Andrés; Román Valdivia Miguel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02722/2017-CR - LEY QUE FORTALECE A ÓRGANOS ESPECIALIZADOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PARA POTENCIAR LA LUCHA CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02722/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02722/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02722/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02789 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 45 del Decreto Legislativo 1149, Ley de la carrera y situación del personal de la Policía Nacional del Perú
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02726/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SINCHIMACHE, EN LA APROVINCIA DE CUTERVO EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02726/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02726/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02726/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Sinchimache, en la provincia de Cutervo, departamento de Cajamarca, que tendrá como capital al Centro Poblado de Sinchimache.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Flores Vílchez Clemente; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02652/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA RESTITUCIÓN POR LOS DAÑOS AL PATRIMONIO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE SAN CRISTÓBAL DE HUAMANGA, UNIVERSIDAD NACIONAL DE EDUCACIÓN ENRIQUE GUZMÁN VALLE-LA CANTUTA, LA UNIVERSIDAD NACIONAL MAYOR DE SAN MARCOS Y LA UNIVERSIDAD NACIONAL DEL CENTRO, OCASONADOS DURANTE EL PROCESO DE VIOLENCIA SOCIO-POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02652/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02652/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02652/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la restitución por los daños al patrimonio de la Universidad Nacional de San Cristóbal de Huamanga, Universidad Nacional de Educación Enrique Guzmán y Valle-La Cantuta, la Universidad Nacional Mayor de San Marcos y la Universidad Nacional del Centro, ocasionados durante el proceso de violencia socio-política.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02641/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE UNA ESCUELA DE SUB OFICIALES DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ EN EL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02641/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02641/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02641/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de una Escuela de Sub Oficiales de la Policía Nacional del Perú en el departamento de Madre de Dios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Salgado Rubianes Luz Filomena; Castro Grández Miguel Antonio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Torres Morales Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02602/2017-CR - LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE VIOLADORES SEXUALES, TRATA DE PERSONAS Y PROXENETISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02602/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02602/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02602/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone crear el Registro Nacional de Violadores Sexuales, Trata de Personas y Proxenetismo -RENASIEP, como órgano de Gobierno del Poder Judicial, donde estarán inscritas aquellas personas que tengan sentencias consentidas y ejecutoriadas por delitos contra la libertad sexual.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Saavedra Vela Esther; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Dipas Huamán Miky Joaquín; Guía Pianto Moisés Bartolomé</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02609/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 104 E INCORPORA EL ARTÍCULO 104-A EN LA LEY 29338, LEY DE RECURSOS HÍDRICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02609/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02609/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02609/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 104 e incorpora el artículo 104-A en la Ley 29338, Ley de Recursos Hídricos, tiene por objeto establecer la necesidad de un estudio técnico y de impacto ambiental antes de autorizar el trasvase de aguas de una cuenca a otra, para garantizar la distribución del agua para las actividades productivas sin descuidar la conservación de los ecosistemas de agua dulce y los servicios que nos proporcionan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02613/2017-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ DE 1993, RESPECTO A LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02613/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02613/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02613/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00980, 04085, 04192 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú de 1993, respecto a la inmunidad parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Flores Vílchez Clemente; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02601/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CARHUAYOC EN LA PROVINCIA DE HUARI, DEPARTAMENTO DE ANCASH.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02601/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02601/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02601/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de carácter prioritario y de preferente interés social la creación del distrito de &amp;ldquo;&amp;ldquo;Carhuayoc&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en la provincia de Huari, departamento de Ancash, cuya capital será el pueblo del Carhuayoc, la misma que con la aprobación de la ley de creación del distrito se elevará a la categoría de ciudad.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02546/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE HUALLAMAYO EN LA PROVINCIA DE PASCO, DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02546/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02546/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02546/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Huallamayo, en la provincia de Pasco, región Pasco,
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  García Belaunde Víctor Andrés; Del Águila Herrera Edmundo; Lescano Ancieta Yonhy; Villanueva Mercado Armando; Román Valdivia Miguel
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02442/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1267, LEY DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, RESPECTO A LA DEPENDENCIA DE LOS FRENTES POLICIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02442/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02442/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02442/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 23 del Decreto Legislativo 1267, Ley de la Policía Nacional del Perú, respecto a la dependencia de los Frentes Policiales
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Costa Santolalla Gino Francisco; Lombardi Elías Guido Ricardo; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Velásquez Quesquén Angel Javier; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02433/2017-CR - LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 26397, LEY ORGÁNICA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA PARA PRECISAR LOS IMPEDIMENTOS PARA SER ELEGIDO COMO UNO DE SUS MIEMBROS Y LAS CAUSALES DE VACANCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02433/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02433/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02433/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone optimizar los parámetros que limitan la posibilidad de ser miembro del Consejo Nacional de la Magistratura y precisar su aplicación obligatoria en el proceso de elección, asi como ampliar las causales de vacancia al cargo, de modo tal que se contribuya a mejorar la elección de Consejeros más idóneos y con mayor probidad, sapiencia y eficiencia en el desempeño de sus funciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02435/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN LABORATORIO DE CRIMINALÍSTICA DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ EN LA REGIÓN DE MADRE DE DIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02435/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02435/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02435/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción y funcionamiento de un laboratorio de Criminalística de la Policía Nacional del Perú en la región de Madre de Dios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Yika García Luis Alberto; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Ananculi Gómez Betty Gladys; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Trujillo Zegarra Gilmer; Mantilla Medina Mario Fidel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02419/2017-CR - LEY DE PUBLICIDAD ANTITERRORISTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02419/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02419/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02419/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone establecer un marco normativo que regule la obligatoriedad de la publicidad antiterrorista en las entidades de la administración pública y en los servicios de radiodifusión del Estado, como mecanismo orientado al fortalecimiento y defensa de la democracia, así como de preservación de la memoria histórica de las consecuencias negativas del terrorismo en el Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02413/2017-CR - LEY QUE PERMITE A LAS FUERZAS ARMADAS, EN FORMA EXCEPCIONAL, COMPLEMENTARIA O SUBSIDIARIA, REALIZAR ACTIVIDADES O ACCIONES QUE COADYUVEN A LA PREVENCIÓN, REDUCCIÓN DE RIESGOS, PREPARACIÓN, RESPUESTA, REHABILITACIÓN Y RECONSTRUCCIÓN, EN LA GESTIÓN DE RIESGOS DE DESASTRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02413/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02413/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02413/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone ley que permita a las Fuerzas Armadas, realizar, de manera excepcional y en forma complementaria o subsidiaria, intervenciones con actividades y acciones que coadyuven con la implementación de la Política Nacional de Gestión de Riesgos de Desastres y conforme lo dispuesto en el artículo 6 de la Ley 29664.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02273/2017-PE - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSIÓN DE GRACIA A DON ENRIQUE VICTORIA FERNÁNDEZ, POR SU DESTACADA LABOR COMO ACTOR, DOCENTE Y DIRECTOR TEATRAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02273/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02273/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02273/2017-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone conceder Pensión de Gracia a don Enrique Victoria Fernández, ascendente a DOS (02) REMUNERACIONES MÍNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-03 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-01-04 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-12-05 Rechazado de Plano Archivado Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Documentos resultado #     Fecha Documento     2018-12-05 Decreto de Archivamiento    Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2017-12-27 Resolución Legislativa que concede Pensión de Gracia a don Enrique Victoria Fernández, por su destacada labor como actor, docente y director teatral    Documentos anexos #     Fecha Documento     2018-01-29 Oficio-160-2017-2018-LLR-DCR la Congresista solicita a bien proponer la exoneración de dictamen y la inclusión en la agenda de la Comisión Permanente el Proyecto 2273    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02263/2017-CR - LEY QUE DECLARA &#39;PRÓCERES DE LA INDEPENDENCIA&#39; A LOS HOMBRES Y MUJERES QUE CONTINUARON CON LA GESTA INDEPENDENTISTA DE TÚPAC AMARU II</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02263/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02263/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02263/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar &amp;ldquo;&amp;ldquo;Próceres de la Independencia&amp;rdquo;&amp;rdquo; a los hombres y mujeres que continuaron con la gesta independentista de José Gabriel Condorcanqui Noguera (Túpac Amaru II) y dispone que el Poder Ejecutivo realice las investigaciones y gestiones necesarias para la ubicación y repatriación de los restos mortales de Fernando Concordanqui Bastidas o Fernando Túpac Amaru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02264/2017-CR - LEY QUE RESTITUYE LA PLENA VIGENCIA DEL ARTÍCULO 1 DEL DECRETO SUPREMO 032-2001-ED Y LE OTORGA FUERZA DE LEY</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02264/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02264/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02264/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone ley que restituye la plena vigencia del Artículo 1 del Decreto Supremo 032-2001-ED y le otorga fuerza de ley, la presente norma permite al departamento de Cusco recuperar recursos que deberán ser invertidos en la recuperación y puesta en valor de, no sólo el Santuario Histórico de Machupicchu, sino de muchos más complejos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02247/2017-CR - LEY DE RECONOCIMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE LOS COMITÉS DE AUTODEFENSA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02247/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02247/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02247/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley de reconocimiento y funcionamiento de los Comités de Autodefensa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Nuevo Perú
Autores #  Pariona Tarqui Tania Edith; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Glave Remy Marisa; Zeballos Patrón Horacio; Huilca Flores Indira Isabel; Pacori Mamani Oracio Ángel
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02160/2017-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 153-C &#39;ESCLAVITUD Y OTRAS FORMACIÓN DE EXPLOTACIÓN&#39; Y 168-B &#39;TRABAJO FORZOSO&#39; DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02160/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02160/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02160/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar los artículos 153-C &amp;ldquo;&amp;ldquo;esclavaitud y otras formas de explotación y 168-B &amp;quot;&amp;rdquo; trabajo forzoso&amp;rdquo;&amp;rdquo; del Código Penal.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Narváez Soto Eloy Ricardo; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Vásquez Sánchez César Henry; Ríos Ocsa Benicio; Villanueva Arévalo César; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02078/2017-CR - EXPROPIACIONES.-L.27117/MODIFICA ART.15 DE LEY GENERAL DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02078/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02078/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02078/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 15 de la Ley 27117, Ley General de Expropiaciones, con el fin de fortalecer el derecho de propiedad y garantizar la indemnidad patrimonial del expropiado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Acuña Núñez Richard Frank; Espinoza Cruz Marisol; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Narváez Soto Eloy Ricardo; Ríos Ocsa Benicio; Vásquez Sánchez César Henry; Villanueva Arévalo César</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01968/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE UTILIDAD PÚBLICA, INTERÉS Y SEGURIDAD NACIONAL A LOS CUERPOS CELESTES QUE CAIGAN EN EL TERRITORIO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01968/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01968/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01968/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de utilidad pública, interés y seguridad nacional a todo cuerpo celeste natural o artificial, proveniente del espacio que caiga o sea encontrado en el territorio peruano incluyendo las 200 millas marítimas, con carácter exclusivo, inembargable e imprescriptible.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01945/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE LOS ESTABLECIMIENTOS COMERCIALES DE CONTAR CON EL LIBRO DE RECLAMACIONES EN FORMA FÍSICA PARA EL CONSUMIDOR QUE OPTE POR EL MEDIO ESCRITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01945/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01945/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01945/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone establecer la obligatoriedad de los establecimientos comerciales de contar con un Libro de Reclamaciones en forma física para la atención de quejas o reclamos cuando el consumidor opte por el medio escrito y expresamente lo solicite.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Yika García Luis Alberto; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Ananculi Gómez Betty Gladys; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Tandazo Bienvenido; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01926/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 635/CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01926/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01926/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01926/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar los artículos 122 y 122- B del Decreto Legislativo 635 Código Penal, con el objeto de que esta norma guarde relación con la Ley 30364 Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar y su Reglamento aprobado por D.S. 009-2016-MIMP.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01802/2017-CR - LEY DE DIFUSIÓN DE CANALES TELEVISIVOS DE TRANSMISIÓN LOCAL VÍA SERVICIOS DE TELEVISIÓN POR CABLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01802/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01802/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01802/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone la difusión de canales televisivos de transmisión local, independientemente de si son de carácter nacional, regional o local, a través del servicios de empresas privadas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ochoa Pezo Édgar Américo; Huilca Flores Indira Isabel; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Zeballos Patrón Horacio; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arce Cáceres Richard; Pacori Mamani Oracio Ángel; Canzio Álvarez Mario José</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01799/2017-CR - REFORMA MAGISTERIAL L. 29944/MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01799/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01799/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01799/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 207-A literales b), c) y d) y el artículo 207-B literales a) y b) del Reglamento de la Ley de Reforma Magisterial, aprobado por Decreto Supremo 004-2013-ED y modificado por el Decreto Supremo 013-2016-MINEDU.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01773/2017-MP - LEY QUE PROPONE INCORPORAR EL ARTÍCULO 214-A DEL CÓDIGO PENAL REFERIDO A SANCIONAR LOS DELITOS DE CORRUPCIÓN PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01773/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01773/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01773/2017-MP Iniciativas agrupadas: 01265 Estado: Al Archivo   Propone incorporar el artículo 214-A del Código Penal, referido a sancionar los delitos de corrupción privada.
 Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-17 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-08-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-31 Rechazado de Plano Archivado Justicia y Derechos Humanos - / 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01783/2017-CR - DÍA DE LA GASTRONOMÍA PERUANA/INSTITUIR EL SEGUNDO DOMINGO DE SETIEMBRE COMO EL....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01783/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01783/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01783/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Institúyase el segundo domingo de setiembre de cada año como el Día de la Gastronomía Peruana.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Flores Vílchez Clemente; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01767/2017-CR - LEY QUE REIVINDICA AL PERSONAL MILITAR AFECTADO EN LOS PROCESOS DE ASCENSOS Y PASES AL RETIRO DURANTE EL PERÍODO 2012-2016</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01767/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01767/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01767/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02794 Estado: Al Archivo   Propone ley que reivindica al personal militar afectado en los procesos de ascensos y pases al retiro durante el período 2012-2016.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Yuyes Meza Juan Carlo; Arimborgo Guerra Tamar; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01646/2016-CR - LEY QUE INCORPORA LA NONAGÉSIMA SEXTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL A LA LEY 30518 LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01646/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01646/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01646/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone incorporar la Nonagésima Sexta Disposición Complementaria Final a la Ley 30518, Ley de Presupuesto del Sector Público para el año fiscal 2017.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Alcalá Mateo Percy Eloy; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01615/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE EL PROGRAMA DE PASANTÍAS EN LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01615/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01615/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01615/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone establecer un Programa de Pasantías en la Administración Pública, el cual podrán ingresar los titulados de Universidades Públicas y Privadas, y Escuelas de Educación Superior, así como personas con estudios de maestría concluídos, con el fin de aplicar los conocimientos adquiridos, desarrollando labores de apoyo en las altas direcciones de las entidaes del Estado, lo cual permitirá a los pasantes obtener experiencia y conocimientos en el sector público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01526/2016-PE - LEY QUE AUTORIZA TRANSFERENCIA DE PARTIDAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCIÓN Y SANEAMIENTO A FAVOR DEL MINISTERIO DE DESARROLLO E INCLUSIÓN SOCIAL PARA LA IMPLEMENTACIÓN DE &#39;AGUA &#43;&#39; DURANTE EL AÑO 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01526/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01526/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01526/2016-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone autorizar una transferencia de partidas con la finalidad de implementar la ejecución de intervenciones de rehabilitación, reposición, operación y mantenimiento de sistemas de agua y saneamiento-Agua +, en el ámbito rural del país en el marco de lo establecido en el Decreto Legislativo 1274.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo (Con carácter de Urgente)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01507/2016-CR - REFORMA CONST.95/PARA HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD Y PROHIBIR LA REELECCIÓN CONTINUA E INDEFINIDA DE LOS CONGRESISTAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01507/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01507/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01507/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 95 de la Constitución Política, para prohibir la reelección continua e indefinida y hacer efectiva la renunciabilidad de los Congresistas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Violeta López Gilbert Félix; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Choquehuanca De Villanueva Ana María; Flores Vílchez Clemente; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01485/2016-CR - LEY QUE PROMUEVE LA PARTICIPACIÓN POLÍTICA DE LOS ADOLESCENTES DE 16, 17 AÑOS A TRAVÉS DEL VOTO FACULTATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01485/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01485/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01485/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 31 de la Constitución Política del Perú y el artículo 9 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, con la finalidad de permitir el voto facultativo de los adolescentes de 16 (dieciséis) y 17 (diecisiete) años de edad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01500/2016-CR - ESTABLECE LA ELECCIÓN DEL DEFENSOR DEL PUEBLO POR SUFRAGIO DIRECTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01500/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01500/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01500/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificaciones en la Ley Orgánica de la Defensoría del Pueblo Ley 26520, para estar en concordancia con lo estipulado en el párrafo segundo del artículo 161 de la Constitución que se modifica en lo concerniente a la elección del Defensor del Pueblo. Asimismo implica modificación puntual en la Ley Orgánica de Elecciones, Ley 26859 para incorporar lo propuesto en el presente proyecto de ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01382/2016-CR - LEY DEL EJERCICIO PROFESIONAL DEL INGENIERO ZOOTECNISTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01382/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01382/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01382/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone normar el ejercicio profesional de los Ingenieros Zootecnistas a nivel local, regional y nacional, con la finalidad de establecer los lineamientos generales para el desarrollo y consolidar su desarrollo y establecer las funciones que realizan acorde a su profesión en los organismos del sector público y la empresa privada.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01384/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 29571, CÓDIGO DE PROTECCIÓN Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01384/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01384/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01384/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar la Ley N° 29571, Código de Protección y Defensa del Consumidor, promueve la protección al consumidor mediante la correcta difusión de información que otorgue el proveedor relacionada a contratos inmobiliarios en el proceso de compra de bien inmueble, incorporando un nuevo elemento informativo que ayudará a incrementar el sistema de protección con el que actualmente cuenta el consumidor; y asimismo, reforzará responsablemente las precauciones en material legal que deberá tener en cuenta el comprador o interesado, teniendo además como resultado reducir los altos índices del tedioso proceso de denuncia por incumplimiento de contrato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01299/2016-CR - REFORMA CONST.20,42/DERECHOS DE PETICIÓN COLECTIVO Y LA SINDICACIÓN DE LOS MIEMBROS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01299/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01299/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01299/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar los artículos 20 y 42 de la Constitución Política del Perú, referentes a los derechos de petición colectivo y la sindicación de los miembros de la Policía Nacional del Perú
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Arce Cáceres Richard; Canzio Álvarez Mario José; Glave Remy Marisa; Huilca Flores Indira Isabel; Ochoa Pezo Édgar Américo; Pariona Tarqui Tania Edith; Zeballos Patrón Horacio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01295/2016-CR - LEY QUE REGULA LA EJECUCIÓN DE LA PENA DE PERSONAS MAYORES DE 75 AÑOS DE EDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01295/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01295/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01295/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone incorporar el artículo 49-A al DL 654 Código de Ejecución Penal, que regula la ejecución de la pena de personas mayores de 75 años de edad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Miyashiro Arashiro Marco Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01286/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL QUE EL PODER EJECUTIVO DECRETE LOS AÑOS 2017-2026 COMO EL DECENIO DE LA PREVENCIÓN Y MITIGACIÓN DE LOS EVENTOS NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01286/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01286/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01286/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional que el Poder Ejecutivo Decrete los años 2017-2026 como el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Decenio de la Prevención y Mitigación de los Eventos Naturles&amp;rdquo;&amp;rdquo;, a fin de llevar a cabo políticas públicas que contribuyan al ordenamiento territorial, catastral y urbano de cara a prevenir y mitigar el impacto de los eventos naturales en la población.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01265/2016-CR - LEY QUE INCORPORA AL CÓDIGO PENAL EL ARTÍCULO 198-B QUE SANCIONA LA CORRUPCIÓN EN LA ADMINISTRACIÓN PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01265/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01265/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01265/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01773 Estado: Al Archivo   Propone incorporar el artículo 198-B al Código Penal, tiene como objeto sancionar los actos de corrupción cometidos en la administración privada, con la finalidad de prevenir y luchar contra la corrupción a efectos de salvaguardar la buena administración, los intereses y el patrimonio de la persona jurídica de derecho privado.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01267/2016-CR - LEY QUE FACULTA A LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE EDUCACIÓN SUPERIOR UNIVERSITARIA (SUNEDU) A LA CONFORMACIÓN DE COMISIONES TEMPORALES DE GOBIERNO DE LAS UNIVERSIDADES NACIONALES PARA LA ELECCIÓN DE AUTORIDADES UNIVERSITARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01267/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01267/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01267/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone facultar a la Superintendencia Nacional de Educación Superior Universitaria (SUNEDU) para crear y conformar Comisiones Temporales de Gobierno de las Universidades Nacionales, que en un período de (sesenta) 60 días calendarios, se encargarán de conducir el proceso de elección de las autoridades universitarias.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01222/2016-CR - LEY QUE SANCIONA A LAS AUTORIDADES POLICIALES JUDICIALES Y DEL MINISTERIO PÚBLICO POR LA DETENCIÓN DE PERSONAS HOMÓNIMAS DE FORMA ARBITRARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01222/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01222/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01222/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone sancionar la falta de diligencia y observancia de la Ley de las autoridades policiales, judiciales y del Ministerio Público durante la detención de persona homónima, de forma arbitraria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Segura Izquierdo César Antonio; Mantilla Medina Mario Fidel; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Yuyes Meza Juan Carlo; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Melgar Valdez Elard Galo; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ananculi Gómez Betty Gladys; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Arimborgo Guerra Tamar; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01183/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL BANCO DE DATOS GENÉTICOS DIGITALIZADOS, CON EL OBJETO DE OBTENER Y ALMACENAR EL PATRÓN GENÉTICO (ADN) DE CUALQUIER CIUDADANO IMPUTADO EN UN HECHO DELICTIVO Y COADYUVAR A SU ESCLARECIMIENTO, FORTALECIENDO LA SEGURIDAD CIUDADANA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01183/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01183/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01183/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00524 Estado: Al Archivo   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del Banco de Datos Genéticos Digitalizados, el cual estará constitutido sobre la base de los datos genéticos digitalizada obtenida de un análisis de ácido desoxirribonucleico (ADN) no codificante.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01114/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA NECESIDAD DE OTORGAR NUEVOS PLAZOS EN LAS TRANSFERENCIAS DE RECURSOS PARA PROYECTOS DE INVERSIÓN PÚBLICA CON FINANCIAMIENTO NACIONAL EN EL MARCO DEL NUMERAL 13.1 DEL ARTÍCULO 13 DE LA LEY 30518</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01114/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01114/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01114/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional la necesidad de otorgar nuevos plazos (03 meses), como prórroga de las transferencias de recursos para proyectos de inversión pública con financiamiento del Gobierno Nacional en el marco del numeral 13.1 del artículo 13 de la Ley 30518-Ley de Presupuesto del Sector Público para el año fiscal 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01091/2016-CR - LEY QUE REGULA LA INHABILITACIÓN PARA EJERCER FUNCIÓN O CARGO PÚBLICO AL CONDENADO POR DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01091/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01091/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01091/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el numeral 2 del artículo 36 y el artículo 38 del Código Penal, regula la inhabilitación definitiva de los funcionarios públicos cuando han cometido delitos dolosos en contra de la administración púbica, a efecto de que no vuelvan a prestar servicios para el Estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01054/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 30299, LEY DE ARMAS DE FUEGO, MUNICIONES, EXPLOSIVOS, PRODUCTOS PIROTÉCNICOS Y MATERIALES RELACIONADOS DE USO CIVIL, A FIN DE FORTALECER EL CONTROL DE ARMAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01054/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01054/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01054/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone incorporar el literal d) al párrafo 22.6 del artículo 22 de la Ley 30299, Ley de armas de fuego, municiones, explosivos, productos pirotécnicos y materiales relacionados de uso civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Lescano Ancieta Yonhy; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01001/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE NUEVO PLAZO PARA AUTORIZAR LA TRANSFERENCIA DE RECURSOS A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES, PARA LA EJECUCIÓN DE PROYECTOS DE INVERSIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01001/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01001/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone autorizar de manera excepcional al Fondo de Promoción a la Inversión Pública Regional y Local (FONIPREL), creado en la Ley 28939 e implementado mediante la Ley 29125, a retirar la suspensión previamente efectuada sobre los recursos entregados y suspendidos como consecuencia de la pérdida de vigencia de su uso, o a entregar el monto restante de cofinanciamiento con recursos procedentes de los extornos realizados previamente en razón a los convenios suscritos y que se encuentran en la cuenta de referido fondo, según corresponda, a efectos de dar continuidad a los convenios para el cofinanciamiento de proyectos de inversión pública correspondientes a los concursos del año 2014 de dicho fondo, siempre que dichos proyectos se encuentren en ejecución, incluyendo la prórroga del plazo del uso de los recursos correspondientes al cofinanciamiento del fondo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00980/2016-CR - REFORMA CONST.93°/RÉGIMEN DE INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00980/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00980/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00980/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02613, 04085, 04192 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, sobre el régimen de la inmunidad parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Canzio Álvarez Mario José; Glave Remy Marisa; Huilca Flores Indira Isabel; Ochoa Pezo Édgar Américo; Pariona Tarqui Tania Edith; Zeballos Patrón Horacio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00906/2016-CR - LEY QUE DEJA SIN EFECTO EL CARGO Y EL COBRO EN EL RECIBO DE LUZ POR CONCEPTO DE AFIANZAMIENTO Y SEGURIDAD ENERGÉTICA, ESTABLECIDO EN LOS ARTÍCULOS 2 Y 4 DE LA LEY 29970</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00906/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00906/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00906/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00896 Estado: Al Archivo   Propone derogar los artículos 2, 4 de la Ley 29970, Ley que afianza la Seguridad Energética y Promueve el Desarrollo del polo Petroquímico en el Sur del País, para evitar que se siga cobrando junto a la tarifa eléctrica el cargo arbitrario por concepto de afianzamiento de la Seguridad Energética.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00896/2016-CR - LEY QUE ELIMINA EL COBRO DEL CARGO POR AFIANZAMIENTO DE LA SEGURIDAD ENERGÉTICA (CASE) EN LOS RECIBOS DE LUZ QUE FINANCIA PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA EN ENERGÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00896/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00896/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00896/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00906 Estado: Al Archivo   Propone eliminar el cobro del cargo por afianzamiento de la Seguridad Energética (CASE) en los recibos de luz que financia proyectos de infraestructura en energía.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; García Belaunde Víctor Andrés; Del Águila Herrera Edmundo; Román Valdivia Miguel; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00891/2016-CR - LEY QUE GARANTIZA EL DERECHO AL TRATAMIENTO Y ASISTENCIA MÉDICA DE LOS DERECHOHABIENTES DEL PERSONAL POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00891/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00891/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00891/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone garantizar el derecho al tratamiento y asistencia médica de los derechohabientes del personal policial a través de la modificación de la Ley de la Policía Nacional del Perú, aprobada mediante el Decreto Legislativo 1267.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Acuña Núñez Richard Frank; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Vásquez Sánchez César Henry; Villanueva Arévalo César</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00799/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS Y NECESIDAD PÚBLICA EL DESARROLLO DE LA PROVINCIA DEL PURÚS-REGIÓN UCAYALI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00799/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00799/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00799/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés y necesidad pública el desarrollo de la provincia de Purús-Región Ucayali a través de la formulación de un plan de desarrollo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Zeballos Patrón Horacio; Arce Cáceres Richard; Canzio Álvarez Mario José; Castro Bravo Jorge Andrés; Glave Remy Marisa; Huilca Flores Indira Isabel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00802/2016-CR - LEY QUE CREA EL FONDO NACIONAL DE OBTENCIÓN DE RECURSOS ECONÓMICOS PARA EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00802/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00802/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00802/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley que crea el Fondo Nacional de obtención de recursos económicos para el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Del Águila Herrera Edmundo; Lescano Ancieta Yonhy; García Belaunde Víctor Andrés; Villanueva Mercado Armando; Román Valdivia Miguel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00780/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 57 DE LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00780/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00780/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00780/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 57 de la Ley 28044, Ley General de Educación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Curro López Edilberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Castro Bravo Jorge Andrés; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Canzio Álvarez Mario José; Arana Zegarra Marco Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00757/2016-PE - AUTORIZACIÓN.-INGRESO PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00757/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00757/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00757/2016-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone autorizar el ingreso de personal militar extranjero al territorio de la República de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Perú con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al año 2017.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo (Con carácter de Urgente)
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00744/2016-CR - LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE PREVENCIÓN Y SOLUCIÓN PACÍFICA DE CONFLICTOS SOCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00744/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00744/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00744/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone crear el Sistema Nacional de Prevención y Solución Pacífica de Conflictos Sociales, en adelante el Sistema, con el propósito de fortalecer la capacidad del Estado para atender las demandas ciudadanas, facilitar las condiciones de inversión pública y privada y hacer viable la gobernabilidad democrática del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00752/2016-CR - LEY QUE PROHIBE LA CIRCULACIÓN DE CAMIONES DE MÁS DE 12 TONELADAS EN DETERMINADAS HORAS DE LOS DÍAS LABORABLES Y LOS DÍAS FESTIVOS, EN EL ÁREA METROPOLITANA DE LIMA, CALLAO Y CAPITALES DE DEPARTAMENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00752/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00752/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00752/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley que prohibe la circulación de camiones cuya capacidad superen las doce toneladas, de masa máxima autorizada, cargos o no, entendiéndose dicha prohibición en los días laborables y festivos, en el área metropolitana de Lima, Callao y capitales de Departamento.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00727/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE ZAÑA SOBRE LA BASE DE LAS CIRCUNSCRIPCIONES TERRITORIALES DE LOS DISTRITOS DE OYOTÚN, NUEVA ARICA, CAYALTÍ, ZAÑA Y LAGUNAS EN LA REGIÓN DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00727/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00727/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00727/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de interés nacional la creación de la provincia de Zaña sobre la base de las circunscripciones territoriales de los distritos de Oyotún, Nueva Arica, Cayaltí, Zaña y Lagunas en la región de Lambayeque.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Palma Mendoza José Marvín; Aguilar Montenegro Wilmer; Castro Grández Miguel Antonio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Ramírez Gamarra Osías; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00701/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE FONDO ECONÓMICO EN FAVOR DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00701/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00701/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00701/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la creación de un fondo económico en favor del Cuerpo General de Bomberos voluntarios del Perú, con la finalidad de coadyuvar a la sacrificada labor que realiza este personal y promover la cultura de la solidaridad en nuestra sociedad.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00708/2016-CR - LEY QUE AUTORIZA LA RESERVA DE IDENTIDAD DE LOS JUEVES, FISCALES Y OTROS PARA COMBATIR LA CRIMINALIDAD ORGANIZADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00708/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00708/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00708/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone incorporar la Cuarta y Quinta Disposición Complementaria Final en la Ley 30077, Ley contra el Crimen Organizado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Flores Vílchez Clemente; Mantilla Medina Mario Fidel; Palma Mendoza José Marvín; Vergara Pinto Edwin; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00689/2016-GR - LEY DE IMPLEMENTACIÓN Y FORTALECIMIENTO INSTITUCIONAL DEL E.S. II-1 HOSPITAL NUESTRA SEÑORA DE LAS MERCEDES DE PAITA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00689/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00689/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00689/2016-GR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés la implementación del Hospital Nuestra Señora de las Mercedes de Paita, se incluya dos artículos en las Disposiciones Complementarias Transitorias en la Ley de Presupuesto del Sector Público para el año fiscal 2017.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Regionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00648/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE LA ESCUELA NACIONAL DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DE PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00648/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00648/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00648/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00158, 00585, 00586, 00598 Estado: Al Archivo   Propone declarar de necesidad púbica e interés nacional la creación e implementación de la Escuela Nacional del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú, la misma que será construida en el terreno de 327,810.36 metros cuadrados, ubicado en el distrito de Santa Rosa, provincia y departamento de Lima, transferido para este efecto por la Superintendencia Nacional de Bienes Estatales (SBN).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00628/2016-CR - CONSEJO NAC.MAGISTRATURA L.26397/MODIFICA LEY ORGÁNICA DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00628/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00628/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00628/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone incorporar los artículos 16-A y 17-A y modificar el artículo 43 de la Ley 26397, Ley Orgánica del Consejo Nacional de la Magistratura, con el fin de optimizar la transparencia en los procesos de nombramiento, ratificación y destitución de los jueces y fiscales y en la elección de los consejeros del citado órgano constitucional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00630/2016-CR - CÓDIGO.-CIVIL 949/TRANSFERENCIA DE PROPIEDAD DE BIENES INMUEBLES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00630/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00630/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00630/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 949 del Código Civil, referente a la transferencia de propiedad de bienes inmuebles.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Dipas Huamán Miky Joaquín; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Segura Izquierdo César Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00647/2016-MP - LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA CONVALIDACIÓN DE DETENCIÓN EN FLAGRANCIA DELICTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00647/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00647/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00647/2016-MP Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone fortalecer la lucha contra la delincuencia y dotar de instrumentos legales a la Fiscalía y Policía Nacional para una mejor y eficiente investigación penal.
 Actores #  Proponente #  Ministerio Público
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-22 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-11-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-09-13 Oficio - 316-2017-MP-FN del Fiscal de la Nación, Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00624/2016-CR - LEY DE TOLERANCIA CERO CONTRA LA CORRUPCIÓN EN LA FUNCIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00624/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00624/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00624/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone prohibir en las entidades del Estado la contratación de personal que tiene sentencia condenatoria consentida por delitos de corrupción, con el fin de coadyuvar a la consecución de un correcto funcionamiento de la administración pública.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Galarreta Velarde Luis Fernando; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Ávila Rojas Lucio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Dipas Huamán Miky Joaquín; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00598/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA ESCUELA DE FORMACIÓN PROFESIONAL DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00598/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00598/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00598/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00158, 00585, 00586, 00648 Estado: Al Archivo   Propone declarar de preferente interés nacional la creación de la escuela de formación profesional del Cuerpo General de Bomberos del Perú, con la finalidad que obtengan una formación profesional técnico.científica, siendo útil para los eventos adversos que pueda tener la sociedad peruana.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00602/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.4) E INCORPORA EL NUMERAL 8.5) DEL ARTÍCULO 8 DE LA LEY 30099, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00602/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00602/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00602/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00468 Estado: Al Archivo   Propone modificar el numeral 8.4 e incorpora el numeral 8.5 del artículo 8 de la Ley 30099-Ley de Fortalecimiento de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Beteta Rubín Karina Juliza; Reátegui Flores Rolando; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Lazo Julca Israel Tito; Salaverry Villa Daniel Enrique; Torres Morales Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00585/2016-CR - LEY QUE OTORGA BENEFICIOS DE SALUD Y ESTUDIOS A FAMILIARES DIRECTOS DE BOMBEROS FALLECIDOS EN CUMPLIMIENTO DE SU DEBER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00585/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00585/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00585/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00158, 00586, 00598, 00648 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 14.2 e incorporase el 14.3 de la Ley 27067, que crea la Ley del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú, que otorga beneficios de salud a los familiares directos de los bomberos fallecidos en cumplimiento de su deber.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00586/2016-CR - BOMBEROS VOLUNT.L.27067/MODIFICA LA LEY DEL CUERPO GENERAL DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00586/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00586/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00586/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00158, 00585, 00598, 00648 Estado: Al Archivo   Propone modificar la Ley 27067, con la finalidad de ampliar la cobertura de atenciones y hospitalizaciones a cargo de Essalud, en casos de accidentes producidos por cualquir causa, en beneficio de los miembros activos del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00519/2016-CR - 0BSERVADO.LEY QUE MODIFICA LA LEY 29314, LEY DE LA FÁBRICA DE ARMAS Y MUNICIONES DEL EJÉRCITO FAME S.A.C.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00519/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00519/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00519/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 2° de la Ley N° 29314, Ley de la Fábrica de Armas y Municiones del Ejército FAME S.A.C. (Autógrafa de ley observada del proyecto núm. 673/2011-CR
 Actores #  Proponente #  Congreso
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-11-16 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-10-18 Dictamen Negativo Archivado Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - / al Archivo 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00520/2016-CR - OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DE LAS OBRAS DE CONSTRUCCIÓN, REHABILITACIÓN Y MEJORAMIENTO, Y LA CULMINACIÓN DE LA CARRETERA LONGITUDINAL DE LA SIERRA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00520/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00520/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00520/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la ejecución de las obras de construcción, rehabilitación y mejoramiento, y la culminación de la carretera longitudinal de la sierra. (Autógrafa de ley observada del proyecto núm. 857 y otros).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00524/2016-CR - OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL REGISTRO NACIONAL DE PERFILES GENÉTICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00524/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00524/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00524/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01183 Estado: Al Archivo   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del Registro Nacional Forense de Perfiles Genéticos para fines de investigación y persecución de delito graves en los que la evidencia biológica sea necesaria para probar la verdad en juicio. (Autógrafa de ley observada del proyecto núm. 147/2011-CR y otros).
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00527/2016-CR - OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA FORMULACIÓN DE UN PROGRAMA NACIONAL DE DESARROLLO SATELITAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00527/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00527/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00527/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley que declara de necesidad pública e interés nacional la formulación de un Programa Nacional de Desarrollo Satelital.(Autógrafa de ley observada del proyecto núm. 2354/2012-CR).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-11-16 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-10-30 Dictamen Negativo Archivado Transportes y Comunicaciones Unanimidad    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2018-10-30 Dictamen de la Comisión de Transportes y Comunicaciones    Documentos anexos #     Fecha Documento     2016-11-04 Ley que declara de necesidad pública e interés nacional la formulación de un programa nacional de desarrollo satelital    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00533/2016-CR - OBSERVADO.LEY QUE REGULA EL USO OBLIGATORIO DE UN DISTINTIVO EN LOS VEHICULOS AUTOMOTORES DE PROPIEDAD DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00533/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00533/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00533/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone regular el uso obligatorio de un distintivo en los vehículos automotores de la propiedad del Estado. (Autógrafa de ley observada del proyecto núm. 1155/2011-CR).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-11-16 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-09-27 Dictamen Negativo Archivado Transportes y Comunicaciones Unanimidad    Expediente #  Documentos resultado #     Fecha Documento     2018-09-27 Dictamen de la Comisión de Transportes y Comunicaciones    Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2016-11-04 Ley que regula el uso obligatorio de un distintivo en los vehículos automotores de propiedad del Estado    Documentos anexos #     Fecha Documento     2019-05-10 Oficio 1275-2018-2019-CTC-CR, el Presidente de la Comisión de Transportes y Comunicaciones Congresista Monterola Abregu, solicita se priorice los siguientes Proyectos de Ley    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00547/2016-CR - OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA LA LEY 29248, LEY DEL SERVICIO MILITAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00547/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00547/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00547/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar los artículos 2° y 6° de la Ley N° 29248, Ley del Servicio Militar, que establece el servicio militar obligatorio para los casos de pandillas y crea el Programa &amp;ldquo;&amp;ldquo;Rescate Social&amp;rdquo;&amp;rdquo;. (Autógrafa de ley observada del proyecto núm. 455/2015-CR y otros).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00468/2016-GL - LEY QUE DEROGA EL SEGUNDO PÁRRAFO DEL NUMERAL 8.4 DEL ARTÍCULO 8 DE LA LEY 30099, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00468/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00468/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00468/2016-GL Iniciativas agrupadas: 00602 Estado: Al Archivo   Propone derogar el segundo párrafo del numeral 8.4 del artículo 8 de la Ley 30099, Ley de Fortalecimiento de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal.
 Actores #  Proponente #  Gobiernos Locales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-11-03 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-05-08 Dictamen Negativo Archivado Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2019-05-08 Dictamen de la Comisión de Presupuesto y Cuenta General de la República    Documentos anexos #     Fecha Documento     2016-11-10 Ley que modifica el numeral 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00452/2016-CR - LEY QUE PRECISA ALCANCES DE LA SEGURIDAD QUE BRINDA LA POLICÍA NACIONAL A EX PRESIDENTES DE LA REPÚBLICA Y A OTROS FUNCIONARIOS, INCLUIDOS LOS MINISTROS DE ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00452/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00452/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00452/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00199, 00232 Estado: Al Archivo   Propone Ley que precisa alcances de la seguridad que brinda la Policía Nacional a ex Presidentes de la República y a otros funcionarios, incluidos los Ministros de Estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lizana Santos Mártires; Alcalá Mateo Percy Eloy; Figueroa Minaya Modesto; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Galván Vento Clayton Flavio; Mamani Colquehuanca Moisés; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Mantilla Medina Mario Fidel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00459/2016-CR - LEY DE IGUALDAD DE OPORTUNIDADES EN LA COMPOSICIÓN DEL CONSEJO DE MINISTROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00459/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00459/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00459/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 15 de la Ley 29158 Ley Orgánica del Poder Ejecutivo, referente a igualdad de oportunidades en la Composición del Consejo de Ministros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; García Belaunde Víctor Andrés; Del Águila Herrera Edmundo; Román Valdivia Miguel; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00438/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL TEXTO ÚNICO ORDENADO DEL CÓDIGO TRIBUTARIO, CON EL PROPÓSITO DE FOMENTAR LA TRANSPARENCIA DE LA INFORMACIÓN DE DEUDAS TRIBUTARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00438/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00438/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00438/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 85 del Texto Único Ordenado del Código Tributario aprobado por el Decreto Supremo 133-2013-EF y modificatorias, con el propósito de fomentar la transparencia de la información de grandes deudas tributarias.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00419/2016-CR - LEY QUE PROMUEVE LA CERTIFICACIÓN ORGÁNICA O ECOLÓGICA PARA LA COMERCIALIZACIÓN EN EL MERCADO LOCAL DE LOS PRODUCTOS DE FAMILIAS DE AGRICULTORES Y GANADEROS ORGANIZADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00419/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00419/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00419/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone promover la certificación orgánica o ecológica para la comercialización en el mercado local de la producción de los pequeños agricultores y ganaderos formalmente organizados, a través del Sistema de Garantía Participativo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Acuña Núñez Richard Frank; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Narváez Soto Eloy Ricardo; Ríos Ocsa Benicio; Vásquez Sánchez César Henry; Villanueva Arévalo César</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00421/2016-CR - LEY QUE DEROGA LA LEY 30151 REFERIDO AL USO DE ARMAS U OTRO MEDIO DE DEFENSA POR PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL Y FUERZAS ARMADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00421/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00421/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00421/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone derogar la Ley 30151 referido al uso de armas u otro medio de defensa por personal de la Policía Nacional y Fuerzas Armadas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Pacori Mamani Oracio Ángel; Zeballos Patrón Horacio; Arce Cáceres Richard; Curro López Edilberto; Pariona Tarqui Tania Edith; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Huilca Flores Indira Isabel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00401/2016-CR - LEY QUE FORTALECE LA GESTIÓN MUNICIPAL A TRAVÉS DEL SINCERAMIENTO DE LAS DEUDAS ADQUIRIDAS CON EL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00401/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00401/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00401/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone establecer el sinceramiento de la deuda que mantienen los Gobiernos Municipales hasta el periodo tributario diciembre 2016 frente a las obligaciones tributarias cuya recaudación este a cargo de la Superintendencia de Administación Tributaria (SUNAT) por concepto de contribuciones al Seguro SociaL de Salud (ESSALUD) y la Oficina de Normalización Previsional (ONP) cualquiera fuera el estado en que se encuentren, ya sea en cobranzas, con un proceso administativo en trámite, ejecución coactiva, con fraccionamiento de pago vigentes o perdidos, incluyendo el incumplimiento del pago de las cuotas, así como también los que tengan procesos contenciosos administrativos ante el Poder Judicial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00406/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LAS CAUSALES DE VACANCIA Y ELEVA EL ESTANDAR ÉTICO Y MORAL QUE DEBEN TENER LOS CONSEJEROS DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00406/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00406/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00406/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Prropone modificar el artículo 6 y 11 de la Ley Orgánica del Consejo Nacional de la Magistratura, incorporando el inciso 9 al artículo 6 y los incisos 10 y 11 al artículo 11, con la finalidad de elevar el estándar ético y moral que deben tener los Consejeros del Consejo Nacional de la Magistratura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00382/2016-CR - OBSERVADO.LEY QUE REGULA EL EMPLEO DE LA FUERZA POR PARTE DEL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00382/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00382/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00382/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone establecer el marco legal para el empleo de la fuerza por parte del personal de la Policía Nacional del Peú a fin de preservar el orden interno, en cumplimiento de su finalidad, establecida en la Constitución Política del Perú. (Autógrafa de ley observada del proyecto núm. 81/2011-CR).
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00318/2016-CR - OBSERVADO.DECRETO LEGISLATIVO 1148, 1149/ LEY DE LA PNP Y DE LA LEY DE LA CARRERA DE LA PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00318/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00318/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00318/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 26 del Decreto Legislativo 1148 Ley de la Policía Nacional del Perú y modifica los artículos 24, 31 y 43 del Decreto Legislativo 1149, Ley de la Carrera y Situación del Personal de la Policía Nacional del Perú. (Autógrafa de ley observada del proyecto núm.. 4263/2014-CR).
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00256/2016-CR - UNIVERSITARIA.-L.30220/MODIFICA EL ARTÍCULO 80 DE LA LEY....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00256/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00256/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00256/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 80 de la Ley 30220, Ley Universitaria, incrementando el porcentaje máximo de docentes con condición extraordinarios de 10 a 20%.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Castro Bravo Jorge Andrés; Curro López Edilberto; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pacori Mamani Oracio Ángel; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00257/2016-CR - REGL.CONGRESO 22, 23, 37, 76/IMPLEMENTAR MECANISMOS QUE DESINCENTIVEN LA PRÁCTICA DEL TRANSFUGUISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00257/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00257/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00257/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar los artículos 22, 23 y 37 del Reglamento del Congreso, busca fortalecer la institucionalidad de los grupos parlamentarios y de las organizaciones políticas, a través de la implementación de mecanismos que desincentiven el transfuguismo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00263/2016-CR - LEY QUE FORTALECE LA ACCIÓN DE INDECOPI PARA LA ELIMINACIÓN DE BARRERAS BUROCRÁTICAS ILEGALES O IRRACIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00263/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00263/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00263/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el texto del segundo y el tercer párrafo del artículo 48 de la Ley 27444, Ley del Procedimiento Administrativo General, fortalece la acción de Indecopi para la eliminación de barreras burocráticas ilegales o irracionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Segura Izquierdo César Antonio; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00253/2016-CR - LEY QUE IMPULSA LA REHABILITACIÓN, CONSTRUCCIÓN Y RECONSTRUCCIÓN DE LOS PUEBLOS AFECTADOS POR EL SISMO DEL 14 DE AGOSTO DE 2106 DEL VALLE DEL COLCA/AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00253/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00253/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00253/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley que impulsa la rehabailitación, construcción y reconstrucción de los pueblos afectados por el sismo del 14 de agosto de 2016 del Valle del Colca-Arequipa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00232/2016-CR - DECRETO LEGISLATIVO 1148/ LEY DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00232/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00232/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00232/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00199, 00452 Estado: Al Archivo   Propone modificar el numeral 16 del artículo 10 e incorpora el numeral 17 al artículo 10 del Decreto Legislativo 1148, Ley de la Policía Nacional del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Chihuán Ramos Leyla Felícita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Melgarejo Páucar María Cristina; Noceda Chiang Paloma Rosa; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00222/2016-PE - LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA EL FINANCIAMIENTO DE ACTIVIDADES EN MATERIA DE SALUD DEL MINISTERIO DE SALUD Y SUS ORGANISMOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00222/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00222/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00222/2016-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley que establece medidas para el financiamiento de actividades en materia de salud del Ministerio de Salud y sus Organismos Públicos.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo (Con carácter de Urgente)
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-09-13 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-11-14 Dictamen Negativo Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad - (En Relatoría 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00158/2016-CR - BOMBEROS VOLUNT.L.27067/MODIFICA ART.14 LEY DEL CUERPO GENERAL DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00158/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00158/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00158/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00585, 00586, 00598, 00648 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 14 y la Quinta Disposición Complementaria de la Ley 27067, Ley del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú, respecto al otorgamiento de pensión de gracia a los Bomberos que sufran invalidez permanente
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00140/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL CÁLCULO DEL BONO DE RECONOCIMIENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00140/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00140/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00140/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley que modifica el cálculo del Bono de Reconocimiento
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; Villanueva Mercado Armando; Román Valdivia Miguel; García Belaunde Víctor Andrés; Del Águila Herrera Edmundo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00141/2016-CR - LEY QUE INCREMENTA LAS PENSIONES DE SOBREVIVENCIA EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00141/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00141/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00141/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley que incrementa las pensiones de sobrevivencia en el Sistema Privado de Pensiones
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; Villanueva Mercado Armando; García Belaunde Víctor Andrés; Román Valdivia Miguel; Del Águila Herrera Edmundo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00125/2016-CR - LEY QUE OTORGA A LAS VÍCTIMAS DEL BULLYING HASTA EL 50% DE LA MULTA QUE IMPONGA EL INDECOPI A LOS CENTROS EDUCATIVOS INFRACTORES Y LES RECONOCE UNA INDEMNIZACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00125/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00125/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00125/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 10 de la Ley 29719, que otorga a las victimas del Bullying hasta el 50% de la multa que imponga el Indecopi a los Centros Educativos infractores y les reconoce una indemnización
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; García Belaunde Víctor Andrés; Del Águila Herrera Edmundo; Román Valdivia Miguel; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00097/2016-CR - LEY DE PRESERVACIÓN DEL VALOR REAL DE LAS PENSIONES QUE PAGA EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00097/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00097/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00097/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone preservar el valor real de las pensiones que paga el Sistema Privado de Pensiones (SPP) y de las rentas vitalicias o pagos periódicos similares que pagan las compañías de seguros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; García Belaunde Víctor Andrés; Del Águila Herrera Edmundo; Román Valdivia Miguel; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00107/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE LA EXONERACIÓN DEL PAGO DEL IMPUESTO PREDIAL A LAS PERSONAS MAYORES DE 65 AÑOS NO AFILIADAS A NINGUN SISTEMA PREVISIONAL O QUE NO CALIFICAN PARA RECIBIR PENSIÓN DE JUBILACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00107/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00107/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00107/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley que establece la exoneración del pago del Impuesto Predial a las personas mayores de 65 años no afiliadas a ningun Sistema Previsional o que no califican para recibir pensión de jubilación
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Lescano Ancieta Yonhy; García Belaunde Víctor Andrés; Del Águila Herrera Edmundo; Román Valdivia Miguel; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00051/2016-CR - LEY QUE FORTALECE LA FACULTAD DE ANÁLISIS E INVESTIGACIÓN DE LA UNIDAD DE INTELIGENCIA FINANCIERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00051/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00051/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00051/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 140 de la Ley 26702, Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Orgánica de la Superintendencia de Banca y Seguros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Glave Remy Marisa; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Huilca Flores Indira Isabel; Foronda Farro María Elena; Pariona Tarqui Tania Edith; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00033/2016-CGR - LEY QUE DISPONE EL ACCESO DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA A LAS BASES DE DATOS DE LAS ENTIDADES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00033/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00033/</guid>
      <description> Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00033/2016-CGR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley que dispone el acceso de la Contraloría General de la República a las bases de datos que administran las entidades públicas, para fines del ejercicio del control gubernamental.
 Actores #  Proponente #  Contraloría General de la República
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2016-08-19 En comisión Fiscalización y Contraloría   2019-07-25 Rechazado de Plano Archivado Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Documentos proyecto de ley #     Fecha Documento     2016-08-12 Ley que dispone el acceso de la Contraloría General de la República a las bases de datos de las entidades públicas    Enlaces #   Seguimiento Expediente Digital  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00010/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY ORGÁNICA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00010/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00010/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00010/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 16 de la Ley 28301, Ley Orgánica del Tribunal Constitucional, referente a Vacancia en el cargo de Magistrado del Tribunal Constitucional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Apaza Ordóñez Justiniano Rómulo; Morales Ramírez Edyson Humberto; Castro Bravo Jorge Andrés; Curro López Edilberto; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Tucto Castillo Rogelio Robert</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00003/2016-PE - AUTORIZACIÓN.-INGRESO PERSONAL MILITAR EXTRANJERO AL TERRITORIO DE LA REPÚBLICA..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00003/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00003/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00003/2016-PE Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone autorizar el ingreso de personal militar extranjero al territorio de la República de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Perú con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al mes de agosto de 2016.
 Actores #  Proponente #  Poder Ejecutivo (Con carácter de Urgente)
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>