<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ruíz Pinedo Rolando Rubén on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/ru%C3%ADz-pinedo-rolando-rub%C3%A9n/</link>
    <description>Recent content in Ruíz Pinedo Rolando Rubén on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/ru%C3%ADz-pinedo-rolando-rub%C3%A9n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN EL DISTRITO DE &#34;VILLA MARÍA&#34; DE LA PROVINCIA DE SATIPO, DEPARTAMENTO DE JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06250/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06250/</guid>
      <description>Propone declarar de interés naciconal y necesidad pública la creación del distrito de Villa María, con su capital Villa María, en la provincia de Satipo, del departamento de Junín
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06250/2020-CR
Ley que declara de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Villa María de la provincia de Satipo, departamento de Junín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA GESTIÓN Y MANEJO DEL CULTIVO DE LA CAÑA DE AZÚCAR, EN FORMA SANITARIA Y AMBIENTALMENTE ADECUADA, PROHIBIENDO SU QUEMA Y PROMOVIENDO LA MINIMIZACIÓN DE SUS RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06243/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06243/</guid>
      <description>Propone regular la gestión y manejo del cultivo de la caña de azúcar, en forma sanitaria y ambientalmente adecuada, prohibiendo su quema y promoviendo la minimización de sus residuos sólidos, con sujeción a los principios de prevención y mitigación de riesgos ambientales, así como priorizando la protección de la vida, la salud y el bienestar de la persona humana, que coadyuve al desarrollo y crecimiento sostenible del país.
Estado actual #  Presentado</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA LOS ALCANCES DEL DECRETO LEGISLATIVO 1455 QUE CREA EL PROGRAMA RECTIVA PERÚ, A FAVOR DE EMPRESARIOS INDEPENDIENTES CON ACTITUD ECONÓMICA NO SOCIETARA Y ASOCIACIONES DE EMPRENDEDORES, COMERCIANTES Y DE PRODUCTORES DE DIVERSOS AMBITOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06239/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06239/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que amplía el Decreto Legislativo 1455, que crea el programa reactiva perú, a favor de empresarios independientes con actividad aconómica no societaria y asociaciones de emprendedores, comerciantes y productores de diversos ámbitos
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-21 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06239/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SERVICIO DE JUSTICIA ITINERANTE PARA EL ACCESO A LA JUSTICIA DE PERSONAS EN CONDICIÓN DE VULNERABILIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06177/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06177/</guid>
      <description>Propone crear, regular e implementar la Justicia Itinerante a nivel nacional, para que las personas en situación de vulnerabildiad de los lugares más alejados de nuestro país, puedan acceder al ejercicio libre de sus derechos fundamentales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-09-11 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06177/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RESTITUYE LA BICAMERALIDAD DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06132/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06132/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, a fin de fortalecer la representatividad parlamentaria y el sistema democrático, con base en la restitución del sistema bicameral en el parlamento peruano.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-09-09 En comisión Constitución y Reglamento   2020-09-10 Oficio - 0188-2020-2021/GPAP-CR del Directivo Portavoz Guibovich A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PARQUE CIENTÍFICO TECNOLÓGICO DE LA PROVINCIA DE HUARAZ, DEPARTAMENTO DE ÁNCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06125/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06125/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación e implementación del Parque Científico Tecnológico de la provincia de Huaraz, departamento de Áncash.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-09-09 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-09-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06125/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PARQUE CIENTÍFICO TECNOLÓGICO DE LA PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ÁNCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06124/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06124/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación e implementación del Parque Científico Tecnológico de la provincia del Santa, departamento de Áncash.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-09-09 En comisión Ciencia, Innovación y Tecnología   2020-09-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06124/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA NUEVOS REQUISITOS PARA GARANTIZAR EL NOMBRAMIENTO MERITOCRÁTICO Y TRANSPARANTE DE EMBAJADORES POLÍTICOS A CARGO DEL PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA-&#34;LEY CONTRA EL TARJETAZO EN NOMBRAMIENTO DE EMBAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06120/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06120/</guid>
      <description>Propone incorporar nuevos requisitos para garantizar el nombramiento meritocrático y transparente de embajadores políticos a cargo del Presidente de la República-Ley contra el tarjetazo en nombramiento de embajadores.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-04 Decretado a&amp;hellip; Relaciones Exteriores   2020-09-04 En comisión Relaciones Exteriores    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06120/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA LIBRE DISPONIBILIDAD DE LOS FONDOS ADMINISTRADOS POR LAS AFP PARA PROTEGER A LAS FAMILIAS PERUANAS ANTE LOS EFECTOS ECONÓMICOS NEGATIVOS DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06093/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06093/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece la libres disponibilidad de los Fondos Administrados por las AFP para proteger a las familias ante los efectos económicos negativos del COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-03 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06093/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES, RESPECTO DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS PARA EL FORTALECIMIENTO DE SUS FACULTADES Y FUNCIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06060/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06060/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, respecto de las Municipalidades de Centros Poblados para el fortalecimiento de sus facultades y funciones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06060/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE POSIBILITA LA SANCIÓN A LOS DOCENTES POR ACTOS DE HOSTIGAMIENTO SEXUAL A LOS ALUMNOS, MODIFICANDO LOS ARTÍCULOS 48 Y 49 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06009/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06009/</guid>
      <description>Propone viabilizar la sanción a los docentes por actos de hostigamiento sexual a los alumnos, y otras sanciones, mejorando la tipificidad de las sanciones, modificando los artículos 48 y 49 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-19 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-08-19 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06009/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHÍBE A FUNCIONARIOS Y SERVIDORES DEL SECTOR PÚBLICO A TENER INTERESES ECONÓMICOS Y/O FINANCIEROS EN PARAÍSOS FISCALES U &#34;OFFSHORE&#34;- LEY CONTRA EL DINERO SUCIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05967/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05967/</guid>
      <description>Propone ley que prohíbe a funcionarios y servidores del sector público a tener intereses económicos y/o financieros en paraísos fiscales
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-14 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2020-08-14 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05967/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 28296, LEY GENERAL DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05934/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05934/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 28296, Ley General del Patrimonio Cultural de la Nación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2020-08-13 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05934/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL INCISO E) DEL ARTÍCULO 29 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05933/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05933/</guid>
      <description>Ley tiene como objeto expandir la protección contra el despido incausado o arbitraria que gozan las mujeres embarazadas o en periodo de descanso pre y posta natal, así como durante el periodo de lactancia, tanto al periodo de prueba como al supuesto de trabajadores en tiempo parcial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-08-13 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05933/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE ALCANCES PARA EL CÁLCULO DEL PAGO POR BONIFICACIONES ESPECIALES AL MAGISTERIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05885/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05885/</guid>
      <description>Propone ley que dispone alcances para el cálculo del pago por bonificacioens especiales al Magisterio.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-03 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-08-03 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05885/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA Y PRECISA LOS IMPEDIMENTOS PARA CONTRATAR CON EL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05883/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05883/</guid>
      <description>Propone ley que regula y precisa los impedimentos para contratar con el Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-03 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-08-03 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2020-08-03 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-08-03 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05883/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA PROHIBICIÓN DE CONTRATAR BAJO LA MODALIDAD DE SERVICIOS NO PERSONALES O LOCACIÓN DE SERVICIOS A SERVIDORES DEL ESTADO PARA ACTIVIDADES DE NATURALEZA PERMANENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05875/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05875/</guid>
      <description>Propone prohibir a las entidades públicas contratar a personal bajo la modalidad de servicios no personales o locación de servicios para actividades lahorales de naturaleza permanente, las que, deben de ser realizadas por funciones permanentes o regulados como Contratación Administrativa de Servicios o cualquier otro régimen aplicable a la actividad pública del estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 2 Y 4 DE LA LEY 30712, CON LA FINALIDAD DE PROMOVER LA REACTIVACIÓN DEL SECTOR TURISMO EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05867/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05867/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 2 y 4 de la Ley 30712 Ley que Restablece la Vigencia de la Ley 29285 y Establece una Compensación que Impulse la Conectividad en el Departamento de Loreto, a fin de promover la reactivación del sector turismo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-31 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05867/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA INCORPORACIÓN DE LOS DOCENTES NOMBRADOS INTERINAMENTE DURANTE LA VIGENCIA DE LA LEY 24029, A LA CARRERA PÚIBLICA MAGISTERIAL Y QUE FUERON CESADOS POR APLICACIÓN DE LA RESOLUCIÓN DE SECRETARÍA GENERAL Nª 2078-2014-MINEDU</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05868/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05868/</guid>
      <description>Propone reconocer los derechos laborales adquiridos por los Docentes Nombrados Interinamente durante la vigencia de la Ley 24029 a la Carrera Pública Magisterial, y que fueron cesados por aplicación de la Resolución de Secretaría General Nª 2078-2014-MINEDU
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-07-31 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-07-31 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05868/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL ESPECIALIZADO DE JUSTICIA CONSTITUCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05857/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05857/</guid>
      <description>Propone crear el Sistema Nacional Especializado de Justicia Constitucional, para contar con un sistema integrado y especializado de justicia en dicha materia a efectos de expandir y concretizar la protección de la supremacía normativa de la constitución y los derechos fundamentales, en estricto cumplimiento de la Tercera Disposición Final del Código Procesal Constitucional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 21 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, PROTECCIÓN CONSTITUCIONAL DEL PATRIMONIO CULTURAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05858/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05858/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 21 de la Constitución Política del Perú
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-31 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05858/2020-CR
Ley que modifica el artículo 21 de la Constitución Política del Perú</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 52 DEL DECRETO LEY 26123-LEY ORGÁNICA DEL BANCO CENTRAL DE RESERVA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05853/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05853/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 52 del Decreto Ley 26123-Ley Orgánica del Banco Central de Reserva del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-31 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05853/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 22 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05854/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05854/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 22 del Reglamento del Congreso de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-31 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05854/2020-CR
Resolución Legislativa que modifica el artículo 22 del Reglamento del Congreso de la República</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05849/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05849/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, tiene por objeto modificar la prerrogativa de la inmunidad parlamentaria, variando las condiciones para que esta sea aplicada, y; transfiriendo las facultades del Congreso, como ente encargado de levantar la inmunidad de un congresista a una Junta especial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-27 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-27 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05849/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCICONAL SOBRE LA INCORPORACIÓN DEL DERECHO FUNDAMENTAL A LA VIVIENDA DIGNA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05839/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05839/</guid>
      <description>Propone incorporación del numeral 25 al artículo 2 de la Constitución Política del Perú, referente a la incorporaciòn del derecho fundamental a la vivienda digna.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-27 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-27 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05839/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA MERITOCRACIA Y EL PRINCIPIO DE PROGRESIÓN PROFESIONAL EN LA CARRERA DE DOCENCIA EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05768/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05768/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 33 de la ley de reforma magisterial, Ley 29944 para restituir la meritogracia y el principio de progresión de derechos adquiridos y desarrollo profesional de los docentes, directores y subdirectores de instituciones educativas públicas del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-07-17 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05768/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE A LAS RONDAS CAMPESINAS O LAS JUNTAS VECINALES EN EL CONTROL Y LA VIGILANCIA DE LA GESTIÓN Y CONSTRUCCIÓN DE OBRAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05767/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05767/</guid>
      <description>Propone ley que tiene por objeto promover la participación de las rondas campesinas y en su ausencia, las juntas vecinales en la vigilancia de la gestión de la construcción de obras públicas, en apoyo a las labores de control a la función gubernamental.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2020-07-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-17 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05767/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN SITUACIÓN DE EMERGENCIA NACIONAL EL SECTOR TURISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05525/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05525/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara en situación de Emergencia Nacional el Sector Turismo
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-17 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-17 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2020-06-17 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-17 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2020-07-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL SALVATAJE Y REACTIVACIÓN DE LA AGRICULTURA FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05378/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05378/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad pública e interés nacional el salvataje y reactivación de la agricultura familiar
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-02 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-06-02 En comisión Agraria   2020-07-30 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05378/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL RETORNO DEL MIGRANTE CON TRABAJO FORMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05358/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05358/</guid>
      <description>Proyecto de Ley del retorno del Migrante Interno con trabajo formal
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-01 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05358/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE AGUA Y ALCANTARILLADO EN LA REGIÓN SAN MARTÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05359/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05359/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad pública y de interés nacional la ejección de obras de agua y alcantarillado en la Región San Martín
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-01 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05359/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DEL PERSONAL DE SALUD DEL MINISTERIO DE SALUD Y DE LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05144/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05144/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el cambio de grupo ocupacional y cambio de línea de carrera del personal profesional, técnico y personal asistencial del Ministerio de Salud, de sus organismos públicos, y de las unidades ejecutoras de salud de los gobiernos regionales, comprendidos en el numeral 3.2 del Decreto Legislativo 1153.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-11 En comisión Salud y Población   2020-05-16 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA AL MINISTERIO DE SALUD INCORPORAR AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276, A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO LA MODALIDAD AL RÉGIMEN CAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05142/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05142/</guid>
      <description>Propone la incorporación del personal del sector salud de todos los grupos ocupacionales y profesionales que laboran en el Ministerio de Salud-MINSA y sus órganos descentralizados (Direcciones Regionales de Salud y Unidades Ejecuitoras a nivel nacional), al régimen laboral del Decreto Legislativo 276 según corresponda, de los trabajadores, que se encuentran bajo el régimen de Contrato Administrativo de Servicios (CAS) del Decreto Legislativo 1057.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE EL NOMBRAMIENTO DE LOS PROFESIONALES, TÉCNICOS Y AUXILIARES ASISTENCIALES DE SALUD, QUE LABOREN BAJO CUALQUIER MODALIDAD EN LAS DEPENDENCIAS DEL SECTOR PÚBLICO, A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05143/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05143/</guid>
      <description>Propone ley que tiene por objeto continuar con el proceso de nombramiento de los profesionales, técnicos y auxiliares asistenciales de la salud, que se encuentren prestando servicios bajo cualquier modalidad en las dependencias del sector público, a nivel nacional, dispuesto en la Ley 30957
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-11 En comisión Salud y Población   2020-05-11 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-16 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AGREGA LA PRIMERA DISPOSICIÓN TRANSITORIA FINAL A LA LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS, LEY N° 28094</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05027/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05027/</guid>
      <description>Propone establecer que se disponga de manera excepcional que se apliquen reglas específicas al proceso de democracia interna a los partidos políticos de alcance nacional a efectos de facilitar el proceso de elecciones generales del 2021, ello en mérito de la situación de emergencia nacional producto del Covid-19
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-08-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - / en Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE DE MANERA TEMPORAL Y EXCEPCIONAL LA REDUCCIÓN DE LA REMUNERACIÓN DE LOS ALTOS FUNCIONARIOS DEL ESTADO EN SOLIDARIDAD CON LOS AFECTADOS POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05002/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05002/</guid>
      <description>Propone establecer una reducción del 10% de la remuneración de los altos funcionarios del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-07 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-07 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05002/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA REACTIVACIÓN ECONÓMICA DE LAS PERSONAS NATURALES QUE PERCIBEN INGRESOS GENERADORES DE RENTA DE CUARTA CATEGORÍA EN EL MARCO DEL ESTADO DE EMERGENCIA DE ACUERDO CON LOS ARTÍCULOS 22 Y 23 DE LA CONSTITUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05003/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05003/</guid>
      <description>Propone una medida para otorgar liquidez a personas naturales condonando deuda tributaria de la declaración anual de impuestos a la renta del ejercicio fiscal 2019.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05003/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS A FAVOR DE LOS ARRENDATARIOS QUE SE ENCUENTREN EN SITUACIÓN DE VULNERABILIDAD ECONÓMICA COMO CONSECUENCIA DE LA DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA POR EL BROTE DE COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05004/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05004/</guid>
      <description>Propone suspender hasta dos meses después de finalizada la declaratoria de Estado de Emergencia, el pago de la renta y los intereses legales pactados.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05004/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PERMITE QUE LAS AFP Y SUS AFILIADOS COMPARTAN LAS PÉRDIDAS QUE SUFREN LOS FONDOS DE PENSIONES, Y PERMITE QUE LOS AFILIADOS PARTICIPEN EN SUS DIRECTORIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04983/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04983/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 23, 24 y 25-C del Texto Único Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administración de Fondos de Pensiones aprobado por Decreto Supremo N° 054-97-EF.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-10 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-13 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-07-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LAS UNIDADES EJECUTORAS DE LOS TRES NIVELES DE GOBIERNO Y DE LAS EMPRESAS BAJO EL RÉGIMEN FONAFE A PRIORIZAR EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL DE PENSIONISTAS, CESANTES, JUBILADOS Y TRABAJADORES ACTIVOS CON CALIDAD DE COSA JUZGADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04981/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04981/</guid>
      <description>Propone establecer criterios para la priorización del pago de la deuda social, así como la modificación presupuestal para atender los gastos de los pagos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-05 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04981/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 21 DE LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04979/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04979/</guid>
      <description>Propone establecer que los electores peruanos residentes en el extranjero son considerados dentro de la circunscripción electoral del departamento de Lima
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04979/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 8 Y 11 DE LA LEY ORGÁNICA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL SOBRE LA ELECCIÓN POR CONCURSO PÚBLICO DE MÉRITOS DE LOS MAGISTRADOS DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04978/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04978/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley 28301 en relación a la conformación y elección de los miembros, magistrados del Tribunal Constitucional, y el artículo 11 referido a los requisitos para ser magistrado.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-06-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria   2020-06-25 Dispensado de Publicación en el Portal - sobre el dictamen de Constitución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PERMITE A LA CONTRALORÍA GENERAL EJECUTAR EL CONTROL CONCURRENTE A LAS CONTRATACIONES DERIVADAS DE LA EMERGENCIA POR EL COVID 19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04964/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04964/</guid>
      <description>Propone ley que permite a la Contraloría General de la República la aplicación del control concurrente a la emergencia sanitaria producida por el COVID 19.
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-31 Ac.Portavoces - En sesión de fecha 31.03.20, se acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE UN MECANISMO IDONEO Y TRANSPARENTE PARA LA ELECCIÓN DE MAGISTRADOS DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04956/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04956/</guid>
      <description>Propone modificar los arts. 8 y 11 de la Ley 28301, para establecer un procedimiento meritocrático y transparente de elección de magistrados al Tribunal Constitucional
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-06-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria   2020-06-25 Dispensado de Publicación en el Portal - sobre el dictamen de Constitución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA LA SUSPENSIÓN DE APORTES CON FINES PENSIONARIOS AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES, EN PERÍODO DECLARADO ESTADO DE EMERGENCIA MODIFICÁNDOSE EL ARTÍCULO 30° DEL DECRETO SUPREMO N° 054-97-EF</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04954/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04954/</guid>
      <description>Propone establecer que no se considera remuneración asegurable, los otorgados en período declarado en Estado de Emergencia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04954/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 384°, 387°, 388 Y 389° DEL CÓDIGO PENAL, ESTABLECIENDO AGRAVANTES EN DELITOS COMETIDOS POR FUNCIONARIOS Y/O SERVIDORES PÚBLICOS, RESPECTO A LA EJECUCIÓN DE RECURSOS ASIGNADOS COMO CONSECUENCIA DE LA DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04953/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04953/</guid>
      <description>Propone establecer circunstancias agravantes en los arts. 384°, 387°, 388 Y 389° del Código Penal.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-30 Oficio - 019-2020-2021/LIS-CR del congresista Inga S., solicita priorización.   2020-03-30 Oficio - 019-2020-2021/LIS-CR del congresista Inga S., solicita priorización.   2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-08-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04953/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE MORATORIA PARA EL PAGO DE DEUDAS AL SISTEMA FINANCIERO Y DE SEGUROS, POR LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04899/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04899/</guid>
      <description>Propone establecer medidas excepcionales que garanticen la protección del empleo y la economía peruana, durante y después al Estado de Emergencia establecido por el Decreto Supremo 044-2020-PCM. mediante la prórroga de las deudasa al Sistema Financiero y de Seguros.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA IMPLEMENTACIÓN DE INSTITUCIONES EDUCATIVAS SEECUNDARIAS QUE BRINDEN FORMACIÓN TÉCNICA, EN CADA UNA DE LAS 196 PROVINCIAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04900/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04900/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la implementación de instituciones educativas secundarias que brinden formación técnica, en cada una de las 196 provincias del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-05-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04897/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE UN FONDO ESPECIAL PARA EL OTORGAMIENTO DE UNA PENSIÓN AL AGRICULTOR FAMILIAR INDEPENDIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04901/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04901/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de un fondo especial para el otorgamiento de una pensión de jubilación para el agricultor familiar independiente, con la finalidad de aliviar su situación de pobreza y mejorar su calidad de vida.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-05-07 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04901/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ENDURECE PENAS A QUIENES AGREDAN A PERSONAL POLICIAL Y DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EJERCICIO DE SUS FUNCIONES DURANTE ESTADOS DE EXCEPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04896/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04896/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 367 y 368 del Código Penal, referente a los delitos de violencia y resistencia a la autoridad, a las agresiones de diversa índole u obstaculización del ejercicio de las funciones contra el personal policial y de las fuerzas armadas, durante la decretación de Estado de Excepción (Estado de emergencia y/o de Sitio).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA FORTALECER LA FUNCIÓN DE LA CONTRALORÍA GENERAL Y LA APLICACIÓN DEL CONTROL CONCURRENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04936/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04936/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones urgentes para fotalecer la función de la Contraloría General de la República, dotando de herramientas a esta Entidad Fiscalizadora Superior para la correcta fiscalización de la ejecución de los recursos públicos, a través de un control preventivo y concurrente.
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-26 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL CÓDIGO PENAL SOBRE DELITOS COMETIDOS DENTRO DEL PERÍODO DE DECLARATORIA DE EMERGENCIA POR CATÁSTROFE O DE GRAVES CIRCUNSTANCIAS QUE AFECTEN LA VIDA DE LA NACIÓN CONFORME AL NUMERAL 1 DEL ARTÍCULO 137 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04933/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04933/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Código Penal, a fin de incrementar las penas para los delitos cometidos en situaciones de declaratoria de emergencia por catástrofe o de graves circunstancias que afecten la vida de la nación, declaradas conforme al numeral 1 del artículo 137 de la Constitución Política del Perú.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-08-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04933/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN A LA ECONOMÍA FAMILIAR DURANTE EL PLAZO DE DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04884/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04884/</guid>
      <description>Propone establecer un marco legal que permita suspender el cobro de deudas bancarias, tributarias, servicos básicos, estudios y municipales, y determinar la nulidad de los despidos de los trabajadores del sector público y/o privado durante el Estado de Emergencia Nacional
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE REGULA Y PRECISA LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04882/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04882/</guid>
      <description>Propone modificar el art. 93 de la Constitución Política del Perú a efectos de regular y precisar los alcances de la inmunidad parlamentaria.
Estado actual #  Aprobado en Primera Votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-07-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA LA LIBRE DISPONIBILIDAD DE LOS FONDOS DE PENSIONES ADMINISTRADOS POR LAS AFP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04883/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04883/</guid>
      <description>Propone garantizar la libre disponibilidad de los fondos de pensiones administrados por las AFP, para poder cambiar el tipo de fondo elegido a otro en la misma entidad.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-31 Ac.Portavoces - En sesión de fecha 31.03.20, se acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 40 DEL DECRETO SUPREMO 054-97-EF, TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACIÓN DE FONDOS DE PENSIONES.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04893/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04893/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 40 del Decreto Supremo 054-97-EF, TUO de la Ley del Sistema Privado de Pensiones de las AFP, estableciendo el porcentaje para la disposición de los fondos acumulados por parte de los aportantes.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-26 Oficio - 012-2020-2021/KEDB-CR del Cong. Durand Bustamante, solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA Y ESTABLECE UN PROCEDIMIENTO MERITOCRÁTICO Y TRANSPARENTE PARA LA ELECCIÓN DE LOS MIEMBROS DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04885/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04885/</guid>
      <description>Propone regular y establecer un procedimiento meritocrático y transparente para la elección de los miembros del Tribunal Constitucional, modificando el artículo 8 de la Ley 28301, Ley Orgánica del Tribunal Constitucional
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-05-07 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-06-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SUSPENDE POR DOS MESES EL COBRO DE SERVICIOS DE AGUA, ENERGÍA ELECTRICA, GAS, SERVICIOS DE TELEFONÍA FIJA, CELULAR, INTERNET, CABLE, PAGOS DE ALQUILERES Y PRESTAMOS FINANCIEROS, COMO CONSECUENCIA DEL ESTADO DE EMERGENCIA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04894/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04894/</guid>
      <description>Propone suspender por 2 meses el cobro de diversos servicios públicos y de préstamos financieros como consecuencia de la declaración del Estado de Emergencia.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO AGREGA UNA TERCERA DISPOSICIÓN TRANSITORIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04850/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04850/</guid>
      <description>Propone agregar la Tercera Disposición Transitoria al Reglamento del Congreso, estableciendo que el Congreso de la República elegido para completar el Período Parlamentario 2016-2021 desarrollará sus funciones en un solo Período Anual de Sesiones
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-17 Ac.Portavoces - Se acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda   2020-03-17 Pleno (en debate)   2020-03-17 Texto Sustitutorio - Presentado en Sala   2020-03-17 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>