<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Célula Parlamentaria Aprista on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/grupos/c%C3%A9lula-parlamentaria-aprista/</link>
    <description>Recent content in Célula Parlamentaria Aprista on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/grupos/c%C3%A9lula-parlamentaria-aprista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>04751/2019-CR - LEY DE CREACIÓN DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04751/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04751/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04751/2019-CR Iniciativas agrupadas: 00667, 04182, 05008, 05123, 05469 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, con el propósito de optimizar la participación política de los peruanos que viven en el exterior.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04708/2019-CR - LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO, EXCEPCIONAL DE DOCENTES CONTRATADOS DE EDUCACIÓN SUPERIOR UNIVERSITARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04708/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04708/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04708/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone autorizar el nombramiento excepcional de los docentes contratados en las Universidades Públicas, contemplados en la Ley 30220, Ley Universitaria, con la finalidad de garantizar el mejoramiento continuo y permanente de la enseñanza, promover la carrera docente y brindar su estabilidad laboral.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04644/2019-CR - LEY QUE RECONOCE EL DERECHO FUNDAMENTAL A LA LECTURA, FORTALECE LA DEMOCRATIZACIÓN DEL LIBRO Y FOMENTA EL DESARROLLO DE BIBLIOTECAS Y LIBRERÍAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04644/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04644/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04644/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04819, 06168, 04035, 04752, 04808, 04557, 06377 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone ley que reconoce el derecho fundamental a la lectura, fortalece la democratización del libro y fomenta el desarrollo de bibliotecas y librerías.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04636/2019-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE VÍCTOR RAÚL HAYA DE LA TORRE, EN LA PROVINCIA DE VIRÚ DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04636/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04636/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04636/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Víctor Raúl Haya de la Torre, en la provincia de Virú, departamento de La Libertad, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conllevan a la creación del referido distrito.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04515/2018-CR - LEY QUE PROHIBE EL PAGO DE COMISIONES AL PERSONAL FARMACÉUTICO Y OTROS, CON LA FINALIDAD DE PROTEGER SU DERECHO AL TRABAJO, EL DERECHO A LA SALUD DE LA POBLACIÓN Y EL DERECHO DE PROTECCIÓN AL CONSUMIDOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04515/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04515/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04515/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone prohibir el pago de comisiones y el otorgamiento de cualquier otro incentivo económico al personal de salud en la prescripción de medicamentos y al personal de farmacias, boticas o de cualquier otro establecimiento comercial autorizado para la venta de medicamentos al público, modificando el artículo 46 de la Ley 29459, Ley de los productos farmacéuticos, dispositivos médicos y productos sanitarios, y el artículo 26 de la Ley 26842, Ley General de Salud</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04516/2018-CR - LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO, EXCEPCIONAL, DE DOCENTES CONTRATADOS DE INSTITUTOS DE EDUCACIÓN SUPERIOR TECNOLÓGICOS PÚBLICOS (IESTP) Y EN INSTITUTOS DE EDUCACIÓN SUPERIOR PEDAGÓGICOS PÚBLICOS (IESPP)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04516/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04516/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04516/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone autorizar el nombramiento, excepcional, de los docentes contratados en Institutos de Educación Superior Tecnológicos Públicos (IESTP) y en Institutos de Educación Superior Pedagógicos Públicos (IESPP), contemplados en la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educación Superior y de la Carrera Pública de sus Docentes, con la finalidad de garantizar la continuidad y mejora de los procesos formativos y promover la estabilidad laboral docente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04471/2018-CR - LEY QUE GARANTIZA LA IMPLEMENTACIÓN DE CAMBIADORES INFANTILES EN ESPACIOS PÚBLICOS Y PRIVADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04471/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04471/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04471/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley que garantiza la implementación de cambiadores infantiles en espacios públicos y privados.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04408/2018-CR - LEY QUE REGULA LA ENTREGA VOLUNTARIA Y EL EMPADRONAMIENTO DE ARMAS DE FUEGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04408/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04408/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04408/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone establecer las condiciones para la entrega voluntaria de las armas, municiones y materiales relacionados que tengan en posesión las personas naturales o jurídicas, de manera irregular o que no cuenten con ningún registro, así como su empadronamiento cuando corresponda.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04409/2018-CR - LEY QUE AMPLÍA LOS ALCANCES DEL EJERCICIO DE LA LEGÍTIMA DEFENSA Y OTORGA PROTECCIÓN LEGAL A LA PERSONA QUE DEFIENDE LA INVIOLABILIDAD DE SU DOMICILIO, VEHÍCULO Y LUGAR DE NEGOCIOS O EMPLEO, CAUSANDO LESIONES O MUERTE AL DELINCUENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04409/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04409/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04409/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que amplía los alcances del ejercicio de la legítima defensa y otorga protección legal a la persona que defiende la inviolabilidad de su domicilio, vehículo y lugar de negocios o empleo, causando lesiones o muerte al delincuente, al amparo del numeral 9 y 23 del artículo 2 de la Constitución Política del Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04405/2018-CR - LEY DE MOVILIDAD URBANA SOSTENIBLE EN EL TRANSPORTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04405/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04405/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04405/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Decretado a&amp;hellip;   Propone establecer los principios y lineamientos de políticas públicas sobre movilidad urbana sostenible en el transporte.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04351/2018-CR - LEY QUE PROTEGE EL ACCIONAR DEL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN EL EJERCICIO REGULAR DE SU FUNCIÓN CONSTITUCIONAL, CONTRA LA DELINCUENCIA, CRIMEN ORGANIZADO Y EN DEFENSA DE LA SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04351/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04351/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04351/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03846, 03860, 04027, 04121, 03912 Estado: Publicado El Peruano   Propone otorgar protección legal al personal de la Policía Nacional del Perú, que en ejercicio regular de su función constitucional hace uso de sus armas o medios de defensa, en forma reglamentaria causando lesiones o muerte y brindar el servicio de asesoría y defensa legal gratuita al personal policial, que afronta una investigación fiscal o un proceso penal o civil derivado del cumplimiento de la función policial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04352/2018-CR - LEY DE CIBERSEGURIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04352/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04352/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04352/2018-CR Iniciativas agrupadas: 04237, 04344 Estado: En comisión   Propone establecer el marco normativo en materia de Seguridad Digital del Estado Peruano.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Iberico Nuñez Luis Carlos Antonio; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Dipas Huamán Miky Joaquín; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Noceda Chiang Paloma Rosa; Segura Izquierdo César Antonio; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04353/2018-CR - LEY QUE RECONOCE BENEFICIOS OTORGADOS EN MATERIA DE VIVIENDA AL PERSONAL DISCAPACITADO Y DEUDOS DE LOS FALLECIDOS DE LAS FUERZAS ARMADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04353/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04353/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04353/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone reconocer los beneficios otorgados por ley en materia de vivienda para el personal discapacitado de las Fuerzas Armadas, que participaron en la lucha contra el terrorismo, tráfico ilícito de drogas y en el proceso de pacificación nacional, así como cónyuge supérstite, hijos menores y padres de los miembros de las fuerzas armadas que hayan fallecido en cumplimiento del deber, con la finalidad de valorar su accionar en la defensa de nuestra patria y compensar los daños sufridos en el ejercicio de sus funciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04331/2018-CR - LEY QUE INCORPORA AL PERSONAL PROFESIONAL MEDICO CIVIL PNP NOMBRADO DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ A LA CATEGORÍA DE OFICIALES DE SERVICIO PNP EN EL GRADO DE MAYOR O COMANDANTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04331/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04331/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04331/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar al personal profesional médico civil PNP nombrado de la Sanidad de la Policía Nacional del Perú a la categoría de oficiales de servicio PNP en el grado de mayor o comandante
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04332/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 2 Y 3 DE LA LEY 30864 QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIOS PNP EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04332/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04332/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04332/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 2, 3 de la Ley 30864, Ley que otorga el grado inmediato superior al personal de la Policía Nacional del Perú, en situación de actividad, egresado del centro de formación profesional de la sanidad de la Policía Nacional del Perú, comprendido en el artículo 62 de la Ley 25066</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04284/2018-CR - LEY DE DESARROLLO CONSTITUCIONAL DEL ARTÍCULO 71 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, QUE REGULA LA PROPIEDAD DE LAS TIERRAS PARA LOS EXTRANJEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04284/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04284/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04284/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone ley de desarrollo constitucional del artículo 71 de la Constitución Política del Perú, que regula la propiedad de las tierras para los extranjeros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Martorell Sobero Guillermo Hernán</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04228/2018-CR - LEY DE CIBERDEFENSA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04228/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04228/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04228/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer el marco normativo en materia de ciberdefensa del Estado Peruano, regulando las operaciones militares en y mediante el ciberespacio a cargo de los órganos ejecutores del Ministerio de Defensa dentro de su ámbito de competencia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04046/2018-CR - LEY QUE GARANTIZA EL PAGO EN 30 DÍAS DE LAS FACTURAS EMITIDAS POR LAS MICRO, PEQUEÑAS Y MEDIANAS EMPRESAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04046/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04046/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04046/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03835, 03858, 03937, 03976, 05502, 00730, 04067, 04288, 04478 Estado: Dictamen   Propone garantizar el pago en 30 días de las facturas comerciales emitidas por las MIPYME, que vendan bienes y/o servicios, reguladas por el artículo 5 del T.U.O de la Ley de Impulso al Desarrollo Productivo y al Crecimiento Empresarial, aprobado mediante Decreto Supremo 013-2013-PRODUCE.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04036/2018-CR - LEY DE SERENAZGO MUNICIPAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04036/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04036/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04036/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02871, 03815, 03830 Estado: Dictamen   Propone establecer un marco normativo complementario al numeral 1, 2 y 3 del artículo 85 de la Ley 27972-Ley Orgánica de Municipalidades, a través del cual se debe integrar, implementar acciones, coordinar, supervisar y garantizar de manera estratégica y operativa a los serenazgos municipales, para que cumplan sus funciones de manera eficiente y eficaz, en materia de seguridad ciudadana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03965/2018-CR - LEY QUE REGULA Y SANCIONA COMO SITUACIÓN AGRAVANTE LA APOLOGÍA DE LOS DELITOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03965/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03965/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03965/2018-CR Iniciativas agrupadas: 01866, 02653, 02750, 02792, 03641, 03963, 04189, 04199, 04468 Estado: Publicado El Peruano   Propone regular y sancionar como situación agravante la exaltación, justificación o enaltecimiento de los delitos de violencia contra la mujer, como feminicidio, lesiones graves y leves por violencia familiar, violación sexual y sus formas agravantes, acoso sexual, explotación sexual infantil y otros; en salvaguarda de la integridad física, psíquica, económica y/o patrimonial de las mujeres e integrantes del grupo familiar, haciendo especial énfasis de aquellas que se encuentran en situación de vulnerabilidad, por la edad o situación física como las niñas, adolescentes, personas adultas mayores y personas con discapacidad, en concordancia con los principios de dignidad humana, igualdad y no discriminación, del libre desarrollo de las personalidad, debida diligencia, de intervención inmediata y oportunidad, de sencillez y oralidad, y de razonabilidad y proporcionalidad reconocidos por nuestras leyes y Constitución Política del Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03978/2018-CR - LEY QUE PREVIENE Y SANCIONA EL ACOSO POLÍTICO CONTRA LAS MUJERES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03978/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03978/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03978/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la Ley que previene y sanciona el acoso político contra las mujeres producido en el ámbito público, privado o mixto, incluyendo a todas las organizaciones y/o instituciones, cualquiera sea su forma jurídica, que operen en la vida pública del país, como los partidos políticos, sindicatos, organizaciones sociales, juveniles y estudiantiles, entre otras; en salvaguarda de los derechos políticos de las mujeres; en concordancia con los principios de igualdad y no discriminación, debida diligencia, intervención inmediata y oportuna, sencillez y oralidad, y razonabilidad y proporcionalidad; reconocidos por nuestra Constitución Política del Estado y los tratados internacionales en vigor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03752/2018-CR - LEY QUE PRECISA EN EL ORDENAMIENTO NACIONAL EL DERECHO A SER JUZGADO PENALMENTE EN UN PLAZO RAZONABLE.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03752/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03752/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03752/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer que toda persona tiene derecho a ser juzgada penalmente en un plazo razonable.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03753/2018-CR - LEY QUE FOMENTA EL USO DEL GNV, GLP Y OTRAS FUENTES ENERGÉTICAS NO CONTAMINANTES EN LOS VEHÍCULOS DEL ESTADO Y DEL TRANSPORTE PÚBLICO URBANO. CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL MEDIO AMBIENTE Y LA SALUD PÚBLICA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03753/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03753/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03753/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone fomentar el uso del gas natural vehicular GNV, gas licuado de petróleo vehicular GLP y otras fuentes energéticas no contaminantes en los vehículos del Estado y vehículos de transporte público urbano de pasajeros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03754/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 56 Y 97 DEL CÓDIGO PROCESAL CONSTITUCIONAL, CON LA FINALIDAD DE GARANTIZAR EL DERECHO A LA IGUALDAD Y OPTIMIZAR EL PRINCIPIO DE GRATUIDAD.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03754/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03754/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03754/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 56 y 97 del Código Procesal Constitucional, estableciendo la responsabilidad del pago de costas y costos por parte del demandante cuando su demanda sea desestimada, tenga la condición de persona jurídica con fines de lucro y si incurrió en manifiesta temeridad.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03619/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1148, LEY DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03619/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03619/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03619/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar el artículo 44 del Decreto Legislativo 1148, Ley de la Policía Nacional del Perú, reconoce en forma efectiva los derechos de los Oficiales de Servicio de la Policía Nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03573/2018-CR - LEY QUE DEFIENDE LA INSTITUCIONALIDAD DE LOS PARTIDOS POLÍTICOS Y LOS MOVIMIENTOS DE ALCANCE REGIONAL O DEPARTAMENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03573/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03573/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03573/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 1 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, que defiende la institucionalidad de los partidos políticos y los movimientos de alcance regional o departamental, que son las bases del sistema democrático del Estado Peruano.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03542/2018-CR - LEY QUE REGULA EL USO Y EL ACCESO A LOS TRATAMIENTOS DE REPRODUCCIÓN HUMANA ASISTIDA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03542/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03542/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03542/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03313, 03404 Estado: Dictamen   Propone regular la utilización y el acceso integral a las técnicas de reproducción humana asistida por parte de la población, así como los requisitos mínimos que deben cumplir los centros y/o servicios de salud que las realicen.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03544/2018-CR - LEY QUE REVOCA EL ACUERDO QUE REMITE LA AUTÓGRAFA QUE CONDUCE A REFERÉNDUM LOS PROYECTOS 3185 Y 3187 ENVIADOS POR EL PODER EJECUTIVO Y MODIFICA EL DECRETO SUPREMO DE CONVOCATORIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03544/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03544/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03544/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone Ley que revoca el acuerdo de envío al Poder Ejecutivo de la autógrafa que conduce a referéndum los proyectos 3185 y 3187 enviados por el Poder Ejecutivo y modifica el Decreto Supremo de Convocatoria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Mulder Bedoya Claude Maurice; Mantilla Medina Mario Fidel; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03439/2018-CR - LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1442, DECRETO LEGISLATIVO DE LA GESTIÓN FISCAL DE LOS RECURSOS HUMANOS EN EL SECTOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03439/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03439/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03439/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03432, 03438, 03440, 03443 Estado: Orden del Día   Propone derogar el Decreto Legislativo 1442, Decreto Legislativo de la Gestión Fiscal de los Recursos Humanos en el Sector Público.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03386/2018-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACIÓN SUPERIOR Y DE LA CARRERA PÚBLICA DE SUS DOCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03386/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03386/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03386/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02847, 03970 Estado: Orden del Día   Propone modificar diversos artículos de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educación Superior y Carrera Pública de sus Docentes, promueve el mejoramiento del sistema educativo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03309/2018-CR - LEY DE FOMENTO Y USO DE LA BICICLETA COMO MEDIO DE TRANSPORTE SOSTENIBLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03309/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03309/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03309/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02211, 02946, 03138, 03140 Estado: Publicado El Peruano   Propone fortalecer el uso de la bicicleta y promociona su utilización como medio de transporte sostenible.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Mulder Bedoya Claude Maurice
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03310/2018-CR - LEY QUE PRORROGA LAS EXONERACIONES DEL ARTÍCULO 19 DEL TUO DE LA LEY DEL IMPUESTO A LA RENTA, APROBADO POR DECRETO SUPREMO 179-2004-EF</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03310/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03310/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03310/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley que prorroga las exoneraciones del artículo 19 del TUO de la Ley del Impuesto a la Renta, aprobado por Decreto Supremo 179-2004-EF.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03276/2018-CR - LEY QUE PROHIBE A SENTENCIADOS POR DELITOS DE TERRORISMO, TRATA DE PERSONAS, EXPLOTACIÓN SEXUAL, PROXENETISMO Y OTROS A PRESTAR SERVICIOS EN COLEGIOS, INSTITUTOS Y UNIVERSIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03276/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03276/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03276/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03611, 03764 Estado: Rechazado de Plano   Propone prohibir a sentenciados por delitos de terrorismo, trata de personas, explotación sexual, proxenetismo y otros a prestar servicios en colegios, institutos y universidades.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03277/2018-CR - LEY DEL LIBRO Y DE FOMENTO DE LA LECTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03277/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03277/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03277/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02344, 02730, 03240, 03281 Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer incentivos tributarios y prorrogar la vigencia de los artículos 18, 19, 20 de la Ley 28086, Ley de Democratización del Libro y Fomento de la Lectura, orientadas a la promoción de la creación científica, educativa y literaria, el desarrollo de la industria editorial del libro y el fomento de la lectura, en concordancia con nuestra Constitución Política del Estado y normatividad vigente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03221/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PACANGUILLA, EN LA PROVINCIA DE CHEPÉN DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03221/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03221/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03221/2018-CR Iniciativas agrupadas: 05710, 01935, 04488, 05663 Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Pacanguilla, en la provincia de Chepén, departamento de La Libertad, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conlleven a la creación del referido distrito.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03153/2017-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 26487, LEY ORGÁNICA DE LA OFICINA NACIONAL DE PROCESOS ELECTORALES, RESPECTO A LA VACANCIA O SUSPENSIÓN DEL JEFE INSTITUCIONAL DURANTE PROCESOS ELECTORALES, DEL REFERÉNDUM U OTRAS CONSULTAS POPULARES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03153/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03153/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03153/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 15 de la Ley 26487, Ley Orgánica de la Oficina Nacional de Procesos Electorales, respecto a la vacancia o suspensión del Jefe Institucional durante procesos electorales, del referéndum u otras consultas populares.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Costa Santolalla Gino Francisco; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; Espinoza Cruz Marisol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03132/2017-CR - LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ EN SITUACIÓN DE ACTIVIDAD COMPRENDIDOS EN LA RESOLUCIÓN SUPREMA 0504-94-IN/PNP, RESOLUCIÓN SUPREMA 1172-95-IN/PNP Y RESOLUCIÓN SUPREMA 0848-96-IN/PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03132/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03132/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03132/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03393 Estado: En comisión   Propone regular, por excepción y úna vez, otorgar el grado inmediato superior en el grado de Capitán .SPNP, Mayor SPNP y Comandante SPNP al personal de Oficiales de Servicios de la Policía Nacional del Perú, de la Sanidad de la Policía Nacional del Perú en situación de actividad, comprendido en la Resolución Suprema 0504-94-IN/PNP, Resolución Suprema N° 1172-95-IN/PNP y Resolución Suprema 0848-96-IN/PNP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03126/2017-CR - LEY QUE DECLARA EN SITUACIÓN DE EMERGENCIA EL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03126/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03126/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03126/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar en situación de emergencia al Consejo Nacional de la Magistratura, con el objeto de someter a dicho organismo a un proceso de reevaluación y reestructuración de su composición, funciones y estructura orgánica, por un período de 9 meses.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03001/2017-CR - LEY QUE CREA LA POLÍTICA DE SALUD MENTAL, QUE GARANTIZA EL BIENESTAR DE LA PERSONA, LA FAMILIA Y LA COMUNIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03001/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03001/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03001/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00138, 02488, 02693, 02694, 02867, 02973, 03170, 03407, 03595, 03931, 04034 Estado: Publicado El Peruano   Propone crear una Politica Pública de Salud Mental, que garantice el bienestar emocional, psicológico y social de la persona, familia y comunidad, asegurando la articulación intersectorial y multisectorial y el desarrollo de los servicios de la salud, constituyendo programas y planes de prevención, obteniendo un impacto significativo sobre la salud mental de la población afectada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02966/2017-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 29664, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES Y PROPONE LA CREACIÓN DE LA ESCUELA NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02966/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02966/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02966/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 12, 13 y 19 de la Ley 29664, Ley que crea el Sistema Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres-SINAGERD.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02900/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE LA IRRENUNCIABILIDAD DE LA NACIONALIDAD PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02900/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02900/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02900/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 53 de la Constitución Política del Perú y los artículos 7 y 9 de la Ley 26574, Ley de Nacionalidad, con la finalidad de fortalecer los vínculos jurídicos, políticos y sociales de los peruanos residentes en el extranjero, estableciéndose la irrenunciabilidad de la nacionalidad peruana, de acuerdo con los preceptos de la Constitución Política y los Tratados celebrados por el Estado y en vigor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02901/2017-CR - LEY QUE PREVIENE Y SANCIONA EL ACOSO SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02901/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02901/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02901/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02845 Estado: Dictamen   Propone incorporar el artículo 176-B al Código Penal, tiene por objeto prevenir y sancionar el acoso sexual producido en las relaciones de autoridad o dependencia, cualquiera sea la forma jurídica de esta relación, o haya existido un vínculo conyugal o de convivencia con el agente, igualmente, cuando se presente entre personas con prescindencia de jerarquía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02841/2017-CR - LEY QUE PROPONE LA CREACIÓN DE LA COMISIÓN MULTISECTORIAL ENCARGADA DE EVALUAR LA IMPLEMENTACIÓN DE LA LEY DEL SERVICIO CIVIL Y PROPONER UNA NUEVA LEY DE REFORMA DEL SERVICIO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02841/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02841/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02841/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone encargar al Poder Ejecutivo la creación de la Comisión Multisectorial Encargada de Evaluar la implementación de la Ley del Servicio Civil y proponer mejoras para la elaboración de una Nueva Ley de Reforma del Servicio Civil, cuya vigencia será de doce (12) meses calendarios desde su creación.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02852/2017-CR - LEY QUE REGULA EL USO DE PRODUCTOS ELABORADOS CON MATERIAL PLÁSTICO CONVENCIONAL DE UN SOLO USO, CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL MEDIO AMBIENTE Y LA SALUD PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02852/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02852/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02852/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02248, 02368, 02417, 02696, 02702, 02805, 02821, 02843, 02858, 02882, 02921, 02956, 02976, 02995, 03014, 03022, 03214, 03230, 03278, 03632, 03689, 03616 Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer un marco normativo que regule el uso de productos elaborados con material plástico convencional de un solo uso, en estricto el uso de bolsas plásticas y sorbetes o cañitas de plásticos o material no degradable, así mismo el uso de productos que contengan poliestireno expandido (Tecnopor) para la provisión de alimentos o bebidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02794/2017-CR - LEY DE REINVINDICACIÓN DEL PERSONAL MILITAR AFECTADO EN LOS PROCESOS DE ASCENSOS Y PASES AL REETIRO DURANTE EL PERÍODO 2012-2016 DE CONFORMIDAD CON EL INFORME DEL GRUPO DE TRABAJO CONFORMADO POR LA RESOLUCIÓN MINISTERIAL N° 931-2016-DE/SG</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02794/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02794/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02794/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01767 Estado: Al Archivo   Propone reivindicar al personal militar que obtuvieron pronunciamiento favorable por el grupo de trabajo encargado de evaluar los procesos de ascensos y pases al retiro de los Oficiales de las Fuerzas Armadas durante el período 2012-2016, designado por Resolución Ministerial N° 931-2016-DE/SG, dado que en sus procesos no se ciñeron a decisiones ajustadas a derecho ni a debido proceso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02796/2017-CR - LEY QUE CREA EL REGISTRO DE PERSONAS CONDENAS POR VIOLENCIA FÍSICA, PSICOLÓGICA Y SEXUAL DE ACCESO LIBRE Y GRATUITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02796/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02796/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02796/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00258, 00793, 02072, 02420, 02451, 02338, 02596 Estado: Publicado El Peruano   Propone crear el Registro de Personas Condenadas por violencia física, psicológica y sexual, con la finalidad de identificar a las personas que realizan acciones de violencia en contra de las mujeres, menores de edad o grupos más vulnerables de nuestra sociedad.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02799/2017-CR - LEY QUE ADJUDICA A TÍTULO GRATUITO UN BIEN INMUEBLE DE PROPIEDAD DEL ESTADO EN FAVOR DEL COLEGIO DE ABOGADOS DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02799/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02799/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02799/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone adjudicar a título gratuito un bien inmueble de propiedad del Estado, con un área de 1,223.97 m2, en favor del Colegio de Abogados de Lima.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros; Lescano Ancieta Yonhy; Vilcatoma De La Cruz Yeni; Arimborgo Guerra Tamar; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02780/2017-CR - LEY QUE DECLARA EL ACCESO A INTERNET COMO UN DERECHO HUMANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02780/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02780/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02780/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone Ley que declara el acceso a Internet como un derecho humano
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02721/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE LA COORDINACIÓN OBLIGATORIA ENTRE LOS GOBIERNOS LOCALES Y EL MINISTERIO DEL INTERIOR, EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA Y ATENCIÓN DE EMERGENCIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02721/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02721/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02721/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Se inhibe   Propone establecer la coordinación obligatoria entre los Gobiernos Locales y el Ministerio del Interior, en materia de seguridad ciudadana, prevención, reducción y control de circunstancias de emergencias, así como de gestión de riesgo de desastres, conforme a lo dispuesto por los artículos 166 y 197 de la Constitución Política del Estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02722/2017-CR - LEY QUE FORTALECE A ÓRGANOS ESPECIALIZADOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PARA POTENCIAR LA LUCHA CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02722/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02722/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02722/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02789 Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 45 del Decreto Legislativo 1149, Ley de la carrera y situación del personal de la Policía Nacional del Perú
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02715/2017-CR - LEY QUE REGULA EL TRABAJO OBLIGATORIO DE INTERNOS EN ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS PARA SOLVENTAR SUS GASTOS DE PERMANENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02715/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02715/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02715/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer y regular el trabajo obligatorio a los internos en los Establecimientos Penitenciarios de nuestro país, con la finalidad que contribuyan a solventar sus gastos de alimentación y alojamiento, así como para garantizar el pago de la reparación civil, prestaciones de alimentos y otros gastos a cargo del sentenciado.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02703/2017-CR - LEY QUE AMPLÍA LA EDAD DE TÉRMINO DEL CARGO DE JUECES Y FISCALES SUPREMOS Y SUPERIORES CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL DERECHO CONSTITUCIONAL DE PERMANENCIA EN EL SERVICIO Y MEJORAR EL FUNCIONAMIENTO DEL SISTEMA DE ADMINISTRACIÓN DE JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02703/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02703/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02703/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 35 y 107 de la Ley 29277, Ley de la Carrera Judicial el artículo 34 y 108 de la Ley 30483, Ley de Carrera Fiscal y la Segunda Disposición Final de la Ley 27367, Ley que desactiva las Comisiones Ejecutivas del Poder Judicial y del Ministerio Público y establece el Consejo transitorio del Poder Judicial y el Consejo transitorio del Ministerio Público, ampliando la edad de término del cargo de jueces y fiscales supremos y superiores, con la finalidad de proteger el derecho constitucional de permanencia en el servicio y mejorar el funcionamiento del sistema de administración de justicia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02704/2017-CR - LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN SITUACIÓN DE ACTIVIDAD, EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, COMPRENDIDOS EN EL ARTÍCULO 62 DE LA LEY 25066, Y EN EL DECRETO SUPREMO 019-90-IN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02704/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02704/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02704/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone otorgar el grado inmediato superior al personal de la Policía Nacional del Perú, en situación de actividad egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policía Nacional del Perú, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066 y el Decreto Supremo 019-90-IN
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02686/2017-CR - LEY PARA COMBATIR LA CORRUPCIÓN EN EL FINANCIAMIENTO DE LA PROPAGANDA RADIAL Y TELEVISIVA DE SEÑAL ABIERTA EN CAMPAÑAS DE ELECCIONES GENERALES NACIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02686/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02686/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02686/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03186, 02270 Estado: Publicado El Peruano   Propone regular la utilización y financiamiento de la propaganda electoral, en medios de comunicación radiales o televisivos de señal abierta, en el proceso de Elecciones Generales Nacionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02638/2017-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DEROGA LA ÚNICA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA SOBRE LA SUSPENSIÓN DE LA VIGENCIA DEL ESTATUTO DEL SERVICIO PARLAMENTARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02638/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02638/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02638/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la derogación de la Única Disposición Complementaria Transitoria del Reglamento del Congreso de la República sobre la suspensión de la vigencia del Estatuto del Servicio Parlamentario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02604/2017-CR - LEY QUE REGULA LAS FUSIONES Y ADQUISICIONES EMPRESARIALES PARA PROMOVER LA COMPETENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02604/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02604/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02604/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00353, 00367, 02398, 02431, 02558, 02567, 02634, 02654, 02660, 02569, 03279, 04110 Estado: Orden del Día   Propone ley que regula las fusiones y adquisiciones empresariales para promover la competencia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros; Lombardi Elías Guido Ricardo; Violeta López Gilbert Félix; Villanueva Arévalo César</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02511/2017-CR - LEY QUE PROMUEVE LA IGUALDAD DE TRATO EN LA ASIMILACIÓN DE PROFESIONALES UNIVERSITARIOS A LAS FUERZAS ARMADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02511/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02511/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02511/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 8 de la Ley 28359, Ley de Situación Militar de los Oficiales de las Fuerzas Armadas, con la finalidad de promover la igualdad de trato en la asimilación a las fuerzas armadas de los profesionales universitarios, con independencia de la carrera de estudio.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02490/2017-CR - LEY QUE DISPONE LA CANCELACIÓN DE CARGAS Y GRAVAMENES EN EL PROCESO DE FORMALIZACIÓN DE LA PROPIEDAD INFORMAL EN TERRENO DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02490/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02490/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02490/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone facilitar el proceso de formalización de la propiedad informal en terreno de dominio privado del Estado, con la finalidad de garantizar el derecho constitucional a la vivienda de los sectores de menos recursos económicos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02491/2017-CR - LEY QUE PRECISA LA TERCERA DISPOSICIÓN TRANSITORIA DE LA LEY 28449, CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL DERECHO FUNDAMENTAL A LA PENSIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02491/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02491/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02491/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone aclarar la Tercera Disposición Transitoria de la Ley 28449, Ley que establece las nuevas reglas del régimen de pensiones del Decreto Ley 20530, con la finalidad de proteger el derecho fundamental a la pensión.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02449/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA LA CORRECTA APLICACIÓN DE LA LEY 30597, CON LA FINALIDAD DE ARMONIZAR NUESTRO ORDENAMIENTO JURÍDICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02449/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02449/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02449/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02656 Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer medidas para la correcta aplicación de la Ley 30597, con la finalidad de armonizar nuestro ordenamiento jurídico.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02398/2017-CR - LEY ANTIMONOPOLIO Y ANTIOLIGOPOLIO EMPRESARIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02398/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02398/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02398/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00353, 00367, 02431, 02558, 02567, 02604, 02634, 02654, 02660, 02569, 03279, 04110 Estado: Orden del Día   Propone establecer un procedimiento de autorización previo, con el objeto de evitar actos de concentración empresarial que tengan por efecto disminuir, dañar o impedir la competencia y la libre concurrencia en el mercado que involucren una afectación a los derechos, economía y bienestar de los consumidores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02371/2017-CR - LEY QUE PROPONE LA REGULACIÓN DE PRECIOS MÁXIMOS DE LOS MEDICAMENTOS BÁSICOS PARA ENFERMEDADES DE MAYOR INCIDENCIA, GRAVEDAD Y DE ALTO COSTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02371/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02371/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02371/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone disponer la regulación de los precios máximos de venta de los medicamentos básicos, con la finalidad de contribuir a asegurar el derecho constitucional a la salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02339/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE EL CENTRO POBLADO DE KELKAYBAMBA COMO LA CAPITAL DEL DISTRITO DE OCOBAMBA EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN, CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02339/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02339/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02339/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer el Centro Poblado de Kelkaybamba como la capital del distrito de Ocobamba, ubicada en la provincia de La Convención, región Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02301/2017-CR - LEY QUE PROMUEVE LA PRÁCTICA DEL DEPORTE E INCENTIVA MEDIDAS PARA SU FINANCIAMIENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02301/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02301/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02301/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone promover la práctica deportiva e incentivar el financiamiento al deporte nacional, proponiendo la creación del Observatorio Peruano del Deporte, así como autorizar al Ministerio de Educación la creación del Fondo Nacional para el Desarrollo del Deportista (FONDEPOR).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02302/2017-CR - LEY QUE FORTALECE EL SERVICIO DE TRANSPORTE PÚBLICO TERRESTRE DE PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02302/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02302/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02302/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer normas complementarias para la regulación del servicio de transporte público terrestre regular de personas a nivel nacional, regional y provincial, con la finalidad de fortalecer la fiscalización y supervisión de la seguridad vial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02303/2017-CR - LEY QUE FORTALECE LA SEGURIDAD VIAL Y PROMUEVE LA IMPLEMENTACIÓN DE GPS EN EL SERVICIO DE TRANSPORTE TERRESTRE DE MERCANCIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02303/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02303/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02303/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone fortalecer la seguridad vial en el transporte, promoviendo la implementación de Sistemas de Control y Monitoreo en los vehículos del servicio de transporte de mercancías, con la finalidad de fortalecer la fiscalización y supervisión de la seguridad vial, así como combatir la informalidad, proteger la vida humana, reduciendo los accidentes en el servicio de transporte terrestre de mercancías.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02304/2017-CR - LEY QUE PROMUEVE Y FORTALECE LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02304/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02304/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02304/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer diversas medidas orientadas al fortalecimiento de la lucha contra el terrorismo, así como para la formación de políticas públicas de carácter social y democrático, destinadas a la prevención y sanción del delito de terrorismo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02305/2017-CR - LEY QUE DECLARA LA IMPRESCRIPTIBILIDAD PARA LOS DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02305/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02305/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02305/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00460, 00477, 01037, 01069, 01164, 01396, 01602, 01989, 02013, 02070, 02115, 02119, 02165, 02174, 02258, 02316, 02402, 02416, 02460, 02485, 02536, 02629, 02733, 02415 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 80 del Código Penal, con la finalidad de mejorar el marco legal de protección penal, frente a lo delitos de Violación de la Libertad Sexual, así como hacer mucho más eficaz los mecanismos, medidas y políticas de prevención, persecución y sanción de los casos de violencia sexual en nuestro país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02285/2017-CR - LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA PARA DAR CONTINUIDAD AL FUNCIONAMIENTO DE CARRERAS PROFESIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02285/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02285/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02285/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone crear un marco legal que permita el funcionamiento de las carreras profesionales sobre las que se crearon Universidades Públicas, autorizando a sus Comisiones Organizadoras a convocar a exámenes de admisión grarantizando la continuidad de la prestación de servicios educativos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02245/2017-CR - LEY QUE GARANTIZA UNA LUCHA FRONTAL PARA LA DISMINUCIÓN DE LA ANEMIA MATERNA INFANTIL Y LA DESNUTRICIÓN CRÓNICA INFANTIL A TRAVÉS DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02245/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02245/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02245/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00795, 01586 Estado: Dictamen   Propone garantizar la disponibilidad y el acceso de la población infantil a alimentos suficientes y de calidad, para garantizar una vida activa y saludable dentro de una concepción de desarrollo humano integral.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02246/2017-CR - LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE EVALUACIÓN DE LA POLÍTICA NACIONAL DE DESARROLLO E INCLUSIÓN SOCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02246/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02246/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02246/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone crear el Sistema Nacional de Evaluación de la Política Nacional de Desarrollo e Inclusión Social-SINADEV y el Organismo Evaluador de la Política Nacional de Desarrollo e Inclusión Social-OREVP.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02223/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 4.2 DEL ARTÍCULO 4 DE LA LEY 30573, LEY DE REESTRUCTURACIÓN AGRARIA ESPECIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02223/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02223/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02223/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone ampliar el plazo de acogimiento de las solicitudes al Programa de Reestructuración Agraria Especial establecido en la Ley 30573, con el fin de que esta norma pueda ser efectivamente cumplida.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02230/2017-CR - LEY QUE PRECISA EL RÉGIMEN LABORAL DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y DE ADMINISTRACIÓN TRIBUTARIA Y DE SUS TRABAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02230/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02230/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02230/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone precisar que la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administración Tributaria como Organismos Técnico Especializado y sus trabajadores, se rigen por el régimen laboral de la actividad privada y no están comprendidos dentro de los alcances de las normas que regulan la gestión de recursos humanos del servicio civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02207/2017-CR - LEY QUE AUTORIZA A LOS AFILIADOS AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES CON ENFERMEDAD TERMINAL O QUE REDUCE SU EXPECTATIVA DE VIDA, EL RETIRO DE UN PORCENTAJE DE SUS APORTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02207/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02207/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02207/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone autorizar a los afiliados al sistema privado de pensiones y que padecen enfermedad terminal, cáncer u otra enfermedad que reduzca su expectativa de vida, para que puedan solicitar la devolución de hasta el cincuenta por ciento de sus aportes, independientemente de si tienen o no beneficiarios.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02133/2017-CR - LEY QUE REGULA EL GASTO DE PUBLICIDAD DEL ESTADO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02133/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02133/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02133/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01791 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar la Ley 28874, ley que regula la publicidad estatal, estableciendo limitaciones a la publicidad estatal a efectos de poder optimizar el uso de los recursos del Estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02108/2017-CR - LEY QUE PROPONE LA PENSIÓN MÍNIMA SIMILAR A UNA REMUNERACIÓN MÍNIMA VITAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02108/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02108/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02108/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00136, 02775, 03471 Estado: Dictamen   Propone la pensión mínima similar a una remuneración mínima vital.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier
Adherentes #  Zeballos Salinas Vicente Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02109/2017-CR - LEY QUE PROPONE LA REGULARIZACIÓN DE LAS DEUDAS PREVISIONALES DE LOS TRABAJADORES PRÓXIMOS A JUBILARSE Y DE LOS PENSIONISTAS DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES POR APORTES RETENIDOS Y NO PAGADOS POR ENTIDADES PÚBLICAS Y EMPRESAS PRIVADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02109/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02109/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02109/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la regularización de las deudas previsionales por parte de las entidades deudoras al Sistema Privado de Pensiones y beneficiará a los pensionistas y los trabajadores próximos a jubilarse.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02084/2017-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO MODIFICA EL ARTÍCULO 86 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02084/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02084/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02084/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01924 Estado: Publicado El Peruano   Propone incorporar el inciso e) del artículo 86 del Reglamento del Congreso, referente a la moción de censura y cuestión de confianza.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Mulder Bedoya Claude Maurice; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02065/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DE LA LEY 30436, QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE LA OBRA MUNICIPAL DENOMINADA NUEVO Y MODERNO MERCADO MODELO DE CHICLAYO, ASÍ COMO LA EXPROPIACIÓN DE INMUEBLES PARA LA EJECUCIÓN DE LA OBRA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02065/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02065/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02065/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 6 de la Ley 30436, Ley que declara de necesidad pública la construcción de la obra municipal denominada nuevo y moderno mercado modelo de Chiclayo, así como la expropiación de inmuebles para la ejecución de la obra.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02046/2017-CR - LEY QUE INCORPORA OBLIGATORIAMENTE A LOS TAXISTAS Y MOTOTAXISTAS AL SEGURO SOCIAL DE SALUD Y AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02046/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02046/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02046/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar obligatoriamente a los trabajadores del servicio de transporte público de taxi y mototaxi y a sus derechohabientes (cónyuge e hijos), al Seguro Social de Salud, en el marco del artículo 3 de la Ley 26790, como asegurados regulares del régimen contributivo del Seguro Social de Salud como trabajadores independientes, incorporados por mandato de una Ley especial y al Sistema Nacional de Pensiones, en el marco del Decreto Ley 19990</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02040/2017-CR - LEY QUE MODERNIZA EL FONDO DE VIVIENDA MILITAR Y POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02040/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02040/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02040/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00113, 01192, 00463, 01616, 02572 Estado: En comisión   Propone modernizar el Fondo de Vivienda Militar y Policial, a fin de establecer el carácter voluntario de los aportes, permitir la libre desafiliación de los aportantes y regular la devolución de los aportes a quienes se retiren del Fondo sin haber recibido alguno de sus beneficios.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01993/2017-CR - LEY QUE AUTORIZA A LA SUNEDU EL LICENCIAMIENTO DE ESTABLECIMIENTO UNIVERSITARIO CREADOS HASTA LA ENTRADA EN VIGENCIA DE LA LEY 30220</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01993/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01993/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01993/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02073, 02280, 02281 Estado: Publicado El Peruano   Propone autorizar a la SUNEDU licenciamiento de establecimientos universitarios creados por las universidades públicas y privadas institucionalizadas o con autorización definitiva del funcionamiento en el ámbito regional de su creación o en el ámbito regional de una filial autorizada que cumplan con las condiciones básica de calidad para ofrecer el servicio educativo superior universitario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01994/2017-CR - LEY QUE CREA EL CANON COMUNAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01994/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01994/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01994/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone crear el Canon Comunal y transferir un porcentaje de la distribución del canon a nuestros hermanos de las comunidades campesinas o andinas y las comunidades nativas o pueblos amazónicos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01995/2017-CR - LEY QUE AUTORIZA A LA OFICINA PREVISIONAL (ONP) QUE SE ALLANE O DESISTA DE TODA DEMANDA, PROCESO JUDICIAL EN TRÁMITE Y PROCEDIMIENTO ADMINISTRATIVO A FAVOR DE LOS JUBILADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01995/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01995/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01995/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01449, 03367, 03442, 03728 Estado: Publicado El Peruano   Propone autorizar a la Oficina de Normalización Previsional, que se allane o desista de toda demanda, proceso judicial en trámite y procedimiento administrativo a favor de los jubilados y/o pensionistas en materia pensionaria, al amparo del artículo 1 y numerales 9 y 15 del artículo 3 de la Ley 28532-Ley que establece la reestructuración integral de la Oficina de Normalización Previsional, asi como descongestionar la carga procesal del Poder Judicial, en aplicación de los principios de economía y celeridad procesal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01996/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y POLÍTICA PÚBLICA NACIONAL EL APRENDIZAJE Y ENSEÑANZA DE LA PREVENCIÓN DEL CONSUMO DE DROGAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01996/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01996/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01996/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01471, 01752, 01883 Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y política pública nacional el aprendizaje y enseñanza de la Prevención del Consumo de Drogas, en todos los niveles y modalidades del Sistema Educativo del Perú, entiéndase, colegios, institutos educativos, universidades u otra organización o entidad pública o privada que se dedique a impartir temas educativos, mediante materiales u otros instrumentos didácticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01969/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS RESTRICTIVAS A LAS PERSONAS QUE HAN CUMPLIDO CONDENA POR EL DELITO DE TERRORISMO, EN DEFENSA DE LA DEMOCRACIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01969/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01969/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01969/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02586 Estado: Dictamen   Propone establecer, en defensa de la democracia, medidas restrictivas a las personas que han cumplido condena por la comisión de delito de terrorismo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01953/2017-CR - LEY QUE INCLUYE EL VALOR HISTÓRICO DE LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO Y EL LOGRO DE LA PACIFICACIÓN NACIONAL A CARGO DE LAS FUERZAS ARMADAS, POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, COMITÉS DE AUTODEFENSA Y SOCIEDAD CIVIL ORGANIZADA EN EL CURRICULO NACIONAL Y EN LA AGENDA DEL BICENTENARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01953/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01953/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01953/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02124, 02243 Estado: Dictamen   Propone incluir el valor histórico de la lucha contra el terrorismo y el logro de la pacificación nacional a cargo de las Fuerzas Armadas, Policía Nacional del Perú, Comités de Autodefensa y sociedad civil organizada, en el curriculo nacional y en la agenda del bicentenario, con la finalidad de inculcar su aprendizaje para la educación de las nuevas generaciones, y de reconocer su valía mostrada en la defensa del Estado de Derecho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01917/2017-CR - LEY QUE ESTABLECE UN MARCO DE REGULACIÓN Y CONTROL POR PARTE DEL ESTADO PARA LA INVESTIGACIÓN, PRODUCCIÓN, IMPORTACIÓN, COMERCIALIZACIÓN Y USO ESTRICTAMENTE MEDICINAL DE PRODUCTOS DERIVADOS DEL CANNABIS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01917/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01917/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01917/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00982, 01159, 01393, 01905, 02014, 02016, 02017, 02018 Estado: Publicado El Peruano   La presente Ley tiene por objeto establecer un marco de regulación y control por parte del Estado para la investigación, producción, importación, comercialización y uso estrictamente medicinal de productos derivados del cannabis, con la finalidad de permitir su acceso controlado e informado a nivel nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01914/2017-CR - UNIVERSITARIA.-L.30220/MODIFICA LOS ARTÍCULOS 39 Y 47 DE LA LEY...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01914/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01914/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01914/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 39 y 47 de la Ley 30220, Ley Universitaria, ya que unicamente está precisando o desarrollando las modalidades de educación semipresencial y a distancia que están reconocidas en la Ley 30220, Ley Universitaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01903/2017-CR - LEY DE SEGURO DE SALUD Y JUBILACIÓN PARA LOS TRABAJADORES DEL SERVICIO DE TAXI Y MOTOTAXI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01903/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01903/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01903/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone proveer a los trabajadores de servicio de taxi y mototaxis que trabajan de manera independiente, el acceso a seguridad social, creando un seguro de salud y un fondo previsional para obtener su jubilación, financiado a través de un fondo individual sobre las aportaciones del 50% del impuesto selectivo al consumo, específicamente al consumo de los combustibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01892/2017-CR - LEY QUE DECLARA EL 12 DE SETIEMBRE DÍA DE LA PACIFICACIÓN Y LA VICTORIA DE LA DEMOCRACIA SOBRE EL TERRORISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01892/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01892/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01892/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar a nivel nacional el 12 de setiembre de cada año el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día de la Pacificación y la Victoria de la Democracia sobre el Terrorismo&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01789/2017-CR - MINISTERIO.-DE LA JUVENTUD Y EL DEPORTE/LEY DE CREACIÓN DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01789/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01789/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01789/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02499, 02545 Estado: Dictamen   Propone crear el Ministerio de la Juventud y el Deporte como organismo del Poder Ejecutivo con personería jurídica de derecho público.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Mulder Bedoya Claude Maurice; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01786/2017-CR - LEY QUE PROPONE REFORMA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01786/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01786/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01786/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00955, 01720, 01847, 01895, 01902, 01930, 01960, 02902, 03123, 03125, 03159, 03206, 03239, 03334, 03350, 03349, 03394 Estado: Publicado El Peruano   Propone la reforma del Consejo Nacional de la Magistratura a fin de fortalecer su idoneidad e independencia en el cumplimiento de sus funciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01740/2017-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PROPONE RESTITUIR LA BICAMERALIDAD EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01740/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01740/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01740/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00899, 01325, 01678, 02447, 02631, 02856, 02878, 02880, 03185, 03259, 03385, 03390, 03392, 03411, 03421, 03423, 03434, 03461 Estado: Autógrafa   Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, tiene por objeto reformar la Constitución a fin de restituir el sistema bicameral en el Congreso de la República, conformado por el Senado y por la Cámara de Diputados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01682/2016-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE INCORPORA COMISIONES DE CONTROL PARLAMENTARIO EN EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01682/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01682/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01682/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 35 del Reglamento del Congreso de la República, tiene por objeto incorporar las comisiones de control parlamentario como una de las clases de comisiones establecidas en el Reglamento del Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Mulder Bedoya Claude Maurice; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01683/2016-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE OPTIMIZA LABORES DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01683/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01683/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01683/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el inciso b) del artículo 49 del Reglamento del Congreso, tiene por objeto optimizar labores del Congreso de la República, ampliando el tiempo de duración de la segunda legislatura, dentro del período anual de sesiones del Parlamento.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01674/2016-CR - LEY QUE PROMUEVE LA EDUCACIÓN INCLUSIVA Y QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 39 Y 56 DE LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01674/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01674/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01674/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 39, 56 de la Ley 28944, Ley General de Educación, a fin de garantizar, de manera efectiva, el enfoque inclusivo en la educación básica en todas sus modalidades e incorporar al psicólogo escolar como integrante de la comunidad educativa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01607/2016-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE PROSCRIBE DEROGACIONES GENÉRICAS Y TÁCITAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01607/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01607/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01607/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 75 del Reglamento del Congreso, tien por objeto proscribir derogaciones genéricas y tácitas en proposiciones legislativas que se presenten en el Congreso de la República.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Mulder Bedoya Claude Maurice; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01555/2016-CR - LEY DEL TRABAJO DEL FISIOTERAPEUTA Y DE CREACIÓN DEL COLEGIO DE FISIOTERAPEUTAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01555/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01555/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01555/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone regular el ejercicio profesional de la Fisioterapia en el país, así como la creación del Colegio de Fisioterapeutas del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01485/2016-CR - LEY QUE PROMUEVE LA PARTICIPACIÓN POLÍTICA DE LOS ADOLESCENTES DE 16, 17 AÑOS A TRAVÉS DEL VOTO FACULTATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01485/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01485/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01485/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone modificar el artículo 31 de la Constitución Política del Perú y el artículo 9 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, con la finalidad de permitir el voto facultativo de los adolescentes de 16 (dieciséis) y 17 (diecisiete) años de edad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01474/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 892 Y ESTABLECE LA PARTICIPACIÓN DE LOS TRABAJADORES EN LAS UTILIDADES DE LAS EMPRESAS DE ENERGÍA ELÉCTRICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01474/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01474/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01474/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 2 del Decreto Legislativo 892 y establece la participación de los trabajadores en las utilidades de las empresas de energía eléctrica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01451/2016-CR - LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL NUEVO CÓDIGO PROCESAL PENAL Y OPTIMIZA SISTEMA DE RECURSOS Y EVITAN RIESGO DE IMPUNIDAD PARA CASOS DE CONDENA DEL ABSUELTO POR INFERIOR EN GRADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01451/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01451/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01451/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos del Nuevo Código Procesal Penal optimiza sistema de recursos y evitan riesgo de impunidad para casos de condena del absuelto por inferior en grado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01434/2016-CR - LEY QUE ELIMINA EL INCENTIVO ECONÓMICO POR RECAUDACIÓN EN SUNAT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01434/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01434/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01434/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 11° y 13° de la Ley 129816, Ley de Fortalecimiento de la SUNAT, elimina el incentivo por incremento de recaudación y la bonificación por función crítica o riesgosa en la SUNAT.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Lizana Santos Mártires; García Belaunde Víctor Andrés; Alcalá Mateo Percy Eloy; Lescano Ancieta Yonhy; Pacori Mamani Oracio Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01399/2016-CR - LEY QUE REGULA Y PROMUEVE EL MECENAZGO CULTURAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01399/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01399/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01399/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone regular el mecenazgo cultural y los incentivos fiscales para su promoción.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01302/2016-CR - FUERO.-MILITAR POL.LEY 29182 /FORTALECE EL ROL Y FUNCIONAMIENTO DEL....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01302/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01302/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01302/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00869, 01070 Estado: Dictamen   Propone modificar los artículos V del Título Preliminar, 5, 10, 12, 23, 26, 27, 48 y 57 de la Ley 29182, Ley de Organización y Funciones del Fuero Militar Policial, con la finalidad de fortalecer el rol y funcionamiento del Fuero Militar Policial como institución pública, con autonomia funcional, administrativa y económica en los asuntos de su competencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01303/2016-CR - LEY QUE FORTALECE EL SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES-SINAGERD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01303/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01303/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01303/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00949, 01074, 01119, 01172, 01195, 01253, 01258, 01374, 01550, 01558, 01648 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 3, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15 y Segunda Disposición Complementaria Final de la Ley 29664, Ley que crea el Sistema Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres (SINAGERD), con la finalidad de fortalecer el rol y funcionamiento del Sistema Nacional de Gestión del Riesgo de Desastres</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01276/2016-CR - LEY QUE PROMUEVE LA APLICACIÓN DEL PRINCIPIO DE IGUALDAD ENTRE JUECES Y FISCALES TITULARES Y PROVISIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01276/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01276/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01276/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00844, 00967, 02062 Estado: Orden del Día   Propone promover la aplicacción del principio de igualdad entre jueces y fiscales titulares y provisionales, respedcto a la remuneración y condiciones de trabajo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01259/2016-CR - LEY QUE OTORGA FACILIDADES Y GRATUIDAD A DAMNIFICADOS PARA EL TRÁMITE DE CERTIFICADOS DE POSESIÓN, LICENCIA DE CONSTRUCCIÓN, DECLARATORIA DE FÁBRICA E INSCRIPCIÓN REGISTRAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01259/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01259/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01259/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone otorgar facilidades a los damnificados del fenómeno del Niño Costero, de las jurisdicciones que han sido declarados en emergencia por tal motivo, para que puedan obtener sus certificados de posesión, licencia de construcción y declaratorias de fábrica que les permita reconstruir sus viviendas o lugares de trabajo.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01241/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1154</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01241/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01241/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01241/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00081, 01492 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 2 del Decreto Legislativo 1154, habilita la posibilidad de la contratación de médicos especialistas que laboran en una institución pública de salud en otra de similar naturaleza.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01216/2016-CR - LEY QUE FOMENTA LA COMPETITIVIDAD DEL COMERCIO EXTERIOR DE SERVICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01216/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01216/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01216/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00543, 00212, 00271, 01486 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 18, 33, 76 y Apéndice V del Texto Único Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, tiene como finalidad la competitividad de nuestras exportaciones de servicios, coadyuvando así en la consecución de los objetivos que tenemos como país en materia de comercio exterior y turismo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01211/2016-CR - CANON.-L.27506/MODIFICA ART. 13 DE LA LEY DEL..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01211/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01211/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01211/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 13 de la Ley 27506, permitiendo que la región Lambayeque también goce del Canon pesquero.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01212/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 28131 DEL ARTISTA INTÉRPRETE Y EJECUTANTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01212/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01212/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01212/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Ley 28131, Ley del Artista Intérprete y Ejecutante
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01166/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES QUE GENEREN BENEFICIOS TRIBUTARIOS A FAVOR DE PERSONAS NATURALES Y JURÍDICAS QUE SE HAYAN VISTO AFECTADAS POR DESASTRES NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01166/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01166/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01166/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer disposiciones que generen beneficios tributarios a favor de personas naturales y jurídicas que se hayan visto afectadas económicamente a causa de los desastres naturales ocurridos en nuestro país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros; Beteta Rubín Karina Juliza; Espinoza Cruz Marisol; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Ávila Rojas Lucio; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Dipas Huamán Miky Joaquín; Herrera Arévalo Marita; Lizana Santos Mártires; Melgarejo Páucar María Cristina; Narváez Soto Eloy Ricardo; Noceda Chiang Paloma Rosa; Pacori Mamani Oracio Ángel; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Ramírez Gamarra Osías; Villanueva Arévalo César; Violeta López Gilbert Félix; Acuña Núñez Richard Frank</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01167/2016-CR - LEY QUE IMPULSA MEDIDAS EXTRAORDINARIAS Y URGENTES PARA ESTIMULAR LA ECONOMÍA DE LOS DAMNIFICADOS A CONSECUENCIAS DE LOS DESASTRES NATURALES OCASIONADOS POR EL FENÓMENO DEL NIÑO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01167/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01167/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01167/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen Negativo   Propone estabecer medidas extraordinarias y urgentes sobre materia económica financiera y generación de empleo, de carácter excepcional y transitorio, necesarias para estimular la economía, a favor de los damnificados de las zonas declaradas en estado de emergencia, a efectos de mitigar el impacto de estos desastres naturales, a consecuencia del fenómeno del niño,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01113/2016-CR - LEY QUE INCORPORA A LOS AGRICULTORES DAMNIFICADOS POR EL FENÓMENO DEL NIÑO COSTERO A LOS BENEFICIOS DEL PREDA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01113/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01113/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01113/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00363, 01135, 01141, 01144, 01185, 01188, 01219 Estado: Publicado El Peruano   Propone incorporar a los beneficios de la Ley 29264, que estableció el Programa de Reestructuración de la Deuda Agraria, sus modificatorias y normas conexas, a las deudas de los agricultores de las zonas declaradas en emergencia a consecuencia del fenómeno del Niño Costero, correspondientes a los créditos obtenidos para la campaña agrícola 2016-2017 y que hayan sido afectados por los eventos climatológicos que dicho fenómeno ha traído consigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01108/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1311, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL CÓDIGO TRIBUTARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01108/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01108/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01108/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Primera Disposición Complementaria Transitoria del Decreto Legislativo 1311, Decreto Legislativo que modifica el Código Tributario, a fin de corregir situaciones inequitativas para los contribuyentes y adecuar sus disposiciones a los estándares internacionales emitidos por la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE) sobre el intercambio de información para fines tributarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01068/2016-CR - LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS LEGISLATIVOS 1248 Y 1335</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01068/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01068/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01068/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone derogatoria de los Decretos Legislativos 1248, 1335, el Ejecuivo queda autorizado a transferir los fondos que había asignado este año a los Juegos Panamericanos 2019 a los organismos públicos que tengan a cargo de rehabilitación y reconstrucción de los pueblos y ciudades afectados por las lluvias torrenciales.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01037/2016-CR - LEY QUE DECLARA LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL E INCREMENTA SUS PENAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01037/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01037/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01037/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00460, 00477, 01069, 01164, 01396, 01602, 01989, 02013, 02070, 02115, 02119, 02165, 02174, 02258, 02305, 02316, 02402, 02416, 02460, 02485, 02536, 02629, 02733, 02415 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar la imprescriptibilidad de los delitos de violación de la libertad sexual, sí como modificar los artículos 170, 171, 172, 173-A, 174, 175, 176, 177 del Código Penal, incorporando a dicho cuerpo normativo el artículo 173-B y derogando los artículos 176-A y 183-B, al igual que el artículo 5 de la Ley 30096, Ley de Delitos Informáticos, con la finalidad de agravar las penas para dichos ilícitos penales, sancionando con cadena perpetua sus formas agravadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01038/2016-CR - LEY QUE DECLARA HÉROES DE LA DEMOCRACIA A LOS COMANDOS CHAVÍN DE HUÁNTAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01038/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01038/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01038/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone reconocer y otorgar diversos beneficios a los comandos que participaron en el operativo &amp;ldquo;&amp;ldquo;Chavín de Huántar&amp;rdquo;&amp;rdquo;, por su distinguido servicio a la Nación y valeroso accionar en el proceso de pacificación y defensa de nuestra democracia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01026/2016-CR - CÓDIGO.-PENAL. MODF.ARTS. 108-B, 121, 121-B, 122 Y 122-B/DELITOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01026/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01026/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01026/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00176, 00178, 00877, 00347 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 108-B, 121, 121-B, 122 y 122-B del Código Penal, pemitirá prevenir que se sigan produciendo más actos de violencia y/o maltrato hacia las mujeres e integrantes del grupo familiar que devienen en la comisión de los delitos de feminicidio, lesiones graves y lesiones leves producidos por violencia familiar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01000/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN Y PROMOCIÓN DEL SITIO ARQUEOLÓGICO CERRO HUASOCHUGO, EN EL DISTRITO DE HUASO, PROVINCIA DE JULCAN, DEPARTAMENTO LA LIBERTAD.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01000/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01000/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01000/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00546, 00849 Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la protección, conservación y promoción del sitio arqueológico Cerro Huasochugo ubicado en el distrito de Huaso, provincia de Julcán, departamento La Libertad, por ser de vital importancia, trascendental y cultural.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01001/2016-CR - LEY QUE ESTABLECE NUEVO PLAZO PARA AUTORIZAR LA TRANSFERENCIA DE RECURSOS A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES, PARA LA EJECUCIÓN DE PROYECTOS DE INVERSIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01001/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01001/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone autorizar de manera excepcional al Fondo de Promoción a la Inversión Pública Regional y Local (FONIPREL), creado en la Ley 28939 e implementado mediante la Ley 29125, a retirar la suspensión previamente efectuada sobre los recursos entregados y suspendidos como consecuencia de la pérdida de vigencia de su uso, o a entregar el monto restante de cofinanciamiento con recursos procedentes de los extornos realizados previamente en razón a los convenios suscritos y que se encuentran en la cuenta de referido fondo, según corresponda, a efectos de dar continuidad a los convenios para el cofinanciamiento de proyectos de inversión pública correspondientes a los concursos del año 2014 de dicho fondo, siempre que dichos proyectos se encuentren en ejecución, incluyendo la prórroga del plazo del uso de los recursos correspondientes al cofinanciamiento del fondo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00854/2016-CR - LEY QUE ELIMINA EL CARGO POR AFIANZAMIENTO DE LA SEGURIDAD ENERGETICA QUE SE COBRA INDEBIDAMENTE EN LA TARIFA DEL RECIBO DE LUZ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00854/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00854/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00854/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00851, 00864, 00873, 00874, 00875 Estado: Publicado El Peruano   Propone eliminar el Cargo por Afianzamiento de la Seguridad Energética, que se cobra indebidamente en la tarifa del recibo de luz que pagan todos los peruanos por el servicio del consumo de energía y evitar el incremento de la tarifa del recibo de luz.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00710/2016-CR - LEY RE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE AMPLÍA EL PLAZO DE LA DETENCIÓN PREVENTIVA POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00710/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00710/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00710/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00250, 00451 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 2, numeral 24) literal f) de la Constitución Política del Perú, con la finalidad de ampliar el plazo de detención policial en caso de flagrancia para los delitos contra el patrimonio, violación de la libertad sexual y los delitos comprendidos en el crimen organizado, en salvaguarda de la seguridad ciudadana y los derechos fundamentales de nuestra población.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00711/2016-CR - LEY DE PROMOCIÓN DEL CABOTAJE EN LAS OPERACIONES DE COMERCIO EXTERIOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00711/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00711/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00711/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01131 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar la Ley 28583, Ley de Reactivación y Promoción de la Marina Mercante Nacional, a fin de promover el transporte de bienes y/o mercancias a través del cabotaje, así como impulsar la competitividad de nuestro comercio exterior, del transporte interno y la integración económica del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00714/2016-CR - LEY QUE PRECISA E INCREMENTA LAS PENAS PARA EL DELITO DE APOLOGÍA DEL TERRORISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00714/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00714/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00714/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00397, 00611, 00801, 01395 Estado: Publicado El Peruano   Propone incorporar el artículo 316-A al Código Penal, precisa e incrementa las penas para el delito de Apología del Terrorismo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00633/2016-CR - LEY QUE AMPLÍA LOS BENEFICIOS DEL BOMBERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00633/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00633/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00633/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00496, 00588, 00599, 00700 Estado: Dictamen Negativo   Propone ampliar los beneficios de los Bomberos, sobre el seguro de vida o compensación extraordinaria, una bonificación anual y ampliar la cobertura del Seguro Social de Salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00615/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACIÓN SUPERIOR Y DE LA CARRERA PÚBLICA DE SUS DOCENTES 30512</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00615/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00615/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00615/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Ley de Institutos y Escuelas de Educación Superior y de la Carrera Pública de sus docentes 30512.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00606/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL NUEVO HOSPITAL REGIONAL DOCENTE DE TRUJILLO Y DEL HOSPITAL BELÉN EN LA REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00606/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00606/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00606/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la construcción del nuevo Hospital Regional docente de Trujillo y del Hospital Belén en la región La Libertad
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Mulder Bedoya Claude Maurice; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00607/2016-CR - LEY QUE MEJORA EL RÉGIMEN LABORAL Y DE SEGURIDAD SOCIAL A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL RÉGIMEN LABORAL DE LA LEY 27360 LEY DE PROMOCIÓN AGRARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00607/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00607/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00607/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00695, 02080, 02118, 02226, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el numeral 7.2 del artículo 7 de la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00608/2016-CR - TRABAJADOR PORTUARIO L.27866/MODIFICA ARTÍCULO 17 LEY DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00608/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00608/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00608/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00582, 00672, 02655 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 17 de la Ley 27866, Ley del Trabajador Portuario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00609/2016-CR - LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL LA PROVINCIA DE TRUJILLO EN EL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD PARA LA CREACIÓN DE LOS DISTRITOS DE ALTO TRUJILLO Y EL MILAGRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00609/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00609/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00609/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00568, 00649, 00694, 00664, 00089 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar como zona de interés nacional a la provincia de Trujillo en el departamento de La Libertad, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conlleven a la creación de los distritos de Alto Trujillo y El Milagro.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00610/2016-CR - LEY QUE MODIFICA DIVERSAS NORMAS PARA PROMOVER LA INVERSIÓN EN RENTA DE BIENES INMUEBLES A TRAVÉS DE VEHÍCULOS DE INVERSIÓN COLECTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00610/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00610/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00610/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar los artículos 2-A y 2-B de la Ley 30341, referente a otorgar incentivos tributarios con el fin de promover la Constitución e inversión en proyectos inmobiliarios a través de los Fondos de Inversión en Rentas de Bienes Inmuebles
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00507/2016-CR - LEY DE CREACIÓN DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00507/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00507/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00507/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00375, 00433, 00834, 01204, 01247, 01330, 01343, 01478, 01595, 02113, 02752, 03538, 04186, 04386 Estado: Publicado El Peruano   Propone crear el Distrito Electoral de Peruanos Residentes en el Extranjero
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00482/2016-CR - LEY DE FORTALECIMIENTO DE PARTIDOS POLÍTICOS Y GRUPOS PARLAMENTARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00482/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00482/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00482/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01475, 01879, 02213, 02428, 03547, 04188, 04467, 02718 Estado: Publicado El Peruano   Propone fortalecer los partidos políticos y los grupos parlamentarios del Congreso de la República, en el ámbito de las leyes 28094, Ley de Organizaciones Políticas y 26859, Ley Orgánica de Elecciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00469/2016-CR - UNIVERSITARIA.-L.30220/MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00469/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00469/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00469/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 1, 12, 13, 14, 15, 17, 19, 20, 21 de la Ley Universitaria 30220, tiene por objeto normar la creación, funcionamiento, supervisión y cierre de las universidades, respetando la autonomía de cada una de ellas en su régimen normativo interno, de autogobierno, administrativo y económico, dentro del marco de la Constitución, la Ley y sus propios estatutos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00433/2016-CR - REFORMA CONST.90/CREACIÓN DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00433/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00433/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00433/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00375, 00507, 00834, 01204, 01247, 01330, 01343, 01478, 01595, 02113, 02752, 03538, 04186, 04386 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 90 de la Constitución Política del Perú, únicamente en cuanto al número de congresistas, así como el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, que crea el Distrito Electoral de Peruanos en el Extranjero, lo que permitirá tener cuatro representantes en el Congreso de la República, sin colisionar con normas constitucionales o legales alguna, amparándose en el numeral 17 del Artículo 2 y el artículo 31 de la Constitución Política del Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00428/2016-CR - LEY QUE AUTORIZA LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD AUTÓNOMA DE TRANSPORTE URBANO PARA LIMA Y CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00428/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00428/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00428/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00246, 00593, 01719, 01477 Estado: Publicado El Peruano   Propone autorizar al Ministerio de Transporte y Comunicaciones la creación de la Autoridad Autónoma de Transporte Urbano para Lima y Callao, en adelante AATU, estableciéndose los lineamientos generales para el desarrollo de un sistema de transporte público integrado, sostenible y de calidad entre Lima y Callao,
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00347/2016-CR - CÓDIGO.-PENAL 121-A,122/INCREMENTA LAS PENAS POR MALTRATO FÍSICO Y/O PSICOLÓGICO CONTRA NIÑAS, NIÑOS Y ADOLESCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00347/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00347/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00347/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00176, 00178, 00877, 01026 Estado: Publicado El Peruano   Propone incrementar las penas contenidas en los artículos 121-A y 122 del Código Penal, referido a los delitos de lesiones graves y lesiones leves cuando la víctima sea menor de edad, persona de la tercera edad o con discapacidad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00348/2016-CR - CÓDIGO.-PENAL 108-B, 121, 121-B, 122,/PROTECCIÓN FRENTE A LA VIOLENCIA CONTRA LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00348/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00348/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00348/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00062, 00471, 00473, 00788, 01405, 01728, 03294 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar diversos artículos del Código Penal, de la Ley 30364, ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar, y del Código de los Niños y Adolescentes, con la finalidad de mejorar la protección penal frente a los delitos de feminicidio, lesiones graves y lesiones leves, así como hacer más eficaz los mecanismos, medidas y políticas de prevención, persecución y sanción de los casos de violencia de género en nuestro país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00323/2016-CR - PROPIEDAD.-INFORMAL L.28687/MODIFICA ART. 3, 16, 21 DE LA LEY DE DESARROLLO DE....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00323/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00323/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00323/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01352, 01749, 01857, 02167 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 3, 6 y 21 de la Ley de Desarrollo y Complementaria de formalización de la propiedad informal, acceso al suelo y dotación de servicios básicos, Ley 28687.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00286/2016-CR - LEY QUE PROHÍBE LA REDUCCIÓN DE LA REMUNERACIÓN DEL TRABAJADOR, POR PARTE DEL EMPLEADOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00286/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00286/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00286/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00326, 00332 Estado: Orden del Día   Propone Ley que prohíbe la reducción de la remuneración del trabajador, por parte del empleador.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00253/2016-CR - LEY QUE IMPULSA LA REHABILITACIÓN, CONSTRUCCIÓN Y RECONSTRUCCIÓN DE LOS PUEBLOS AFECTADOS POR EL SISMO DEL 14 DE AGOSTO DE 2106 DEL VALLE DEL COLCA/AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00253/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00253/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00253/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Al Archivo   Propone Ley que impulsa la rehabailitación, construcción y reconstrucción de los pueblos afectados por el sismo del 14 de agosto de 2016 del Valle del Colca-Arequipa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00229/2016-CR - REGL.CONGRESO.-37, 76/REGLAS DE CONSTITUCIÓN DE GRUPOS PARLAMENTARIOS Y PRESENTACIÓN DE PROYECTOS DE LEY</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00229/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00229/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00229/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00076, 00351 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 37 y 76 relativos a las reglas de constitución de Grupos Parlamentarios y presentación de Proyectos de Ley.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Elías Ávalos Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00149/2016-CR - CÓDIGO.-PENAL 121, 122, 123, 124/VIOLENCIA CONTRA LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00149/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00149/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00149/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar los artículos 121, 122, 123 y 124 del Código Penal, referente a violencia contra la mujer.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00150/2016-CR - LEY QUE MODIFICA ALGUNOS ARTÍCULOS DEL NUEVO CÓDIGO PROCESAL PENAL Y OPTIMIZA SISTEMA DE RECURSOS Y EVITAN RIESGO DE IMPUNIDAD PARA CASOS DE CONDENA DEL ABSUELTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00150/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00150/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00150/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar el artículo 417 del Nuevo Código Procesal Penal y optimiza sistema de recursos y evita riesgo de impunidad para casos de condena del absuelto.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00151/2016-CR - LEY QUE CREA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE PARQUES ZONALES EN EL DEPARTAMENTO Y REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00151/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00151/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00151/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de Parques Zonales en el departamento y región La Libertad
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00152/2016-CR - LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES A FIRMAR CONVENIOS DE COOPERACIÓN CON LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE CONTROL DE SERVICIOS DE SEGURIDAD ARMAS MUNICIONES Y EXPLOSIVOS DE USO CIVIL-SUCAMEC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00152/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00152/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00152/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone autorizar a los gobiernos regionales y locales a firmar convenios de cooperación con la Superintendencia Nacional de Control de Servicios de Seguridad, Armas Municiones y Explosivos de Uso Civil-SUCAMEC para la implementación de los programas de empadronamiento y entrega de armas en forma voluntaria en sus respectivas jurisdicciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00153/2016-CR - LEY QUE CREA EL ADN GRATUITO, EL PROCESO ÚNICO DE FILIACIÓN DE PATERNIDAD Y ALIMENTOS PREVENTIVOS Y MODIFICA EL ARTÍCULO 424, INCISO 10 DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00153/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00153/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00153/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone Ley que crea el ADN gratuito, el proceso único de filiación de paternidad, alimentos preventivos y modifica el artículo 424, inciso 10 del Código Procesal Civil.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00154/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 2, 3, 10 Y LA DISPOSICIÓN ÚNICA COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DE LA LEY 30001, LEY DE REINSERCIÓN ECONÓMICA Y SOCIAL PARA EL MIGRANTE RETORNADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00154/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00154/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00154/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00161, 00247 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 2, 3, 10 y la Disposición Única Complementaria Transitoria de la Ley 30001, Ley de Reinserción Económica y Social para el Migrante Retornado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00090/2016-CR - LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE REGULA LOS ALCANCES DE LA DEFENSA JUDICIAL DEL ESTADO Y ESTABLECE LA FORMA DE SELECCIÓN DE LOS PROCURADORES PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00090/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00090/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00090/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00054, 00070 Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 47 de la Constitución Política del Estado, que regula los alcances de la Defensa Judicial del Estado y establece la forma de selección de los Procuradores Públicos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00091/2016-CR - LEY QUE INCORPORA A SUS LABORES A LOS PROFESIONALES DE LA SALUD QUE HAN SIDO CESADOS POR APLICACIÓN DE LA SEGUNDA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA Y FINAL DE LA LEY 29944</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00091/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00091/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00091/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone reincorporar a sus labores a los profesionales de la salud que han sido cesados por aplicación de la Segunda Disposición Complementaria Transitoria y Final de la Ley 29944.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00058/2016-CR - LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIO PNP COMPRENDIDOS EN EL D.S. 010-2005-IN Y REGULARIZA TRANSFERENCIA DE APORTES DE ELLOS Y LOS DE LOS COMPRENDIDOS EN EL D.S. 019-90-IN A LA CAJA DE PENSIONES MILITAR-POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00058/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00058/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00058/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone otorgar, por excepción y única vez el grado inmediato superior al personal PNP en actividad, egresado de Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policía Nacional del Perú, comprendidos en el Decreto Supremo 010-2005-IN.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00059/2016-CR - LEY QUE INCORPORA AL PERSONAL PROFESIONAL CIVIL NOMBRADO, ENFERMERAS (OS) PNP, EGRESADOS DE LA ESCUELA DE ENFERMERÍA Y LABORATORIO CLÍNICO DE LA SANIDAD-POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PROMOCIONES.- 1998, 1999,2000, A LA CATEGORÍA DE OFICIALES DE SERVICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00059/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00059/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00059/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01510 Estado: Dictamen   Propone incorporar al personal profesional civil nombrado, enfermeras (os) PNP, egresados del Centro de Formación Profesional &amp;ldquo;&amp;ldquo;Escuela de Enfermería y Laboratorio Clínico de la Sanidad-Policía Nacional del Perú, promociones 1998, 1999, 2000 a la categoría de Oficiales de Servicios asimilados PNP y con efectividad en el grado.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00060/2016-CR - PODER.-EJECUTIVO L.29158/INCORPORA EL NUMERAL 15 EN EL ARTÍCULO 19 DE LA LEY ORGÁNICA DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00060/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00060/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00060/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone incorporar el numeral 15 en el artículo 19 de la Ley Orgánica del Poder Ejecutivo, Ley 29158, para establecer un adecuado procedimiento para la publicación oportuna de las normas que dicte el Poder Legislativo, así como el funcionario responsable a cargo de su cumplimiento.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00061/2016-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE PROPONE MODIFICAR EL ARTÍCULO 16 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00061/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00061/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00061/2016-CR Iniciativas agrupadas: 03909, 04397, 04406 Estado: Orden del Día   Propone modificar el primer y segundo párrafo del artículo 16 del Reglamento del Congreso, podrá procesar y eventualmente condenar como a cualquier ciudadano a congresistas que han cometido delitos antes de su elección
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00063/2016-CR - REGL.CONGRESO 16/NÚMERO DE MIEMBROS COMISIÓN DE LEVANTAMIENTO DE INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00063/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00063/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00063/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00065 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 16 del Reglamento del Congreso de la República, elevando el número de miembros de la Comisión de Levantamiento de Inmunidad Parlamentaria de cinco a quince.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Velásquez Quesquén Angel Javier; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00053/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE SISTEMAS DE TRANSPORTE PÚBLICO MASIVO EN LAS CIUDADES DE TRUJILLO, PIURA, CHICLAYO, AREQUIPA, CUSCO Y HUANCAYO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00053/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00053/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00053/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de sistemas de transporte público masivo en las ciudades de Trujillo, Piura, Chiclayo, Arequipa, Cusco y Huancayo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00036/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL NUEVO HOSPITAL REGIONAL DOCENTE DE TRUJILLO Y DEL HOSPITAL BELÉN EN LA REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00036/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00036/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00036/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la Construcción del Nuevo Hospital Regional Docente de Trujillo y del Hospital Belén en la región La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00037/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL PROGRAMA NACIONAL MULTISECTORIAL PERÚ SEGURO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00037/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00037/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00037/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación del Programa Nacional Multisectorial Perú Seguro.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00038/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DEL TREN DEL PACÍFICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00038/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00038/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00038/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción del Tren del Pacífico, tren que va en línea paralela al mar y que se inicia en Tumbes, pasando por Lambayeque, La Libertad, Ancash, Lima, Ica, Arequipa, Moquegua y Tacna.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00039/2016-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 90 DE LA CONSTITUCIÓN QUE PROPONE LA CREACIÓN DEL SENADO, LA CÁMARA DE DIPUTADOS Y LA RENOVACIÓN POR TERCIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00039/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00039/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00039/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar el artículo 90 de la Constitución Política del Perú, referente a la creación del Senado, Cámara de Diputados y la Renovación por Tercios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00040/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO DEL BORDE COSTERO EN LOS BALNEARIOS LAS DELICIAS BUENOS AIRES Y HUANCHACO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00040/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00040/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00040/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento del Borde Costero en los balnearios Las Delicias, Buenos Aires y Huanchaco&amp;rdquo;&amp;rdquo;, de la provincia de Trujillo, en el departamento de La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00041/2016-CR - LEY QUE MEJORA EL RÉGIMEN LABORAL Y DE SEGURIDAD SOCIAL A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL RÉGIMEN LABORAL DE LA LEY 27360 &#39;LEY DE PROMOCIÓN AGRARIA&#39;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00041/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00041/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00041/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar el numeral 7.2 del artículo 7 de la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00042/2016-CR - LEY QUE CREA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE CIUDAD &#39;TARAPACÁ&#39; EN EL DISTRITO DE CHAO, PROVINCIA DE VIRÚ, DEPARTAMENTO Y REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00042/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00042/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00042/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de cIudad &amp;ldquo;&amp;ldquo;Tarapacá&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en el distrito de Chao, provincia de Virú, departamento y región La Libertad,
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00043/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA PROTECCIÓN, RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN Y PROMOCIÓN DE LA LAGUNA DE PÍAS, DISTRITO DE PÍAS, PROVINCIA DE PATAZ, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00043/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00043/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00043/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la protección, recuperación, conservación y promoción de la Laguna de Pías, en el distrito de Pías, provincia de Pataz, departamento de La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; León Romero Luciana Milagros; Velásquez Quesquén Angel Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00044/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IMPLEMENTACIÓN DEL PARQUE ARQUEOLÓGICO Y ECOLÓGICO DE PUÉMAPE, UBICADO EN EL DISTRITO DE SAN PEDRO DE LLOC, PROVINCIA DE PACASMAYO, DEPARTAMENTO Y REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00044/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00044/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00044/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la protección, conservación, defensa y puesta en valor del Parque Arqueológico y Ecológico de Puémape, ubicado en el distrito de San Pedro de Lloc, provincia Pacasmayo, departamento y región La Libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00045/2016-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSERVACIÓN DEL PARQUE ARQUEOLÓGICO Y ECOLÓGICO DE GUAÑAPE, PROVINCIA DE VIRÚ, REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00045/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00045/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00045/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la protección, conservación y puesta en valor del Parque Arqueológico y Ecológico de Guañape, región La Libertad
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00046/2016-CR - TRABAJADOR PORTUARIO L.27866/MODIFICA ARTÍCULO 17, LEY DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00046/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00046/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00046/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar el artículo 17 de la Ley 27866, Ley del Trabajo Portuario, a efectos de determinar la forma en que se debe efectuar el reconocimiento de periodos de aportación al Sistema Nacional de Pensiones por parte de los trabajadores portuarios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00047/2016-CR - LEY QUE CREA LA COMISIÓN BICENTENARIO DE LA INDEPENDENCIA NACIONAL DE LA BENEMÉRITA Y FIDELÍSIMA A LA PATRIA CIUDAD DE TRUJILLO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00047/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00047/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00047/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone Ley que crea la Comisión Bicentenario de la Independencia Nacional de la Benemérita y Fidelísima a la patria ciudad de Trujillo, con la finalidad de programar los actos conmemorativos, de la primera ciudad en el Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00048/2016-CR - LEY DE CUENTA ESPECIAL PREVISIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00048/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00048/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00048/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone Ley de Cuenta Especial Previsional
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Velásquez Quesquén Angel Javier; León Romero Luciana Milagros
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-08-19 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2016-08-19 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-07 Oficio - 048-2016-2017-ENRZ-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00049/2016-CR - LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL LA PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD PARA LA CREACIÓN DE LOS DISTRITOS DE ALTO TRUJILLO Y EL MILAGRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00049/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00049/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00049/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar como zona de interés nacional a la provincia de Trujillo en el departamento de La Libertad, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conlleven a la creación de los distritos Alto Trujillo y El Milagro
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>