<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vilcatoma De La Cruz Yeni on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/vilcatoma-de-la-cruz-yeni/</link>
    <description>Recent content in Vilcatoma De La Cruz Yeni on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/vilcatoma-de-la-cruz-yeni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA INCORPORACIÓN AL MERCADO LABORAL EN EL SECTOR PÚBLICO A MUJERES VÍCTIMAS DE VIOLENCIA FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00223/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00223/</guid>
      <description>Propone promover la incorporación al mercado laboral en el sector público, a mujeres víctimas de violencia familiar que hayan denunciado a su agresor ante el Ministerio Público, para obtener su independencia económica.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-09-13 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-09-13 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2016-09-19 Oficio - 036-2016-2017/CMF-CR-2 de la Presidenta de la Comisión de la Mujer, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 4, 5 DE LA LEY 29535, LEY QUE RECONOCE OFICIALMENTE A LA LENGUA DE SEÑAS PERUANA, Y AGREGA LOS ARTÍCULOS 7 Y 8</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04236/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04236/</guid>
      <description>Propone complementar y especificar los alcances normativos de la Ley que reconoce oficialmente la Lengua de Señas Peruana, ya que al momento de su promulgación se obviaron la inlcusión de algunos parámetros de formalización de la acreditación de la enseñanza de la lengua de señas.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-25 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-04-25 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-04-25 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-04-25 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2020-06-12 Dictamen Negativo Inclusión Social y Personas con Discapacidad Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE FISCALÍAS ANTIDROGAS EN EL VRAEM (VALLE DEL RÍO APURÍMAC, ENE Y MANTARO)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03885/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03885/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de fiscalías especializadas antidrogas en los departamentos y provincias que comprenden el VRAEM que aún no cuenten con estas, con la finalidad de contribuir en la lucha efectiva y oportuna en la persecución del delito.
Estado actual #  Se inhibe
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-07 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-02-07 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-02-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-02-08 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-05 Se inhibe de Dictaminar Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas - (unanimidad).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 25129, AMPLIANDO LA ASIGNACIÓN FAMILIAR PARA TRABAJADORES CON HIJOS CON DISCAPACIDAD SEVERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03528/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03528/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley 25129, ampliando el beneficio de asignación familiar establecido en dicha norma, a los trabajadores que tienen a su cargo uno o más hijos con discapacidad severa sin límite de edad.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-11 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2018-10-12 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-06-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Inclusión Social y Personas con Discapacidad Unanimidad   2019-09-10 Orden del Día - Acuerdo del Consejo Directivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02118/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02118/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 7 de la Ley 27360-Ley que aprueba las normas de Promoción del Sector Agrario.
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-15 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-11-15 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-11-17 En comisión Agraria   2017-11-17 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-07-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30120, LEY DE APOYO A LA SEGURIDAD CIUDADANA CON CÁMARAS DE VIDEOVIGILANCIA PÚBLICAS Y PRIVADAS, Y LA LEY 27933, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03444/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03444/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 2 de la Ley 30120 Ley de apoyo a la seguridad ciudadana con cámaras de videovigilancia públicas y privadas y, modifica el artículo 7 de la Ley 27933, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, con fines de fortalecer la lucha contra la inseguridad ciudadana.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-28 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-09-28 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-07-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY CONTRA LA VIOLENCIA POLÍTICA HACIA LAS MUJERES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03131/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03131/</guid>
      <description>Propone prevenir, sancionar y erradicar la violencia política contra las mujeres a fin de promover y garantizar el pleno ejercicio de sus derechos políticos y en igualdad de condiciones, en especial, su participación en la vida política en todos los niveles del gobierno nacional, regional y local, y en organizaciones políticas.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-08-16 En comisión Constitución y Reglamento   2018-08-16 En comisión Mujer y Familia   2019-02-12 Oficio - 482-2018-2019-CMF/CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL Y PUESTA EN VALOR LAS AGUAS TERMALES HERVIDEROS, UBICADA EN EL CASERÍO DE BOCAPAN DISTRITO DE ZORRITOS, PROVINCIA DE CONTRALMIRANTE VILLAR DEPARTAMENTO DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04694/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04694/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la puesta en valor, restauración, promoción y desarrollo turístico las Aguas Termales Hervideros, ubicada en el caserío de Bocapan, distrito de Zorritos, provincia de Contralmirante Villar, departamento de Tumbes.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-20 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2019-08-22 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04694/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 418 DEL CÓDIGO PENAL PARA QUE SE INCLUYA COMO SUJETO ACTIVO DEL DELITO DE PREVARICATO AL ÁRBITRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04566/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04566/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 418 del Código Penal para que se incluya como sujeto activo del delito de prevaricato al árbitro
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-07-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04566/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA COLOCACIÓN DE GEOTUBOS EN EL LITORAL DEL BALNEARIO DE HUANCHACO, COMO ACCIÓN INMEDIATA DE MITIGACIÓN FRENTE A LOS EFECTOS DE LOS OLEAJES ANÓMALOS, PROPUESTO POR EL MINISTERIO DE TRANSPORTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04567/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04567/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la colocación de geotubos en el litoral del balneario de Huanchaco, provincia de Trujillo, región La Libertad, como acción inmediata de mitigación frente a los efectos de los oleajes anómalos, propuesto por el Ministerio de transportes, en tanto se apruebe y ejecute el proyecto definitivo de &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento del borde costero de los balnearios de las Delicias, Buenos Aires y Huanchaco.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA IMPLEMENTACIÓN DEL VOTO ELECTRÓNICO EN LOS PROCESOS ELECTORALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02774/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02774/</guid>
      <description>Propone derogar la Primera Disposición Complementaria de la Ley 28571, Ley que establece normas que regirán para las elecciones generales del año 2006.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-26 En comisión Constitución y Reglamento   2018-06-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 82 DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL RESPECTO DE LAS FUNCIONES Y ATRIBUCIONES DEL CONSEJO EJECUTIVO DEL PODER JUDICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03678/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03678/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 82° de la Ley Orgánica del Poder Judicial, respecto de las funciones y atribuciones del Consejo Ejecutivo del Poder Judicial.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-30 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-28 Rechazado de Plano Archivado Justicia y Derechos Humanos - / 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL HOSPITAL GERIÁTRICO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04343/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04343/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la construcción e implementación del Hospital Geriátrico (GERÁTRO
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-24 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-05-27 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04343/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE EL VALOR Y TRASCENDENCIA HISTÓRICA DE LA BATALLA DE AYACUCHO DEL 9 DE DICIEMBRE DE 1824 DENTRO DE LA CURRÍCULA NACIONAL DE EDUCACIÓN BÁSICA Y MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DEL DECRETO LEGISLATIVO 713</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04289/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04289/</guid>
      <description>Propone otorgar el merecido reconocimiento a la batalla de Ayacucho del 9 de diciembre de 1824 como el episodio histórico emblemático que consolidó la independencia del Perú y nuestro origen como Estado-Nación, a fin de promocionar su difusión a las nuevas generaciones y forjar adecuadamente nuestra identidad nacional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-05-10 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-05-10 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04289/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE ASUNTOS INTERNOS DE LA MAGISTRATURA DEL PODER JUDICIAL Y DEL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03681/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03681/</guid>
      <description>Propone crear la Autoridad Nacional de Asuntos Internos de la Magistratura del Poder Judicial y del Ministerio Público, con la finalidad de que la población a nivel nacional sienta una reforma de justicia integral a cabalidad, sobre las acciones de control respecto a irregularidades funcionales cometidas por Jueces y Fiscales, servidores o empleados del Poder Judicial y del Ministerio Público.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACIÓN CIVIL A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCIÓN Y DELITOS CONEXOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04009/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04009/</guid>
      <description>Propone derogar la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparación civil a favor del Estado Peruano en casos de corrupción y delitos conexos y, dejase sin efecto el Decreto Supremo N° 096-2018-EF, Reglamento de la Ley N° 30737.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-11 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-03-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-03-12 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-03-12 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-03-19 Oficio - 150-2019-EBE/CR de la congresista Bustos Espinoza, solicita adherirse al Proyecto de Ley 4009.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELECTRO HUÁNUCO S.A./LEY QUE CREA...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00160/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00160/</guid>
      <description>Propone Ley que crea Electro Huánuco S.A.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2016-09-05 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-05 En comisión Energía y Minas   2017-06-28 Oficio - 317-2016-2017/RRTC-CR-2 del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA EJECUCIÓN HUMANITARIA DE LA PENA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03533/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03533/</guid>
      <description>Propone establecer la modalidad de Ejecución Humanitaria de la Pena, con el fin de tutelar la dignidad, integridad física, mental y salud de los adultos mayores y de las personas con discapacidad severa permanente, que se encuentran con pena privativa de la libertad.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-11 Dispensado del Trámite de Comisión - y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COMISIÓN PERMANENTE/DELEGA FACULTAD DE LEGISLAR..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03701/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03701/</guid>
      <description>Propone delegar en la Comisión Permanente del Congreso de la República, la facultad de legislar a partir del día siguiente del término de la Primera Legislatura Ordinaria correspondiente al Período Anual de Sesiones 2018-2019, hasta el 28 de febrero de 2019.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-12-05 Pleno (en debate)   2018-12-05 Aprobado - por Acuerdo del Pleno   2018-12-08 Promulgado Resolución Legislativa del Congreso Nº: 024-2018-2019-CR   2018-12-08 Promulgado por el Congreso   2018-12-10 Publicado - R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 158° DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, REFERIDO A LA ELECCIÓN DEL FISCAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03676/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03676/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 158 de la Constitución Política del Perú, referido a la elección del Fiscal de la Nación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-11-30 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03676/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 65 DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL, RESPECTO DE LAS COMPETENCIAS DE LOS JUECES DE PAZ, OTORGÁNDOLES FACULTADES PARA EL CONOCIMIENTO INICIAL DE DELITOS COMETIDOS EN ZONAS ALEJADAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03675/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03675/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 65 de la Ley Orgánica del Poder Judicial, respecto de las competencias de los jueces de paz, otorgándoles facultades para el conocimiento inicial de delitos cometidos en zonas alejadas de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-30 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03675/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 74 DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL, REFERIDO A LA ELECCIÓN DEL PRESIDENTE DE LA CORTE SUPREMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03677/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03677/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 74 de la Ley Orgánica del Poder Judicial, referido a la elección del Presidente de la Corte Suprema.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-30 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03677/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 82, 96 DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL, RESPECTO A LA IMPLEMENTACIÓN DE JUZGADOS EN ZONAS ALEJADAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03680/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03680/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 82° y 96° de la Ley Orgánica del Poder Judicial, respecto a la implementación de Juzgados en zonas alejadas de la República
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-30 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03680/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LOS ARTÍCULOS 84 Y 85 EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1278, QUE APRUEBA LA LEY DE GESTIÓN INTEGRAL DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03629/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03629/</guid>
      <description>Propone incorporación de los artículos 84 y 85 en el Decreto Legislativo 1278, que aprueba la Ley de Gestión Integral de los Residuos Sólidos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-19 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-11-19 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-11-19 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-11-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03629/2018-PE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA Y ADICIONA EL ARTÍCULO 3-A EN LA LEY 29461 LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE ESTABLECIMIENTO VEHICULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02051/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02051/</guid>
      <description>Propone adicionar el artículo 3-A en la Ley 29461, Ley que regula el servicio de estacionamiento vehicular, referente con los cobros indebidos en los servicios de establecimientos vehiculares.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-03 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-11-06 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-08-16 Acumulado en Sala - a solicitud del Presidente de la Comisión de Defensa del Consumidor, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA Y DESARROLLA EL ARTÍCULO 491 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL REFERIDO A LA LIBERTAD ANTICIPADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01428/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01428/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 491 del Código Procesal Penal, referido a la libertad anticipada.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-05-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-10-11 Oficio - 209-2018-2019-BGAG/CR de la Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD, UTILIDAD PÚBLICA Y DE LA MÁS ALTA PRIORIDAD PARA EL ESTADO LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL DE CHINCHERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03347/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03347/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad, utilidad pública y de la más alta prioridad para el estado la construcción del Aeropuerto Internacional de Chinchero, en la provincia de Urubamba del departamento del Cusco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-14 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-09-17 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03347/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA AL MINISTERIO DE ECONOMÍA Y FINANZAS REASIGNAR LOS RECURSOS POR SALDO DE BALANCE PARA CANCELAR LAS DEUDAS DE LOS GOBIERNOS REGIONALES, LOCALES Y DEL GOBIERNO NACIONAL A ESSALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03243/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03243/</guid>
      <description>Propone ley que faculta al Ministerio de Economía y Finanzas, reasignar los recursos por saldo de balance para cancelar las deudas de los Gobiernos Regionales, Locales y del Gobierno Nacional a Essalud.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-23 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-08-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-08-24 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-08-24 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03243/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROMOCIÓN E IMPULSO DE MEDIDAS QUE PERMITAN DAR CUMPLIMIENTO A LOS COMPROMISOS SUSCRITOS EN EL ENCUENTRO DE CONGRESOS DE AMÉRICA LATINA POR VENEZUELA CELEBRADO EL 1 DE JUNIO DE 2018 EN LA CIUDAD DE CÚCUTA, COLOMBIA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03167/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03167/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la promoción e impulso de medidas que permitan dar cumplimiento a los compromisos suscritos en el encuentro de Congresos de América Latina por Venezuela celebrado en la ciudad de Cúcuta, Colombia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Relaciones Exteriores   2018-08-17 En comisión Relaciones Exteriores    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03167/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCREMENTA LAS PENAS DE LOS DELITOS DE VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL PREVISTOS EN EL CAPITULO IX DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02119/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02119/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 170, 171, 172, 173 y 174 del Código Penal, incrementa las penas de los delitos de violación de la libertad sexual.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-15 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-11-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-02-13 Oficio - 0318-2018/YLA-CR del Congresista Lescano Ancieta solicita priorización   2018-02-13 Oficio - Carta N° 033-2018-JMPM/CR del Congresista Palma Mendoza solicita adherirse al Proyecto de Ley 460/2016-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 361, 362 DEL CÓDIGO DE PROCEDIMIENTOS PENALES, DEL PROCEDIMIENTO ESPECIAL DE REVISIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01357/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01357/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 361 y 362 del Código de Procedimientos Penales, regulando la procedencia de la acción de revisión contra autos de sobreseimiento, estando legitimado para interponer dicha acción la parte civil.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-08 Oficio - 520-2017/YVDLC-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA Y ADICIONA LOS NUMERALES 7 Y 8 AL ARTÍCULO 439 Y MODIFICA EL ARTÍCULO 440, 443, DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL SECCIÓN VI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01414/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01414/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 439, 440 y 443 del Código Procesal Penal, pretende el fortalecimiento de la administración de justicia, respecto a la procedencia de la acción de revisión en los casos en los cuales se habrían expedido sentencias absolutorias o autos de sobreseimiento.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-05-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-06-14 Dispensado de Dictamen Justicia y Derechos Humanos - y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE CARÁCTER PRIORITARIO LA DELIMITACIÓN TERRITORIAL ENTRE LOS DEPARTAMENTOS DE CUSCO Y JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02930/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02930/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de carácter prioritario la delimitación territorial entre los departamentos de Cusco y Junín
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-29 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-05-30 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 029302017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ADJUDICA A TÍTULO GRATUITO UN BIEN INMUEBLE DE PROPIEDAD DEL ESTADO EN FAVOR DEL COLEGIO DE ABOGADOS DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02799/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02799/</guid>
      <description>Propone adjudicar a título gratuito un bien inmueble de propiedad del Estado, con un área de 1,223.97 m2, en favor del Colegio de Abogados de Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-08 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-05-08 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02799/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE RECONOCIMIENTO DE LA PROFESIÓN MÉDICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02250/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02250/</guid>
      <description>Propone Ley de reconocimciento de la profesión médica.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-14 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-12-15 En comisión Salud y Población   2018-01-08 Oficio - 01-2018/YVDLC-CR de la Cong. Vilcatoma De la Cruz, solicita retiro del Proyecto de Ley.-DGP atender.   2018-01-09 Por disposición del Oficial Mayor - Téngase por retirada la Proposición 2250/2017-CR   2018-01-09 Retirado por su Autor - / al Archivo 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE COMO IMPEDIMENTO PARA SER CANDIDATO EN LAS ELECCIONES NACIONALES, REGIONALES Y MUNICIPALES A CONDENADOS POR DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01225/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01225/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 107, 113 de la Ley 26859, que aprueba la Ley Orgánica de Elecciones, el inciso 8.1 del artículo 8 de la Ley 26864, que aprueba la Ley de Elecciones Municipales y el inciso 5 del artículo 14 de la Ley 27683, que aprueba la Ley de Elecciones Regionales, a efecto de introducir como causal de impedimento para participar en las elecciones generales, municipales y regionales, respectivamente, el hecho de que el postulante se encuentre condenado con sentencia consentida o ejecutoriada por los delitos contra la Administración Pública tipificados entre los artículos 376, 426 del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA IDONEIDAD DE LOS RECURSOS HUMANOS EN SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02249/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02249/</guid>
      <description>Propone fortalecer la idoneidad de los recursos humanos en la prestación de los servicios de salud y garantizar que las atenciones de salud se brinden por profesionales de la salud adecuadamente formados y con competencias acorde a los perfiles profesionales que requiere el Sistema Nacional Coordinado y Descentralizado de Salud en sus diferentes niveles.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-14 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-12-15 En comisión Salud y Población   2018-01-08 Oficio - 01-2018/YVDLC-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LA PENA EFECTIVA POR LESIONES LEVES CAUSADAS POR VIOLENCIA CONTRA LA MUJER, MODIFICANDO EL ARTÍCULO 57 DEL CÓDIGO PENAL-DECRETO LEGISLATIVO 635.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00072/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00072/</guid>
      <description>Propone incorporar el numeral 3) del artículo 57 del Código Penal, Decreto Legislativo 635, la inaplicabilidad de la suspensión de la ejecución de la pena en el caso de lesiones leves causadas por violencia contra la mujer, cuando el agresor condenado vuelva a cometer este delito.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-08-25 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-15 Oficio - 036-2016-2017/CMF-CR-2 de la Presidenta de la Comisión de la Mujer, Congresista Huilca Flores, solicita que el proyecto 72/2016-CR se decrete a la comisión que preside.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 473-A, 477 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL REFERIDO AL PROCESO POR COLABORACIÓN EFICAZ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01467/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01467/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 473-A y 477 del Código Procesal Penal, referido al proceso por colaboración eficaz, con la finalidad de restituir la facultad de los Procuradores Públicos quienes deben tutelar los intereses patrimoniales del Estado, en los procesos penales por Delitos contra la Administración Pública.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-07 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-06-07 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-06-08 Oficio - 318-2016-2017/RVP-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA RECUPERACIÓN, PROTECCIÓN Y CONSERVACIÓN DE LA FLORA Y FAUNA DEL BOSQUE SECO LA OTRA BANDA EN EL DISTRITO DE ZAÑA, DEL DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00898/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00898/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la recuperación, protección y conservación de la flora y fauna del Bosque Seco la Otra Banda en el distrito de Zaña del departamento de Lambayeque.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-23 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-01-24 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-07-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Unanimidad - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PARTICIPACIÓN DEL PERÚ EN EL EVENTO DEPORTIVO RALLY DAKAR 2018</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00284/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00284/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la participación del Perú en la Edición del &amp;ldquo;&amp;ldquo;Rally Dakar 2018&amp;quot;&amp;quot;.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-09-30 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2016-09-30 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-10-13 Oficio - 47-2017-2018-PNCH-CR de la Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 74 DE LA LEY ORGÁNICA DEL PODER JUDICIAL APROBADO POR EL DECRETO SUPREMO 017-93-JUS Y EL ARTÍCULO 37 DE LA LEY ORGÁNICA DEL MINISTERIO PÚBLICO APROBADO POR EL DECRETO LEGISLATIVO 52</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01617/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01617/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 74 de la Ley Orgánica del Poder Judicial aprobado por el Decreto Supremo 017-93-JUS y el artículo 37 de la Ley Orgánica del Ministerio Público aprobado por el Decreto Legislativo 52, promverá la democratización en la elección del Prsidente de la Corte Suprema y el Fiscal de la Nación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXTINGUE LA DEUDA CORRESPONDIENTE A LOS BONOS UTILIZADOS EN EL PROGRAMA DE RESCATE FINANCIERO AGROPECUARIO (RFA)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00052/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00052/</guid>
      <description>Propone Ley que extingue la deuda correspondiente a los bonos utilizados en el Programa de Rescate Financiero Agropecuario (RFA)
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-25 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-22 Oficio - 183-2016-2017-CA/CR del Pdte.Comisión Agraria, Congr. Ramirez Tandazo, solicita que el proyecto 52 pase a la comisión que preside/ Of.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 152/DELITO DE SECUESTRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01427/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01427/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 152 del Código Penal, referente al delito de secuestro.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-05-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-05-24 Oficio - 1052-2017/YLA-CR del Cong. Lescano A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ADICIONA EL LITERAL R) AL ARTÍCULO 11 DE LA LEY 30225 LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01435/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01435/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 11 de la Ley 30225 Ley de Contrataciones del Estado, constituye una modificación legislativa necesaria a efectos de lograr una lucha adecuada y eficaz contra la corrupción.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-24 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2017-05-25 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01435/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.39°, 47° y 99°/CREA LA PROCURADURÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00054/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00054/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 39°, 47° y 99° de la Constitución Política del Perú, crea la Procuraduría General de la República como Organismo Constitucional Autónomo que permite ejercer una función técnico-especializado, unificando, actualizando e integrando la legislación materia en cuestión que le permita articular con la Policía Nacional, Ministerio Público y Poder Judicial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28294, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL INTEGRADO DE CATASTRO Y SU VINCULACIÓN CON EL REGISTRO DE PREDIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00186/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00186/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 3, y 7 de la Ley 28294, Ley que crea el Sistema Nacional Integrado de Catastro y su vinculación con el Registro de Predios.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-08 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - / en Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA REFORMA DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00220/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00220/</guid>
      <description>Propone regular el funcionamiento del Sistema Nacional de Salud como garantía de Estado al derecho fundamental a la salud, a efecto de lograr la seguridad social universal en salud.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-30 Oficio - 062-2016-2017/GPFP-CR del Directivo Portavoz, GPFP, Cong. Galarreta V., solicita el retiro del Proyecto de Ley 220/2016-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO ESPECIAL BINACIONAL PUYANGO TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00174/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00174/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del Proyecto Especial Binacional Puyango Tumbes, con el objeto de implementar el Convenio Binacional entre Perú y Ecuador para el aprovechamiento del recurso hídrico que proviene del río Tumbes, con fines de irrigación de las tierras del departamento de Tumbes.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2016-09-05 En comisión Agraria   2016-09-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - En Relatoría 23.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL FOMENTO DE LA CULTURA A TRAVÉS DE LOS MEDIOS DE COMUNICACIÓN PÚBLICOS Y PRIVADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00233/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00233/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional fomentar la cultura a través de los medios de comunicación social, tanto públicos como privados de preferencia en los programas de horario familiar y de protección al menor.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-15 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-09-16 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00233/2016-CR</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>