<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>López Vilela Luis Humberto on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/l%C3%B3pez-vilela-luis-humberto/</link>
    <description>Recent content in López Vilela Luis Humberto on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/l%C3%B3pez-vilela-luis-humberto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY 27986, Y ESTABLECE LOS DERECHOS DE LOS TRABAJADORES Y LAS TRABAJADORAS DEL HOGAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03027/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03027/</guid>
      <description>Propone modificaciones destinadas a mejorar la situación laboral de las trabajadoras y los trabajadores del hogar.
Estado actual #  Autógrafa
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-19 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-06-19 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-06-19 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-06-19 En comisión Mujer y Familia   2019-06-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Mujer y Familia Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO TAMBOGÁN, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02185/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02185/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Tambogán, en la provincia y departamento de Huánuco.
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-06 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-06 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-06-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad   2019-08-16 Oficio - 232-2019-2020/CCR-CR-4 del congresista Campos R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADAES, CON LA FINALIDAD DE FORTALECER LA GESTIÓN DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04824/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04824/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley Orgánica de Municipalidaes, con la finalidad de fortalecer la gestión de las Municipalidades de Centros Poblados
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-09-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04824/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO DE VICCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02542/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02542/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de un aeropuerto en el distrito de Vicco, provincia de Pasco, departamento de Pasco, a fin de dinamizar la conexión área nacional, así como impulsar el turismo y otras actividades económicas, como parte del desarrollo sostenible de esta región y el país.
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-13 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-03-14 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-06-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - En Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NAACIONAL EL MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA OYÓN AMBO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00564/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00564/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional, el mejoramiento de la carreteera Oyón-Ambo.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-10 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-11-10 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-07-30 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00564/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS PARA LA REGIÓN PASCO LA REHABILITACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA VILLA RICA-PUERTO BERMUDEZ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00561/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00561/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés para la región Pasco, la rehabilitación y mejoramiento de la carretera Villa-Rica-Puerto Bermúdez.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-10 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-11-10 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-07-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA FORMALIZACIÓN DEL TRANSPORTE TERRESTRE DE PASAJEROS DE ÁMBITO REGIONAL Y NACIONAL EN VEHÍCULOS DE CATEGORÍA M2 DE LA CLASE II Y III</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01404/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01404/</guid>
      <description>Propone establecer la formalización del transporte terrestre regular de pasajeros de ámbito Regional y Nacional, en vehículos de Categoría M2 de la Clase II y III de la clasificación vehicular establecida en el Reglamento Nacional de Vehículos.
Estado actual #  Insistencia
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-05-18 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-07-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA DEFINITIVAMENTE EL RÉGIMEN CAS E INCORPORA A LOS TRABAJADORES BAJO ESTA MODALIDAD AL RÉGIMEN LABORAL ORDINARIO DE SU ENTIDAD EMPLEADORA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02580/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02580/</guid>
      <description>Propone la Ley que tiene por objeto que todos los trabajadores del sector público, que a la fecha de su entrada en vigencia, se encuentren contratados bajo el régimen laboral de Contrato Administrativo de Servicios (CAS) del Decreto Legislativo 1057, se incorporen al régimen laboral ordinario de su respectiva entidad pública empleadora.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-03-20 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-04-06 Oficio - 007-2017-2018-POAC/CR del Congresista Olaechea Álvarez Calderón solicita el retiro de su firma del dictamen de la Comisión de Trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA TERCERA SEMANA DE OCTUBRE COMO LA SEMANA NACIONAL DE LUCHA CONTRA EL CÁNCER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00604/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00604/</guid>
      <description>Propone establecer la tercera semana de octubre de cada año como la semana nacional de lucha contra el cáncer.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-11-16 En comisión Salud y Población   2017-04-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - En Relatoría 07.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE TRABAJO DEL PROFESIONAL EN ENFERMERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04838/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04838/</guid>
      <description>Propone derogar la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera y la Ley 30459, ley que incorpora el inciso k) al artículo 9 de la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera, estableciendo un nuevo marco general para la profesión de Enfermería.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-10-04 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-10-10 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04837/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS PARA LA REGIÓN PASCO EL MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA NINACACA-HUACHÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00562/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00562/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés para la región Pasco, el mejoramiento de la carretera Ninacaca-Huachón.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-10 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-11-10 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-04-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL CANON HÍDRICO PARA EL DESARROLLO DE INFRAESTRUCTURA HIDRÁULICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04826/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04826/</guid>
      <description>Propone crear el canon hídrico, como retribución del aprovechamiento para ser destinados al desarrollo de infraestructura hidráulica para la gestión de las cabeceras de cuenca que capten, retengan y generan cursos de agua necesarios para las actividades productivas o para consumo poblacional
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-26 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-09-26 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-09-27 En comisión Agraria   2019-09-27 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04826/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DE UN NUEVO HOSPITAL EN LA PROVINCIA DE TALARA, REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04832/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04832/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la construcción y equipamaiento de un nuevo hospital en la provincia de Talara, región Piura.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-26 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-09-27 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04832/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL FONDO DE COMPENSACIÓN REGIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04825/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04825/</guid>
      <description>Propone fortalecer el Fondo de Compensación Regional-FONCOR, como fuente de financiamiento de los Gobiernos Regionales, con la finalidad de mejorar la gestión pública regional que impulse el desarrollo integral y sostenible en su circunscripción territorial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-26 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-09-26 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-09-27 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-09-27 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04825/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA LA CONTINUIDAD DE LA PRESTACION DE SERVICIOS DE SALUD AL AFILIADO DEL SIS A ESSALUD, PROHIBIÉNDOSE EL PERÍODO DE CARENCIA DE 3 MESES CUANDO SEA CONTRATADO COMO TRABAJADOR AGRARIO POR CONTRATOS TEMPORALES MENORES A TRES MESES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04829/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04829/</guid>
      <description>Propone garantizar la continuidad de la prestación de servicios de salud al afiliado del Seguro Integral de Salud (SIS), al Seguro Social de Salud (ESSALUD), cuando sea contratado como trabajador agrario por contratos temporales menores a tres meses, prohibiéndose el período de carencia de tres (03) meses.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-26 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-09-26 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-09-27 En comisión Agraria   2019-09-27 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04829/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTABLECE EL USO DE COMPROBANTES DE PAGO COMO COMPLEMENTO AL PROCESO DE FORMALIZACIÓN MINERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04831/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04831/</guid>
      <description>Propone derogar la Única Disposición Complementaria Derogatoria del Decreto Supremo 041-2014-EM que dispone que durante el plazo establecido en la Segunda Disposición Complementaria Transitoria del D.S. 029-2014-PCM se mantendrá como medio de identificación, y para la comercialización del oro, la constancia de origen respecto de los sujetos a que hace mención el D.S. 027-2012-EM y la declaración de compromisos vigente del operador inscrito en el Registro de Saneamiento.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA INVESTIGACIÓN, RECUPERACIÓN, PROTECCIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LA ZONA ARQUEOLÓGICA MONUMENTAL FORTALEZA PARAMONGA, Y LOS SITIOS ARQUEOLÓGICOS ANEXO 1, ANEXO 2, CERRO LA HORCA Y CEMENTERIO LA HORCA, UBICADOS EN EL DISTRITO DE PARAMONGA, PROVINCIA DE BARRANCA, DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02323/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02323/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la investigación, recuperación, protección, conservación y puesta en valor de la zona arqueológica monumental Fortaleza Paramonga, y los sitios arqueológicos Anexo 1, Anexo 2, Cerro La Horca y Cementerio La Horca, ubicados en el distrito de Paramonga, provincia de Barranca, departamento de Lima.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-16 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-01-17 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-05-30 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO LA INCORPORACIÓN DE CONTENIDOS CURRICULARES RELACIONADOS A LOS RIESGOS DE DESASTRES EN EL CURRICULO NACIONAL DE LA EDUCACIÓN BÁSICA Y MODIFICA EL LITERAL C), DEL ARTÍCULO 47 DE LA LEY 27867, LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02560/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02560/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público la incorporación de contenidos curriculares referidos a los Riesgos de Desastres en el Curriculo Nacional de la Educación Básica, tomando en consideración las características propias que presenta cada ámbito geográfico del territorio nacional.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-03-20 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-03-20 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-07-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26385 PARA LA PROMOCIÓN CULTURAL Y TURÍSTICA DE LA REGIÓN LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01359/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01359/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 26385 para impulsar la ejecución de proyectos de promoción cultural y turística en la región de Loreto, con recursos provenientes del canon y sobrecanon petrolero.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-10 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-10 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2017-05-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-11 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2018-10-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Comercio Exterior y Turismo Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LOS CONSEJOS REGIONALES DEL DEPORTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04822/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04822/</guid>
      <description>Propone el fortalecimiento de los Consejos Regionales del Deporte (CRD) a nivel nacional, a fin de facilitar el cumplimiento de sus atribuciones competencias y funciones otorgadas mediante Ley 28036, Ley de Promoción y Desarrollo del Deporte.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-09-23 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-09-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04822/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN EN EL CURRÍCULO NACIONAL DE LA EDUCACIÓN BÁSICA, LA ENSEÑANZA DE LOS CURSOS DE ÉTICA, CIVISMO, CONSTITUCIÓN Y DERECHOS HUMANOS, QUE PROMUEVAN LA IDENTIDAD NACIONAL Y FORMACIÓN DE LA CULTURA POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01471/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01471/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de urgente interés nacional, la incorporación en el Currículo de la Educación Básica, el desarrollo y enseñanza de los cursos de ética, civismos, constitución y derechos humanos, que promuevan la identidad nacional y formación de la cultura política de conformidad con el artículo 14 de la Constitución Política y los principios de la educación establecidos en el artículo 8 de la Ley General de Educación 28044.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA PROMOCIÓN DE PROGRAMAS Y ACCIONES PARA PREVENIR LA COMISIÓN DEL DELITO DE APOLOGÍA DEL TERRORISMO EN EL ÁMBITO EDUCATIVO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02290/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02290/</guid>
      <description>Propone la Ley que dispone la promoción de programas y acciones para prevenir la comisión del delito de apología del terrorismo en el ámbito educativo.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-01-15 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-05-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - En Relatoría 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PREVENCIÓN DE CONCENTRACIONES EMPRESARIALES PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA LIBRE COMPETENCIA Y DEFENSA DEL INTERÉS CONSUMIDOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02660/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02660/</guid>
      <description>Propone establecer el procedimiento de evaluación previa de las concentraciones empresariales con la finalidad de fortalecer la libre competencia en el marco de la economía social de mercado, garantizando el interés y bienestar de los consumidores y la eficiencia económica en los mercados.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-09 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-04-10 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-05-21 Oficio - 932-2017-2018-CEBFIF/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EL RECONOCIMIENTO DEL TIEMPO DE SERVICIO COMO OFICIALES DE SERVICIOS, DESDE SU INGRESO A LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, AL PERSONAL DE ENFERMEROS-AS EN SITUACIÓN DE ACTIVIDAD, EGRESADOS DE LA ESCUELA DE ENFERMERÍA Y LABORATORIO CLÍNICO DE LA SANIDAD-POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, COMPRENDIDOS EN LA RESOLUCIÓN MINISTERIAL N° 697-2018-IN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04572/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04572/</guid>
      <description>Propone ley que autoriza el reconocimiento de tiempo de servicio como Oficiales de Servicios, desde su ingreso a la Policía Nacional del Perú, al personal de enfermeros-as en situación de actividad, egresados de la Escuela de Enfermería y laboratorio clínico de la Sanidad-Policía Nacional del Perú, comprendidos en la Resolución Ministerial N° 697-2018-IN
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA A VILLA PACCHA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA CON FINES DE DEMARCACIÓN TERRITORIAL Y CREACIÓN DEL DISTRITO DE PACCHA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01341/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01341/</guid>
      <description>Propone declarar a Villa Paccha, en la provincia de Morropón-Chulucanas del departamento de Piura, como zona de interés nacional y necesidad pública con fines de demarcación territorial y creación del distrito de Paccha.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-05-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-12-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - En Relatoría 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PRIORITARIO INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA FORMULACIÓN Y EJECUCIÓN DEL PLAN INTEGRAL PARA LA INVESTIGACIÓN, CONSERVACIÓN, PUESTA EN VALOR Y DESARROLLO DE LAS LAGUNAS LAS HUARINGAS Y SU ÁREA DE INFLUENCIA, EN LAS PROVINCIAS DE HUANCABAMBA Y AYABACA, EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02061/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02061/</guid>
      <description>Propone declarar de prioritario interés nacional y necesidad pública la formulación y ejecución de un Plan Integral para la investigación, conservacion, puesta en valor y desarrollo del ecosistema de las lagunas Las Huaringas, así como de las cuencas de su área de influencia, ubicado en los páramos de la cordillera Huamaní, en el distrito Carmen de la Frontera, provincia de Huancabamba y en el distrito de Pacaipampa, provincia de Ayabaca, departamento de Piura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 18 DE SETIEMBRE DE TODOS LOS AÑOS &#34;DÍA NACIONAL DE LOS CUIDADOS PALIATIVOS EN EL PERÚ&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04780/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04780/</guid>
      <description>Propone declarar el 18 de setiembre de todos los años como el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Dia Nacional de los Cuidados Paliativos en el Perú con la finalidad de crear conciencia en la población en general sobre la importancia y humanidad de los cuidados paliativos dirigidos a los enfermos terminales oncológicos y no oncológicos en el Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA AUTORIZACIÓN PREVIA POR EL INSTITUTO NACIONAL DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DE LA PROTECCIÓN DE LA PROPIEDAD INTELECTUAL-INDECOPI-TRATÁNDOSE DE CONCENTRACIONES DE TIPO VERTICAL Y HORIZONTAL QUE SE PRODUZCAN EN LAS ACTIVIDADES DE SALUD, EDUCACIÓN, SEGURIDAD, SERVICIOS PÚBLICOS E INFRAESTRUCTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02567/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02567/</guid>
      <description>Propone establecer la autorización previa por el Instituto Nacional de Defensa de la Competencia y de la Protección de la Propiedad Intelectual-INDECOPI-tratándose de concentraciones de tipo vertical y horizontal que se produzcan en las actividades de salud, educación, seguridad, servicios públicos e infraestructura.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-03-20 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-03-20 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-10-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta Dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE NEGOCIACIÓN COLECTIVA ECONÓMICA EN LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01537/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01537/</guid>
      <description>Propone regular los términos y procedimientos que se aplican a la negociación colectiva económica entre las organizaciones sindicales de empleados públicos y los representantes de las entidades públicas comprendidas en el Gobierno Nacional, Gobierno Regional y Gobierno Local.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-06-19 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-06-19 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-12-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LOS NOTARIOS A CELEBRAR MATRIMONIO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00074/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00074/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Decreto Legislativo 295, Código Civil y de la Ley 26662, Ley de Competencia Notarial en Asuntos No Contenciosos, facultando a los notarios a celebrar matrimonio civil.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-08-25 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-19 Oficio - 036-2016-2017/CMF-CR-2 de la Presidenta de la Comisión de la Mujer, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA DECLARATORIA COMO BIEN INMUEBLE INTEGRANTE DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN, DEL SITIO ARQUEOLÓGICO DE PUEBLO VIEJO DE RECUAY, DONDE SE ENCUENTRAN UN GRAN CENTRO MONUMENTAL Y PIRÁMIDE INCA DE RECUAY EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH,</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01748/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01748/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la declaratoria como bien inmueble integrante del patrimonio cultural de la nación, delimitación física, investigación, conservación y puesta en valor social y turística del sitio arqueológico de Pueblo Viejo de Recuay, donde se encuentran un Gran Centro Monumental y pirámide en el departamento de Ancash.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA PROMOCIÓN, ELABORACIÓN Y PRESENTACIÓN EXPEDIENTE TÉCNICO DE NOMINACIÓN COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA HUMANIDAD POR UNESCO DEL COMPLEJO ASTRONÓMICO DE CHANKILLO, EN DISTRITO Y PROVINCIA DE CASMA, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01826/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01826/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la promoción, elaboración y presentación expediente técnico de nominación como Patrimonio Cultural de la humanidad por la UNESCO del Complejo Astronómico de Chankillo, en el distrito y provincia de Casma, departamento de Ancash.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-09-06 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-10-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 23.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN DEL APORTE SOLIDARIO EN FAVOR DEL NIÑO, ADOLESCENETE Y ADULTO MAYOR EN SITUACIÓN DE ABANDONO Y SALVAGUARDA DE LA VIDA FRENTE A INCENDIOS O DESASTRES NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00687/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00687/</guid>
      <description>Propone la promoción del aporte solidario para la protección y atención del niño, adolescente y adulto mayor en situación de abandono y entidades destinadas al resguardo y salvaguarda de la vida frente a incendios o desastres naturales.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2016-12-01 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-12-01 En comisión Mujer y Familia   2017-05-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Mujer y Familia Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA Y REGULA EL SERVICIO PRIVADO DE TRANSPORTE A TRAVÉS DE PLATAFORMAS TECNOLÓGICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01505/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01505/</guid>
      <description>Propone crear y regular el servicio privado de transporte de pasajeros ofrecido y administrado a través de entidades operadoras de plataformas tecnológicas, con el fin de asegurar la legalidad del servicio, promover la mejora y calidad del mismo e identificar las corresponsabilidades entre el operador de la plataforma y los usuarios del servicio.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-13 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-06-13 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2017-06-14 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-06-14 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2018-06-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL II DE TALARA DE ESSALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02931/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02931/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el mejoramiento de los servicios de salud del Hospital II de Talara de Essalud
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-29 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-05-30 En comisión Salud y Población   2018-11-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - En Relatoría 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA RECONSTRUCCIÓN DEL PUENTE CHAMORRO EN EL DISTRITO DE EL CARMEN, PROVINCIA DE CHINCHA-DEPARTAMENTO DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03620/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03620/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la reconstrucción del Puente Chamorro en el distrito de El Carmen, provincia de Chincha-Departamento de Ica.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-12 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-11-12 En comisión Transportes y Comunicaciones   2019-01-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - / en Relatoría 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA RECUPERACIÓN, PROTECCIÓN Y CONSERVACIÓN DE LOS BOSQUES SECOS Y LA IMPLEMENTACIÓN DE ÁREAS DE CONTROL PARA COMBATIR LA TALA ILEGAL EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02025/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02025/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la recuperación, protección y conservación de los bosques secos y la implementación de áreas de control para combatir la tala ilegal en el departamento de Piura.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-10-23 En comisión Agraria   2017-10-23 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-03-27 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ÚLTIMO PÁRRAFO DEL ARTÍCULO 52 DE LA LEY 30057 LEY DEL SERVICIO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03769/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03769/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 52 de la Ley 30057, Ley del Servicio Civil, con la finalidad de armonizar nuestro ordenamiento jurídico y restablecer la absoluta aplicación del artículo 4 de la Ley 28212, Ley que regula los ingresos de los altos funcionarios y autoridades del Estado y dicta otras medidas, que establece reglas para la determinación de la remuneración de los funcionarios públicos y autoridades, a efectos de promover un gasto eficiente en el pago de remuneraciones, optimizando el empleo del presupuesto público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29459, LEY DE LOS PRODUCTOS FARMACÉUTICOS, DISPOSITIVOS MÉDICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01717/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01717/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso 1 del artículo 6 de la Ley 29459, Ley de los productos farmacéuticos, dispositivos médicos y productos sanitarios, suprimiendo la referencia a los productos dietéticos y edulcorantes
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-08-15 En comisión Salud y Población   2019-03-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - En Relatoría 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY MARCO DE LA SEGURIDAD CIUDADANA MUNICIPAL Y ORDEN INTERNO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04727/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04727/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo específico que regule el accionar del servicio de serenazgo municipal y la Policia Nacional, dentro de los alcances de las competencias señaladas en la Constitución, la Ley Orgánica de Municipalidades y la Ley Orgánica de la Policía Nacional y dentro de los alcances y disposiciones que emita el ente rector del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA ACREDITACIÓN Y TRANSPARENCIA EN LA SUPERVISIÓN DE EJECUCIÓN DE OBRAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04721/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04721/</guid>
      <description>Propone establecer un régimen especial de acreditación y responsabilidad de los profesionales que ejercerán supervisión de obras públicas, a efecto de transparentar la ejecución de las mismas y garantizar la efectiva y oportuna satisfacción del interés público al igual que el mejor uso de los recursos públicos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-05 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2019-09-06 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04721/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE COMPLEMENTA Y MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 29314 LEY DE LA FÁBRICA DE ARMAS MUNICIONES DEL EJÉRCITO FAME S.A.C. A LA LEY DE FÁBRICAS MILITARES DEL PERÚ S.A.C.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04624/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04624/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 2,11 y 17 de la Ley 29314 Ley de la Fábrica de Armas y Municiones del Ejército FAME S.A.C.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-08-27 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04624/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY INCENTIVA EL USO Y COMERCIALIZACIÓN DE MEDICAMENTOS GENÉRICOS A NIVEL NACIONAL Y DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA EXIGENCIA DE ESTUDIOS DE BIOEQUIVALENCIA PARA LA INSCRIPCIÓN Y REINSCRIPCIÓN DE ESTOS EN EL REGISTRO SANITARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04599/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04599/</guid>
      <description>Propone promover la difusión, regulación y supervisión del consumo de los medicamentos genéricos en las farmacias y boticas públicas y privadas a nivel nacional, con la finalidad de mejorar el nivel de salud en la comunidad en general. estableciendo lineamientos que permitan el acceso a medicinas a menor costo, generando políticas de bioequivalencia para asegurar una adecuada dispensación de medicamentos genéricos en el mercado.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 10 DE LA LEY 27489,, LEY QUE REGULA LAS CENTRALES PRIVADAS DE INFORMACIÓN DE RIESGOS Y DE PROTECCIÓN AL TITULAR DE LA INFORMACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04633/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04633/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 10 de la Ley 27489, Ley que regula las centrales privadas de información de riesgos y de protección al titular de la información.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2019-08-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-26 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04633/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERES NACIONAL LA CONSTRUCCION DE LA AUTOPISTA, RUTA N° PE-08, EMP.PE-1N (CIUDAD DE DIOS)-EMP.PE-3N (CAJAMARCA)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02399/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02399/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de la autopista, ruta N° PE-08, EMP. PE-1N (Ciudad de Dios)-EMP.PE-3N (Cajamarca), ubicado entre las regiones de La Libertad y Cajamarca, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-09 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-02-09 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-04-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 75 DEL CÓDIGO DE LOS NIÑOS Y ADOLESCENTES LEY 27337, ACERCA DE LA SUSPENSIÓN DE LA PATRIA POTESTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04655/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04655/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 75 del Código de los Niños y Adolescentes de la Ley 27337, acerca de la suspensión de la patria potestad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2019-08-21 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-08-23 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04655/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE PUENTES SOBRE LAS SUB CUENCAS DEL RÍO PIURA CHARANAL-LAS DAMAS, SUB CUENCA YAPATERA, SUB CUENCA LA GALLEGA Y SUB CUENCA CORRAL MEDIO QUE UNE LOS CENTROS POBLADOS DE LOS DISTRITOS DE LA PROVINCIA DE MORROPÓN, CON LAS DEMÁS PROVINCIAS DE LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04638/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04638/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la elaboración de estudios de factibilidad y expedientes técnicos para la construcción de puentes sobre las Sub Cuencas del Río Piura Charanal- Las Damas, Sub Cuenca Yapatera, Sub Cuenca La Gallega y Sub Cuenca Corral Medio que une los centros poblados de los distritos de la provincia de Morropón, con las demás provincias de la Región Piura.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL ESTABLECER COMO POLÍTICA NACIONAL DE SALUD LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PROGRAMA &#34;MEDICOS DE FAMILIA&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04693/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04693/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, el establecimiento como política nacional de salud, la creación e implementación del programa &amp;ldquo;&amp;ldquo;Médicos de Familia&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-20 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-08-22 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04693/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28533, LEY DE PROMOCIÓN Y DESARROLLO TURÍSTICO DEL CAÑON DE COTAHUASI, A FIN DE DECLARAR DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD AUTÓNOMA DEL CIRCUITO TURÍSTICO DEL CAÑON DE COTAHUASI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04679/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04679/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley 28533, Ley de Promoción y Desarrollo Turístico del Cañón de Cotahuasi, a fin de declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de la Autoridad del Circuito Turístico del Cañón de Cotahuasi
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-20 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2019-08-20 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-22 En comisión Comercio Exterior y Turismo   2019-08-22 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04679/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE RECONOCIMIENTO Y PROTECCIÓN DEL GALLO NAVAJERO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04622/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04622/</guid>
      <description>Propone revalorar y reconocer a la raza del Gallo Navajero Peruano, como raza propia del Perú, en el marco de la identidad cultural.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-08-21 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04622/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PENACHÍ EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04612/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04612/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Penachí, con su capital el pueblo de Penachí, en la provincia y departamento de Lambayeque.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04612/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1314, QUE FACULTA A LA SUNAT A ESTABLECER QUE SEAN TERCEROS QUIENES EFECTÚEN LABORES RELATIVAS A LA EMISIÓN ELECTRÓNICA DE COMPROBANTES DE PAGO Y OTROS DOCUMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04601/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04601/</guid>
      <description>Propone derogar el Decreto Legislativo 1314, que faculta a la SUNAT a establecer que sean terceros quienes efectúen labores relativas a la emisión electrónica de comprobantes de pago y otros documentos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04601/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL ACCESO A MEDICAMENTOS POR PARTE DE LA POBLACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04574/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04574/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley 29459 Ley de los productos farmacéuticos, dispositivos médicos y productos sanitarios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-08-21 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04574/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 82 DEL CÓDIGO DE LOS NIÑOS Y ADOLESCENTES LEY 27337, ACERCA DE LA VARIACIÓN DE LA TENENCIA DE LOS HIJOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04656/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04656/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 82 del Código de los Niños y Adolescentes de la Ley 27337, acerca de la variación de la tenencia de los hijos.
Estado actual #  Decretado a&amp;hellip;
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04656/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL AFIANZAMIENTO HÍDRICO DE LAS CUENCAS HIDROGRÁFICAS DE LA REGIÓN AREQUIPA MEDIANTE LA EJECUCIÓN DE LA SEGUNDA ETAPA DEL PROYECTO MAJES SIGUAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03060/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03060/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el afianzamiento hídrico de las cuencas hidrográficas del departamento de Arequipa, mediante la ejecución de la Segunda Etapa del Proyecto Majes Siguas, a fin de garantizar que su gestión sea integral y sostenible, de conformidad con los requerimientos de desarrollo social y económico de la región Arequipa.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO REPRESA SIGUAS EN LA PROVINCIA DE AREQUIPA, DEPARTAMENTO DE AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02308/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02308/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la ejecución del proyecto Represa Siguas en la provincia de Arequipa, departamento de Arequipa, con el objetivo de contribuir a garantizar el afianzamiento hídrico de la cuenca hidrográfica y el buen uso y aprovechamiento sostenible de los recursos hídricos en beneficio de la población.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-15 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-01-16 En comisión Agraria   2019-04-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - / en Relatoría 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 7.4 DEL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CARÁCTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCIÓN CON CAMBIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02122/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02122/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 7.4 del artículo 7 de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-14 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2017-11-14 En comisión Fiscalización y Contraloría   2018-04-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Fiscalización y Contraloría Unanimidad - En Relatoría 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASISTENCIA ALIMENTARIA.-L.27767/MODIFICA ART.2 LEY DEL PROG.NAC...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01825/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01825/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley Nº 27767, Ley del Programa Nacional Complementario de Asistencia Alimentaria, para precisar la incorporación de anchoveta en forma natural o procesada en sus diversas presentaciones con base en omega 3, en la adquisición de productos alimenticios a cargo de entidades de gobiernos nacional o local.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2017-09-05 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2017-09-06 En comisión Mujer y Familia   2017-09-06 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2018-12-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Inclusión Social y Personas con Discapacidad Unanimidad - falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA REPRESA DE YAMOBAMBA, UBICADA EN EL DISTRITO DE AGALLPAMPA, PROVINCIA DE OTUZCO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01324/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01324/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la construcción de la represa de Yamobamba, ubicada en el distrito de Agallpampa, provincia de Otuzco, departamento de La Libertad.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-09 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-05-09 En comisión Agraria   2018-04-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - En Relatoría 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL AUMENTO DEL PRESUPUESTO PARA EL SEGURO INTEGRAL DE SALUD-SIS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03293/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03293/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el aumento del presupuesto para el Seguro Integral de Salud-SIS, destinándose los recursos financieros para cubrir los gastos de atención en salud que demandan los asegurados
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-06 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-09-06 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-09-06 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-09-06 En comisión Salud y Población   2019-06-17 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA COMISIÓN ESPECIAL PARA LE REDUCCIÓN PROGRESIVA DE LA QUEMA DE LA CAÑA DE AZÚCAR PREVIO A SU COSECHA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02321/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02321/</guid>
      <description>Propone la creación de una Comisión Especial encargada de la elaboración de un Plan de Acción para evitar o minimizar los efectos nocivos contra la calidad de vida y el medio ambiente originados por quemar las plantaciones de caña de azúcar previo a su cosecha.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-16 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-01-16 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-01-17 En comisión Agraria   2018-01-17 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-01-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA EL NOMBRAMIENTO DE LOS PROFESIONALES DE LA SALUD, DE LOS TÉCNICOS Y AUXILIARES ASISTENCIALES DE LA SALUD QUE A LA ENTRADA EN VIGENCIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153 TENIENDO VÍNCULO LABORAL FUERON EXCLUIDOS DEL NOMBRAMIENTO DE LOS AÑOS 2014-2018</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03801/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03801/</guid>
      <description>Propone autorizar el nombramiento de los profesionales de la salud, de los técnicos y auxiliares asistenciales de la salud del Ministerio de Salud, sus organismos públicos y los gobiernos regionales y las Comunidades Locales de Administración en Salud (CLAS), que a la entrada en vigencia del Decreto Legislativo 1153 tuvieron vínculo laboral, excluidos del proceso de nombramiento de los años 2014-2018, y que fueron identificados en el marco de la Nonagésima Octava Disposición Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA DEFENSORÍA DE LAS MICRO Y PEQUEÑAS EMPRESAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00216/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00216/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de la Defensoría de la micro y pequeñas empresas con el objeto de que se vele por el acceso a servicios eficaces y oportunos que brinda el Estado peruano para el desarrollo empresarial.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2016-09-13 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-13 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2017-04-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL CÓDIGO PENAL EL ARTÍCULO 198-B QUE SANCIONA LA CORRUPCIÓN EN LA ADMINISTRACIÓN PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01265/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01265/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 198-B al Código Penal, tiene como objeto sancionar los actos de corrupción cometidos en la administración privada, con la finalidad de prevenir y luchar contra la corrupción a efectos de salvaguardar la buena administración, los intereses y el patrimonio de la persona jurídica de derecho privado.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-21 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-04-24 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-31 Rechazado de Plano Archivado Justicia y Derechos Humanos - / 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 17 DE LA LEY 29521, LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 6, 8, 17 DE LA LEY 26397, LEY ORGÁNICA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03046/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03046/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 4 del artículo 17 de la Ley 29521, Ley que modifica los artículos 6, 8 y 17 de la Ley 26397, Ley Orgánica del Consejo Nacional de la Magistratura.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-25 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-06-26 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-28 Rechazado de Plano Archivado Justicia y Derechos Humanos - / 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE SALUD MENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03595/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03595/</guid>
      <description>Propone Ley de Salud Mental
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-06 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-11-06 En comisión Salud y Población   2018-12-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / en Relatoría 05.12.2018.- Devuelto el Dictamen el 18.12.2018   2018-12-04 Oficio - 762-2018-2019-CSP/CR del Presidente de la Comisión de Salud, Congresista Donayre Gotzch, comunica que ha presentado el dictamen de los proyectos de ley 138/2016-CR y otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO DE OXAPAMPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02540/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02540/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés naciconal la construcción de un aeropuerto en la provincia de Oxapampa, departamento de Pasco, a fin de dinamizar la conexión área nacional, así como impulsar el turismo y otras actividades económicas.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-13 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-03-14 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-11-30 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 03.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26574, LEY DE NACIONALIDAD, RESPECTO DEL OTORGAMIENTO DE LA NACIONALIDAD PERUANA A LOS DEPORTISTAS CALIFICADOS QUE REPRESENTEN AL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03245/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03245/</guid>
      <description>Propone incorporar el numeral 3 en el artículo 3 de la Ley 26574, Ley de Nacionalidad, con la finalidad de otorgar la nacionalidad peruana a los deportistas calificados de nacionalidad extranjera que representen al Perú y que lo soliciten.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-27 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-08-27 En comisión Constitución y Reglamento - / en Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29593, LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL USO DE LA BICICLETA Y PROMOCIONA SU UTILIZACIÓN COMO MEDIO DE TRANSPORTE SOSTENIBLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03140/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03140/</guid>
      <description>Propone la incorporación del literal f) y g) en el artículo 2 de la Ley 29593, Ley que declara de interés nacional el uso de la bicicleta y promociona su utilización como medio de transporte sostenible.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-08-16 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-09-05 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Mayoria - / en Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUNICIPALIDADES.-L.27972/MODIFICA LOS ARTíCULOS 133, 134 DE LA LEY ...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00077/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00077/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 133,134 de la Ley 27972, Ley Ogánica de Municipalidades
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-08-25 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-06-27 Oficio - 444-2016-2017/RVA/CR del Congresista Ventura Angel solicita consulta exoneración de la publicación en el Portal del Congreso del dictamen de la Comisión de Descentralización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA UN PLAZO ADICIONAL DE ACOGIMIENTO AL RÉGIMEN DE REPROGRAMACIÓN DE PAGO DE APORTES PREVISIONALES AL FONDO DE PENSIONES DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES (REPRO-AFP) POR PARTE DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES ESTABLECIDO EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1275</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01613/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01613/</guid>
      <description>Propone otorgar un plazo adicional a los Gobiernos Regionales y Locales para que se acojan al Régimen de Reprogramación de Pago de Aportes Previsionales al Fondo Privado de Pensiones (RETRO-AFP) a fin de que paguen los aportes previsionales adeudados a los trabajadores, conforme a lo dispuesto en el Decreto Legislativo 1275
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-07-05 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-07-05 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado - / en Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE UN PUENTE SOBRE LA QUEBRADA JUANA RÍOS EN EL DISTRITO DE CHONGOYAPE, PROVINCIA DE CHICLAYO, REGIÓN LAMBAYEQUE, QUE UNE LAS PROVINCIAS DE CHOTA, CUTERVO Y SANTA CRUZ DE LA REGIÓN CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01237/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01237/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la elaboración de estudios de factibilidad, expedientes técnicos y ejecución de la obra Construcción de un Puente sobre la Quebrada Juana Ríos en el distrito de Chongoyape, provincia de Chiclayo, región Lambayeque, que une las provincias de Chota, Cutervo y Santa Cruz de la región Cajamarca.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE PROHIBICIONES ADMINISTRATIVAS DE CARÁCTER TEMPORAL A LOS DEUDORES ALIMENTARIOS MOROSOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01403/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01403/</guid>
      <description>Propone garantizar el cumplimiento de las pensiones alimentarias obligadas mediante sentencia judicial, aplicando por parte del Estado prohibiciones administrativas de carácter temporal a todos los deudores alimentarios morosos que se encuentran registrados o inscritos en el Registro de Deudores Alimentarios Morosos -REDAM conforme a la Ley 28970
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-05-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-05-18 En comisión Constitución y Reglamento   2017-12-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DECIMOSEXTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO 2018</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02537/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02537/</guid>
      <description>Propone modificar el primer párrafo de la Decimosexta Disposición Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2018, respecto a la continuidad de proyectos de inversión.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-09 Oficio - 130-2017-2018/MLS-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE LOS RANCHOS EN LA PROVINCIA DE HUANCABAMBA, DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03810/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03810/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Los Ranchos, en la provincia de Huancabamba, departamento de Piura.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-22 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-01-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03810/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL ROL RECTOR DEL MINISTERIO DE SALUD Y MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1161</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01029/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01029/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 5, 6 del Decreto Legislativo 1161, que fortalece el rol rector del Ministerio de Salud, a fin de garantizar el pleno ejercicio de la Autoridad Nacional de Salud.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-03-10 En comisión Salud y Población   2017-03-10 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-11-14 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Descentralización   2017-12-11 Oficio - 469-2017-2018-CSP/CR del Presidente de la Comisión de Salud, Congresista Narváez Soto, solicita la inclusión o priorización en la Agenda del Pleno   2018-04-10 Oficio - 898-DC/STB/2017-2018 del Congresista Segundo Tapia solicita priorización   2018-08-20 Oficio - 038-SV/STB/2018-2019 del Segundo Vicepresidente, Congresista Tapia Bernal, solicita priorización   2018-09-26 Oficio - 135-2018-2019-CDH/CR del Congresista Domínguez Herrera solicita adherirse al Proyecto de Ley 1029.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA EL PLAZO PARA EL BENEFICIO TRIBUTARIO ESTABLECIDO EN LA TERCERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA DE LA LEY 27037, LEY DE PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN EN LA AMAZONÍA DEL 03 DE DICIEMBRE DE 1998</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03559/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03559/</guid>
      <description>Propone prorrogar hasta el 31 de diciembre del año 2021 el beneficio tributario de exoneración del Impuesto General a las Ventas para la importación de bienes que se destinen al consumo en la Amazonía, establecido en la Tercera Disposición Complementaria de la Ley 27037, Ley de Promoción de la Inversión en la Amazonía y sus normas modificatorias complementarias y reglamentarias.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REDUCCIÓN PROGRESIVA Y VOLUNTARIA DEL USO DE POLÍMEROS DE UN SOLO USO Y SUS DERIVADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02976/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02976/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la reducción progresiva y voluntaria del uso de derivados de plástico, envases de polietileno y polímeros de un solo uso y sus derivados utilizados para, empacar, proteger o trasladar productos o bienes alimenticios o de uso doméstivo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Producción   2018-06-11 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-06-11 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-06-11 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-06-11 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-06-14 Oficio - s/n del Congresista Mamani Colquehuanca solicita retiro de su firma del dictamen en mayoría de la Comisión de Pueblos Andinos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA REALIZACIÓN DE UN ESTUDIO SOBRE EL IMPACTO SOCIOECONÓMICO AMBIENTAL DE LA INDUSTRIA DEL PLÁSTICO (POLÍMERO) Y EVALUACIÓN DE OTROS MATERIALES SUSTITUTOS Y GRADUALIDAD DE REEMPLAZO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03616/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03616/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la realización de un estudio sobre el impacto socioeconómico-ambiental de la industria del plástico (polímero), con la finalidad de evaluar otros materiales sustitutos y gradualidad de reemplazo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-12 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-11-12 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-11-12 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2018-11-12 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-12-05 Acumulado en Sala - en el Texto Sustitutorio Consensuado de las Comisiones de Descentralización; Pueblos Andinos y Economía, de los proyectos 2248, 2368 y otros   2018-12-05 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA EL FUNCIONAMIENTO DE LAS REDES INTEGRADAS DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02400/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02400/</guid>
      <description>Propone establecer el marco normativo para la conformación y funcionamiento de las Redes Integradas de Salud a nivel nacional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-02-09 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-02-09 En comisión Salud y Población   2018-11-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - / en Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE EL USO DE TODO TIPO DE BOLSAS DE POLIPROPILENO, POLIETILENO, NO BIODEGRADABLES Y ENVASES DE ESPUMAFLEX EN LAS PLAYAS DE TODO EL LITORAL PERUANO Y ÁREAS DECLARADAS COMO PATRIMONIO NATURAL DE LA HUMANIDAD EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02858/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02858/</guid>
      <description>Propone establecer la prohibición del uso de todo tipo de bolsas de polipropileno, polietileno, no biodegradables y envases de espumaflex en las playas del litoral peruano y en las áreas que han sido declaradas como Patrimonio Natural de la Humanidad en el Perú, como parte de la reducción del impacto medio ambiental y la conservación de las reservaas de la biosfera del planeta.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DÉCIMA CUARTA Y DÉCIMA QUINTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30518, AUTORIZANDO EL USO DEL 0.5% DEL PRESUPUESTO INSTITUCIONAL DE LOS GOBIERNOS LOCALES Y REGIONALES PARA REALIZAR OBRAS Y OTROS PARA LA ATENCIÓN DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01342/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01342/</guid>
      <description>Propone modificar la Décima Cuarta y Décima Quinta disposición complementaria final de la Ley 30518-Ley de Presupuesto del Sector Público para el año Fiscal 2017, sobre el uso del 0.5% del presupuesto institucional que autoriza a los Gobiernos Locales y Gobiernos Regionales para realizar obras.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-09 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-05-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-12-14 Oficio - 0115-2017-2018-CISPD/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES EL PAGO DE DEUDA SOCIAL CON CARGO A SALDOS DE LIBRE DISPONIBILIDAD DE LOS CRÉDITOS PRESUPUESTALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03583/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03583/</guid>
      <description>Propone autorizar a los Gobiernos Regionales el pago de deuda social con cargo a saldos de libre disponibilidad de los créditos presupuestales
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-05 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-11-06 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03583/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL AUTORIZAR AL MINISTERIO DE DEFENSA REALIZAR EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DEL PERSONAL TÉCNICO Y AUXILIAR QUE SE ENCUENTREN DESEMPEÑANDO LABORES ASISTENCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03148/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03148/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional autorizar al Ministerio de Defensa realizar el cambio de grupo ocupacional y cambio de línea de carrera del personal técnico y auxiliar que se encuentren desempeñando labores asistenciales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-08-16 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-10-31 Oficio - 182-2018/2019-EADG/CR del Congresista Donayre G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN, DESARROLLO Y EMPRENDIMIENTO DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD EN EL ÁMBITO DE LA INVESTIGACIÓN CIENTÍFICA, DESARROLLO TECNOLÓGICO E INNOVACIÓN TECNOLÓGICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01424/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01424/</guid>
      <description>Propone garantizar la inclusión de la persona con discapacidad en igualdad de condiciones que los demás, en la generación de conocimientos científicos y tecnológicos, así como en la promoción, desarrollo y emprendimiento de planes, becas, programas y proyectos de investigación científica, tecnología e Innovación Tecnológica y el Plan Nacional Estratégico de Ciencia, Tecnología e Innovación para la Competitividad y el Desarrollo Humano 2006-2021.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BOLETO.-TURÍSTICO L.28719/MODIFICA LOS ARTÍCULOS 11, 12 DE LA LEY DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00675/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00675/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 11, 12 de la Ley 28719, Ley del Boleto Turístico
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-28 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2016-11-28 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-10-26 Oficio - 071-2018-2019/GPFP-CR del Directivo Portavoz, Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE YAPATERA EN LA PROVINCIA DE MORROPÓN EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03558/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03558/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Yapatera en la provincia de Morropón en el departamento de Piura.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-10-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03558/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 17 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1442, DECRETO LEGISLATIVO DE LA GESTIÓN FISCAL DE LOS RECURSOS HUMANOS EN EL SECTOR PÚBLICO, PARA INCLUIR LOS PAGOS O BENEFICIOS OBTENIDOS MEDIANTE NEGOCIACIÓN COLECTIVA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03486/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03486/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 17° del Decreto Legislativo 1442, Decreto Legislativo de la Gestión Fiscal de los Recursos Humanos en el Sector Público, para incluir los pagos o beneficicos obtenidos mediante negociación colectiva.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-10-10 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-10-10 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-10-10 Oficio - 117-2018-2019-LHLV/CR del Congresista López Vilela, solicita retiro de firma del Proy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA CORRECTA DENOMINAIÓN DE LAS UNIVERSIDADES COMPRENDIDAS EN LA LEY 30597 Y PRECISA LA APLICACIÓN DE LA TERCERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA, PARA LOS DOCENTES DE LAS UNIVERSIDADES COMPRENDIDAS EN LA LEY 30597</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02656/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02656/</guid>
      <description>Propone establecer la correcta denominación de las universidades comprendidas en la Ley 30597 y precisa la aplicación de la Tercera Disposición Complementaria Transitoria de la Ley 30220, Ley Universitaria, para los docentes de las universidades comprendidas en la Ley 30597
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-04-10 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-06-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - / en Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN DE UNA COMISIÓN ESPECIAL PARA LA ELABORACIÓN DE UN PLAN NACIONAL DE CUIDADOS PALIATIVOS PARA PACIENTES ADULTOS Y PEDIÁTRICOS CON ENFERMEDADES ONCOLÓGICAS Y NO ONCOLÓGICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02033/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02033/</guid>
      <description>Propone promover la creación de una comisión especial para la elaboración de un plan nacional de cuidados paliativos para pacientes adultos y pediátricos con enfermedades oncológicas y no oncológicas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-10-23 En comisión Salud y Población   2018-04-02 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / en Relatoría 03.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RADIO Y TELEVISIÓN L.28278/MODIFICA ARTÍCULOS 30, 70-A, DE LA LEY...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00774/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00774/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 30 y 70-A de la Ley 28278, Ley de Radio y Televisión, facilita y promueve la formalización y regularización de las autorizaciones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-14 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-12-15 En comisión Transportes y Comunicaciones - En Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTITUYE LA VIGENCIA DEL RECURSO EXTRAORDINARIO EN MATERIA ELECTORAL Y MODIFICA LA LEY 26486, LEY ORGÁNICA DEL JURADO NACIONAL DE ELECCIONES, PARA REGULAR LA ENCARGATURA DEL DESPACHO DE LA PRESIDENCIA DEL JNE EN CASO DE AUSENCIA DE SU TITULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03232/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03232/</guid>
      <description>Propone ley que restituye la vigencia del recurso extraordinario en materia electoral y modifica la Ley 26486, Ley Orgánica del Jurado Nacional de Elecciones, para regular la encargatura del Despacho de la Presidencia del JNE en caso de ausencia de su titular.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-22 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-08-23 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03232/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE ARTISTAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02912/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02912/</guid>
      <description>Propone crear el Colegio Profesional de Artistas del Perú (CPAP), como entidad autónoma de derecho público sin fines de lucro, con personería jurídica y patrimonio propio, conformado por profesionales del arte, nacionales o extranjeros, en todas sus expresiones o modalidades, graduados en las escuelas e institutos de arte, conservatorios de música, universidades de arte o universidades con facultades de arte en todo el territorio de la República.
Estado actual #  Orden del Día</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN AL CORREDOR SONDOR-LAGUNA PACUCHA, ENTRE LAS PROVINCIAS DE CHINCHEROS Y ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APURÍMAC.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02889/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02889/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la declaratoria como Patrimonio Cultural de la Nación al corredor Sondor-Laguna Pacucha, en la categoría de paisaje cultural, entre las provincias de Chincheros y Andahuaylas, departamento de Apurímac.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-23 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-05-23 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-07-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - / 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL QUE LA CERÁMICA DE LA ENCANTADA DEL CENTRO POBLADO LA ENCANTADA, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHULUCANAS, PROVINCIA DE MORROPÓN, DEPARTAMENTO DE PIURA, SEA DECLARADO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01415/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01415/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional que la cerámica de La Encantada del Centro Poblado, La Encantada, ubicado en el distrito de Chulucanas, provincia de Morropón, departamento de Piura, sea declarado Patrimonio Cultural de la Nación.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-05-23 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-11-29 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - En Relatoría 01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REMODELACIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL SANTA ROSA EN LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00465/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00465/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la remodelación y equipamiento del Hospital Santa Rosa en la región Piura.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-11-03 En comisión Salud y Población   2018-06-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Mayoria - En Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA VACANCIA Y SUSPENSIÓN AUTOMÁTICAS, RESPECTO A LAS CAUSALES FUNDADAS EN PRONUNCIAMIENTOS EMITIDOS POR LA JURISDICCIÓN PENAL, A TRAVÉS DE LA MODIFICACIÓN DE LOS ARTÍCULOS 30, 31 DE LA LEY 27867, LEY ORGÁNICA DE GOBIERNOS REGIONALES Y LOS ARTÍCULOS 23, 25 DE LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03210/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03210/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 30, 31 de la Ley 27867, Ley Orgánica de Gobiernos Regionales y los artículos 23, 25 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, ello con la finalidad de establecer una regulación que permita celeridad en la tramitación de los procedimientos de vacancia y suspensión respecto a las causales fundadas en base a medidas impuestas el Poder Judicial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA A LEY 30137, LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACIÓN PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES, RESPECTO A QUE PRIORIZA EL PAGO DE DEUDAS LABORALES O PREVISIONALES A LOS ACREEDORES ADULTOS MAYORES DE 65 AÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00735/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00735/</guid>
      <description>Propone incorporar el numeral 2.4 al artículo 2, criterios de priorización social y sectorial de la Ley 30137, Ley que establece criterios de priorización para la atención del pago de sentencias judiciales, que prioriza el pago de deudas laborales o previsionales a los acreedores adultos mayores de 65 años.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-09 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-12-09 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-12-09 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-12-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Economía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30137, LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACIÓN PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01766/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01766/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 2.1 del artículo 2 de la Ley 30137, Ley que establece criterios de priorización para la atención de pago de sentencias judiciales.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-08-15 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-08-16 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-06-14 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LOS SERVICIOS DE SALUD A NIVEL DE UN HOSPITAL DE CATEGORÍA III-E EN LA REGIÓN TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03184/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03184/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de un hospital categoría III-E en la región Tumbes, con la finalidad que la población de la región acceda a servicios de salud oportunas y en condiciones adecuadas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-08-17 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03184/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 35 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA PARA VARIAR LA DENOMINACIÓN DE LA COCMISIÓN DE CONSTITUCIÓN Y REGLAMENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03129/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03129/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 35 del Reglamento del Congreso de la República, para variar la denominación de la Comisión de Constitución y Reglamento
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-07-23 En Relatoría - Devuelto 24.07.18.   2018-07-23 Oficio - 456-2017-2018-GMF/CR de la Congresista Montenegro F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTRINGE Y ELIMINA LOS BENEFICIOS PENITENCIARIOS A DELITOS CONTRA LA VIDA, LA LIBERTAD SEXUAL, CORRUPCIÓN DE FUNCIONARIOS Y A CIERTOS DELITOS CONTRA EL PATRIMONIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02733/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02733/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Código Penal, que restringe y elimina los beneficios penitenciarios
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-24 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-04-24 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-05-17 Acumulado en Sala - a solicitud Pdte. Com.Justicia, Congr.Oliva Corrales, a dictamen de Comis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODIFICA LA LEY N° 23346, RECONOCE PROFESIÓN DE OBSTETRICIA COMO PROFESIÓN MÉDICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02331/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02331/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 1 de la Ley N° 23346, que reconoce a la profesión de obstetricia como profesión de la salud, quienes disfrutarán de los mismos derechos de la legislación y demás disposiciones otorgan a los profesionales de la salud, de conformidad con la Ley N° 23536, Ley de Trabajo y Carrera de los profesionales de la salud.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO EN LA PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01198/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01198/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la construcción del aeropuerto en la provincia de Chota, departamento de Cajamarca, sea sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-11 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-04-11 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-07-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - / en Relatoría 02.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL ARTISTA CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03064/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03064/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 28131, Ley del Artista, intérprete y ejecutante, a fin de incluir el enfoque de discapacidad y cerrar brechas de desigualdad socioeconómica, acceso a oportunidad laboral, educación y desarrollo personal.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-25 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2018-06-25 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2018-06-26 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2018-06-26 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03064/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA Y ADICIONA LOS NUMERALES 7 Y 8 AL ARTÍCULO 439 Y MODIFICA EL ARTÍCULO 440, 443, DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL SECCIÓN VI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01414/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01414/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 439, 440 y 443 del Código Procesal Penal, pretende el fortalecimiento de la administración de justicia, respecto a la procedencia de la acción de revisión en los casos en los cuales se habrían expedido sentencias absolutorias o autos de sobreseimiento.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-05-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-06-14 Dispensado de Dictamen Justicia y Derechos Humanos - y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REHABILITACIÓN Y CONSTRUCCIÓN DE LA CARRETERA PUENTE EL CUMBIL-SANTA CRUZ SUCCHABAMBA-CHANCAYBAÑOS-EMP.RUTA PE-3N (TÚNEL CHOTANO), PROVINCIA DE SANTA CRUZ, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01197/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01197/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la rehabilitación y construcción de la carretera Puente El Cumbil-Santa Cruz Succhabamba-Emp. Ruta PE-3N (Túnel Chotano), provincia de Santa Cruz, departamento de Cajamarca.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-11 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-04-11 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-07-26 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - / en Relatoría 02.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA QUE LAS INSTALACIONES ELÉCTRICAS Y DE COMUNICACIONES SE ENCUENTREN EN DUCTOS SUBTERRÁNEOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02322/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02322/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública que las instalaciones eléctricas y de comunicación se encuentren en ductos subterráneos, a fin de salvaguardar la integridad de la ciudadanía ante la vulnerabilidad por el cableado aéreo.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-01-16 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-01-16 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-01-17 En comisión Energía y Minas   2018-01-17 En comisión Vivienda y Construcción   2018-06-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Energía y Minas Mayoria - Falta dict Vivienda    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02322/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006, 007, 008, 009 y 010-2018-EM, QUE APRUEBAN LOS CONTRATOS DE LICENCIA PARA EXPLORACIÓN Y EXPLOTACIÓN DE HIDROCARBUROS DE LOTES UBICADOS EN EL ZÓCALO CONTINENTAL FRENTE A LAS COSTAS DE LAS PROVINCIAS DE TUMBES, CONTRALMIRANTE VILLAR, PAITA, SECHURA, CHICLAYO, LAMBAYEQUE, SANTA, CASMA Y HUARMEY</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02806/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02806/</guid>
      <description>Propone derogar los Decretos Supremos 006, 007, 008, 009 y 010-2018-EM que aprueban los Contratos de Licencia para exploración y explotación de Hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 y Z-68. ubicados en el zócalo continental frente a las costas de las provincia de Tumbes, Contralmirante Villar, Paita, Sechura, Chiclayo, Lambayeque, Santa, Casma y Huarmey.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM, 010-2018-EM, QUE APRUEBAN LOS CONTRATOS DE LICENCIA PARA LA EXPLORACIÓN Y EXPLOTACIÓN DE HIDROCARBUROS EN LOS LOTES Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 Y Z-68 DEL ZÓCALO CONTINENTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02910/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02910/</guid>
      <description>Propone derogar los Decretos Supremos 006-2018-EM, 007-2018-EM, 009-2018-EM, 010-2018-EM, que aprueban los Contratos de Licencia para la Exploración y Explotación de Hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 h Z-68 del zócalo continental.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-05-24 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2018-05-25 En comisión Energía y Minas   2018-06-20 Dictamen Negativo Energía y Minas Unanimidad - / 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE COMO REQUISITO PARA LABORAR EN EL SECTOR PÚBLICO, NO TENER CONDENA POR DELITO DE TERRORISMO O POR DELITO DE APOLOGÍA DEL TERRORISM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01810/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01810/</guid>
      <description>Propone como requisito para laborar en el Sector Público, no tener condena por delito de terrorismo o por delito de apología del terrorismo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-29 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-08-29 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2017-08-31 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-08-31 En comisión Fiscalización y Contraloría   2017-09-20 Oficio - 127-02/2017-2018/DP-VZS-CR del Congresista Zeballos Salinas solicita adherirse al Proyecto de Ley 1810/2017-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE UTILIDADAES JUSTAS PARA LAS MADRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02517/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02517/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 del Decreto Legislativo 892, con la finalidad de tutelar el derecho del pago de utilidades laborales de las madres trabajadoras que han tenido descanso por maternidad.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-28 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-03-28 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-03-28 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-03-28 En comisión Mujer y Familia   2018-05-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Mujer y Familia Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y SOCIAL EL PAGO DEUDA SOCIAL A FAVOR DE LOS DOCENTES CESANTES, JUBILADOS Y ACTIVOS DEL SECTOR EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01666/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01666/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y social, el pago de la deuda social a favor de los docentes cesantes, jubilados y activos del Sector Educación, por parte del Estado Peruano, contraída durante la vigencia del artículo 48 de la Ley 24029-Ley del Profesorado, modificada por el Artículo 1 de la Ley 25212, derogada por la décima sexta disposición derogatoria de la Ley 29944-Ley de Reforma Magisterial.
Estado actual #  Dictamen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE DESARROLLO CONSTITUCIONAL SOBRE EL PERFECCIONAMIENTO INTERNO DE LOS TRATADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02571/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02571/</guid>
      <description>Propone regular los actos relativos al perfeccionamiento interno y aprobación de los tratados celebrados por el Estado peruano, en el marco de lo establecido en el Titulo II, Capítulo II, de la Constitución Politica del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-03-21 En comisión Constitución y Reglamento   2018-04-23 Oficio - 548-2017-2018/CRREE-CR de la Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL TERMINAL PARA CONTENEDORES Y MODERNIZACIÓN DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01277/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01277/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del terminal para contenedores y modernización del terminal portuario de Chimbote, a fin de mejorar su capacidad operativa y promover el comercio e inversiones.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-25 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-04-25 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-06-27 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - / en Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL IV COMPONENTE DEL PROYECTO ESPECIAL DE IRRIGACIÓN E HIDROENERGÉTICO DEL ALTO PIURA EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02232/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02232/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la ejecución del IV componente del proyecto especial de Irrigación e Hidroenergético del alto Piura en el departamento de Piura.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-13 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-12-13 En comisión Agraria   2018-03-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - / en Relatoría 27.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN DE LABORATORIOS DE CIENCIA Y CÓMPUTO EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02944/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02944/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la implementación de laboratorios de ciencia y cómputo en las Instituciones Educativas de Educación Básica Regular.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-06-04 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-06-04 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02944/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA ATENCIÓN ESCOLAR INTEGRAL DE LOS ESTUDIANTES EN CONDICIONES DE HOSPITALIZACIÓN DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR Y BÁSICA ESPECIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01340/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01340/</guid>
      <description>Propone la atención escolar integral de los estudiantes que se encuentren en situación de hospitalización, de la Educación Básica Regular y Básica Especial, con criterios de eficiencia, equidad, inclusión, oportunidad, calidad y dignidad, a fin de preservar sus derechos a la educación.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-08 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-05-08 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-05-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-05-09 En comisión Salud y Población   2017-08-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - /falta dictamen de la Comisión de Salud   2017-08-22 Dispensado de Dictamen Salud y Población - exoneración del plazo de publicación en el Portal y la ampliación de Agenda por Acuerdo de la Junta de Portavoces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE EDUCACIÓN SUPERIOR UNIVERSITARIA (SUNEDU) A LA CONFORMACIÓN DE COMISIONES TEMPORALES DE GOBIERNO DE LAS UNIVERSIDADES NACIONALES PARA LA ELECCIÓN DE AUTORIDADES UNIVERSITARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01267/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01267/</guid>
      <description>Propone facultar a la Superintendencia Nacional de Educación Superior Universitaria (SUNEDU) para crear y conformar Comisiones Temporales de Gobierno de las Universidades Nacionales, que en un período de (sesenta) 60 días calendarios, se encargarán de conducir el proceso de elección de las autoridades universitarias.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-21 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-04-24 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2018-05-08 Dictamen Negativo Archivado Educación, Juventud y Deporte Unanimidad - / 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY MARCO DE CAMBIO CLIMÁTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01547/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01547/</guid>
      <description>Propone Ley Marco de Cambio Climático
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-20 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-06-21 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-10-10 Oficio - 085-2017-2018-BRT/CR del Congresista Ramírez Tandazo solicita adherirse al Proyecto de Ley 1547/2016-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS PARA PROTEGER LOS INMUEBLES DE PROPIEDAD DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02659/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02659/</guid>
      <description>Propone establecer medidas tributarias, simplificación de procedimientos y permisos para la promoción y dinamización de la inversión en el país, así como el artículo 19-A de la Ley 29151, Ley General del Sistema Nacional de Bienes Estatales, con la finalidad de proteger los inmuebles de propiedad del Estado y de permitirle recuperar extrajudicialmente sus predios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXCLUYE A LOS TRABAJADORES DEL PODER JUDICIAL DEL RÉGIMEN DE LA LEY 30057 LEY DEL SERVICIO CIVIL Y PROMUEVE LA CREACIÓN DE SU RÉGIMEN LABORAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02158/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02158/</guid>
      <description>Propone Ley que excluye a los trabajadores del Poder Judicial del régimen de la Ley 30057 Ley del Servicio Civil y promueve la creación de su régimen laboral.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-11-27 Dispensado del Trámite de Comisión - y la ampliación de Agenda.- Acuerdo de la Junta de Portavoces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACILITA LA INVERSIÓN EN TIERRAS GANADAS AL MAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01760/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01760/</guid>
      <description>Propone incorporar en el Decreto Legislativo 1147-Decreto Legislativo que regula el fortalecimiento de las Fuerzas Armadas en las competencias de la Autoridad Marítima Nacional.Dirección General de Capitanías y Guardacostas, la Quinta Disposición Complementaria Final, que facilita la inversión en tierras ganadas al mar.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-08-15 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-08-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-11-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - / falta dictamen de la Comision de Defensa Nacional   2017-12-07 Dispensado de Dictamen Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas - y ampliación de Agenda por Acuerdo de Junta de Portavoces/13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL PROGRAMA DE TITULACIÓN DE LAS TIERRAS DE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS DE LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01910/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01910/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el proceso de demarcación y titulación de tierras pertenecientes a las comunidades campesinas y sus asociados, con el fin de otorgarles a los agricultores seguridad jurídica, para que puedan ser sujetos de crédito y así reactivar la economía de la Región y evitar el tráfico de tierras y usurpaciones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA EL DERECHO FUNDAMENTAL DE SUFRAGIO DE LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS Y DE LA POLICÍA NACIONAL, CON LA IMPLEMENTACIÓN DE MESAS DE TRANSEÚNTES, A TRAVÉS DE LA MODIFICACIÓN DE LOS ARTÍCULOS 68, 70 DE LA LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES, LEY 26859</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02603/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02603/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 68 y 70 de la Ley Orgánica de Elecciones, estableciendo que el Jurado Nacional de Elecciones disponga obligatoriamente la instalación de mesas de transeúntes para así posibilitar el derecho a sufragio activo de los ciudadanos miembros de las Fuerzas Armadas y la Policía Nacional que el día de la elección prestan servicios en una circunscripción electoral distinta de aquella en la que le corresponde sufragar.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PARTIDOS POLÍTICOS L.28094/MODIFICA ART. 23-A DE LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00282/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00282/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 23-A de la Ley 28094, Ley de Partidos Políticos, con el fin incorporar el Planeamiento de Gestión del Riesgo de Desastres como parte de los Planes de Gobierno de los partidos políticos, alianzas, movimientos y organizaciones políticas locales que presentan candidatos
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-29 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-09-30 En comisión Constitución y Reglamento   2017-12-26 Oficio - 804-2017-2018/CDRGL-MGE del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE EL DERECHO A LA INTIMIDAD Y A LA PROPIEDAD PRIVADA DEL USO DE VEHÍCULOS AÉREOS NO TRIPULADOS (VANT) CON FINES DE REGISTRO DE DATOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00073/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00073/</guid>
      <description>Propone proteger el derecho a la intimidad y a la propiedad privada, del uso de vehículos aéreos no tripulados (VANT) que tiene por objeto recolectar datos fotográficos, fílmicos, sonoros o de cualquier otra naturaleza a través del uso de equipos digitales
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-08-25 En comisión Transportes y Comunicaciones   2016-08-25 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-09-20 Se inhibe de Dictaminar Justicia y Derechos Humanos - / falta dictamen de la Comisión de Transportes   2016-12-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - / en Relatoría 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE UTILIDAD Y NECESIDAD PÚBLICA LA ELABORACIÓN Y EJECUCIÓN DE UN PROYECTO DE AMPLIACIÓN, MEJORAMIENTO Y EQUIPAMIENTO DE LOS SERVICIOS EDUCATIVOS DEL INSTITUTO SUPERIOR TECNOLÓGICO PÚBLICO LUIS E. VALCÁRCEL-PAMPA INALÁMBRICA, PROVINCIA DE ILO-REGIÓN MOQUEGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02566/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02566/</guid>
      <description>Propone declarar de utilidad y necesidad pública la elaboración y ejecución de un proyecto de ampliación, mejoramiento y equipamiento de los servicios educativos del Instituto Superior Tecnológico Público Luis E. Valcárcel-Pampa Inalámbrica, provincia de Ilo-Región Moquegua.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2018-03-20 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02566/2017-PE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27157-LEY DE REGULARIZACIÓN DE EDIFICACIONES, DEL PROCEDIMIENTO PARA LA DECLARATORIA DE FÁBRICA Y DEL RÉGIMEN DE UNIDADES INMOBILIARIAS DE PROPIEDAD EXCLUSIVA Y DE PROPIEDAD COMÚN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02559/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02559/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 50 de la Ley 27157-Ley de Regularización de Edificaciones, del Procedimiento para la Declaratoria de Fábrica y del Régimen de Unidadaes Inmobiliarias de Propiedad Exclusiva y de Propiedad Común.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-03-20 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-03-20 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2018-03-20 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02559/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE SIMPLIFICACIÓN ADMINISTRATIVA Y PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN MINERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00703/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00703/</guid>
      <description>Propone promover e impulsar la inversión privada en el sector minero, a efectos de mejorar los niveles de desarrollo económico y social de la nación.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2016-12-01 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-01 En comisión Energía y Minas   2016-12-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29370, LEY DE ORGANIZACIÓN Y FUNCIONES DEL MINISTERIO DE TRANSPORTES Y COMUNICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02541/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02541/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 3, 4, 6, 9, 12 de la Ley 29370, Ley de Organización y Funciones del Ministerio de Transportes y Comunicaciones.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-13 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2018-03-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-03-14 En comisión Transportes y Comunicaciones   2018-03-14 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02541/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA APLICACIÓN DEL SISTEMA ESPECÍFICO PARA LA DETERMINACIÓN DEL IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO EN EL MERCADO DE VINOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02501/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02501/</guid>
      <description>Propone ley que establece la aplicación del sistema específico para la determinación del Impuesto Selectivo en el mercado de vinos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-03-08 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-03-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02501/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28719, LEY DEL BOLETO TURÍSTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02500/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02500/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 28719, Ley del Boleto Turístico, con la finalidad de asegurar su cumplimiento, así como establecer los alcances de dicha Ley a los corredores o circuitos turísticos aéreos donde se brinden servicios de sobrevuelo para la visita aérea de bienes del Patrimonio Cultural de la Nación.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE LA REDUCCIÓN DE REMUNERACIONES EN EL SECTOR PÚBLICO Y PRIVADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00332/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00332/</guid>
      <description>Propone establecer la prohibición de la reducción de las remuneraciones de los trabajadores del sector público y privado, cualquiera fuere el régimen laboral.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-10-04 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2016-10-04 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-28 Oficio - 067-2016-2017/GPFA-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INCORPORA UNA QUINTA DISPOSICIÓN FINAL AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02234/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02234/</guid>
      <description>Propone Resolución Legislativa del Congreso de incorporación de la quinta disposición final al Reglamento del Congreso.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-12-13 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-12-13 En comisión Constitución y Reglamento - / 08.01.2018 a Relatoría   2018-01-09 Dispensado de Dictamen Constitución y Reglamento - por Acuerdo de la Junta de Portavoces   2018-01-09 Nuevo Texto - Sustitutorio del Congresista Salaverry Villa, presentado en Sala   2018-01-09 Nuevo Texto - Sustitutorio de los Congtresistas Salaverry Villa; Villanueva Arévalo; Mulder Bedoya; Sheput Moore; y, Rozas Beltrán, presentado en Sala   2018-01-09 Pleno (en debate) - / 609-2017-2018-ADP/CR de O.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA EL PLAZO DE VIGENCIA DEL RÉGIMEN TEMPORAL EXTRAORDINARIO DE FORMALIZACIÓN Y TITULACIÓN DE LA PROPIEDAD EN PREDIOS URBANOS Y RURALES UBICADOS EN LAS ZONAS AFECTADAS POR LOS SISMOS DEL 15 DE AGOSTO 2007</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00019/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00019/</guid>
      <description>Propone modificar el primer párrafo del artículo 1 de la Ley 29802, Ley que amplía la vigencia del régimen extraordinario del Organismo de Formalización de la Propiedad Informal (COFOPRI), previstas en la Ley 28923, referido a la exoneración de tasas u otros cobros y que otorga facultades excepcionales en materia de formalización de la propiedad en las zonas afectadas por el sismo del 15 de agosto 2007
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL AUTORIZAR AL MINISTERIO DE AGRICULTURA, QUE DISPONGA EL PRESUPUESTO PARA EL FINANCIAMIENTO DE LA ELECTRIFICACIÓN Y PUESTA EN FUNCIONAMIENTO DE LAS BOMBAS DE LOS POZOS DE AGUA PARA RIEGO AGRÍCOLA EN LOS DISTRITOSE DE LA MATANZA, SAN JUAN DE BIGOTE, SALITRAL, BUENOS AIRES, SANTO DOMINGO, MORROPÓN Y CHULUCANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02231/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02231/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional autorizar al Ministerio de Agricultura, que disponga el presupuesto para el financiamiento de la electrificación y puesta en funcionamiento de las bombas de los pozos de agua para riego agrícola en los distritos de la Matanza, San Juan de Bigote, Salitral, Buenos Aires, Santo Domingo, Morropón y Chulucanas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACILITA A LOS CONSUMIDORES ADQUIRIR MEDICAMENTOS GENÉRICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01538/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01538/</guid>
      <description>Propone asegurar el acceso universal a los productos farmacéuticos genéricos, para que la población tenga precios asequibles y de calidad garantizada por la Autoridad Nacional de Salud, en todos los establecimientos del territorio nacional modificando la Ley 29459, Ley de los productos farmacéuticos, dispositivos médicos y productos sanitarios.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-06-19 En comisión Salud y Población   2017-11-30 Oficio - 277-2017-2018-SREH-CR de la Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE EL NUEVO CÓDIGO DE LAS NIÑAS, NIÑOS Y ADOLESCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00663/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00663/</guid>
      <description>Propone un nuevo Código de las Niñas, Niños y Adolescentes
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-11-25 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2016-11-28 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2016-11-28 En comisión Mujer y Familia   2017-11-03 Oficio - 141-2017-2018/SDV-CR-2 del Congresista Dávila Vizcarra, solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL SANEAMIENTO BÁSICO EN EL DISTRITO DE JOSÉ LEONARDO ORTIZ, PROVINCIA DE CHICLAYO, REGIÓN LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00734/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00734/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el saneamiento básico en el distrito de José Leonardo Ortiz, provincia de Chiclayo, región Lambayeque, a efectos de que se priorice la ejecución de diversos proyectos de inversión pública para la culminación, ampliación, mantenimiento. mejoramiento y optimización de los servicios de saneamiento básico del distrito.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-09 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-12-09 En comisión Vivienda y Construcción   2017-04-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Unanimidad - En Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODIFICA LEY 29698/LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y PREFERENTE ATENCIÓN EL TRATAMIENTO DE PERSONAS QUE PADECEN ENFERMEDADES RARAS O HUÉRFANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00225/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00225/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29698, Ley que declara de interés nacional y preferente atención el tratamiento de personas que padecen enfermedades raras o huérfanas, a fin de fortalecer las medidas frente a este tipo de enfermedades.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-09-13 En comisión Salud y Población   2017-04-07 Dictamen Favorable Salud y Población Unanimidad - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29471, LEY QUE PROMUEVE LA OBTENCIÓN, LA DONACIÓN Y EL TRANSPLANTE DE ÓRGANOS O TEJIDOS HUMANOS, Y MODIFICA EL ART. 318-A DEL CÓDIGO PENAL SOBRE TRÁFICO DE ÓRGANOS, TEJIDOS Y CÉLULAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01975/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01975/</guid>
      <description>Propone la incorporación de los artículos 1-A, 1-B, 6, 7, 8, 9, 10 y modificación del artículo 5 de la Ley 29471, Ley que promueve la obtención, la donación y el trasplante de órganos o tejidos humanos, y modifica el artículo 318-A del Código Penal sobre tráfico de órganos, tejidos y células.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA INVESTIGACIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN A LOS YACIMIENTOS RUPESTRES DE LA CUENCA DEL ALTO MARAÑÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00712/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00712/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la investigación, conservación y puesta en valor como patrimonio cultural de la nación a los Yacimientos Rupestres de la cuenca del Alto Marañón, así mismo otorgar prioridades para realizar actividades de delimitación, señalización, identificación y seguridad.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2016-12-01 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-05-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - / en Relatoría 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL CONCURSO INTERNO PARA EL ASCENSO, CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y LÍNEA DE CARRERA DE LOS PROFESIONALES DE LA SALUD, QUE SE ENCUENTRAN UBICADOS EN EL NIVEL DE TÉCNICOS Y AUXILIARES EN CADA UNA DE LAS UNIDADES EJECUTORAS DE LA SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00627/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00627/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el concurso interno para el ascenso, cambio de grupo ocupacional y línea de carrera, de los profesionales de la salud, que se encuentran ubicados en el nivel técnico y auxiliar en cada una de las Unidades Ejecutoras de la Salud del Ministerio de Salud y de los Gobiernos Regionales, nombrados bajo el régimen del D.L. 276, y , que a la dación de la presente ley cuenten con título profesional reconocido por la ley universitaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL Y AUTORIZA AL MINISTERIO DE SALUD, A SUS ORGANISMOS PÚBLICOS DESCENTRALIZADOS Y UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES, A REALIZAR EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DEL PERSONAL TÉCNICO ADMINISTRATIVO QUE SE ENCUENTRAN DESEMPEÑANDO LABORES ASISTENCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01841/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01841/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional y autoriza al Ministerio de Salud, a sus Organismos Públicos Descentralizados y Unidades Ejecutoras de Salud de los Gobiernos Regionales, a realizar el cambio de grupo ocupacional y cambio de linea de carrrera del personal técnico administrativo que se encuentran desempeñando labores asistenciales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA &#34;HÉROES DE LA DEMOCRACIA&#34; A LOS MIEMBROS DEL GEIN DIRCOTE-PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01758/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01758/</guid>
      <description>Propone reconocer a los miembros policiales de la Primera División de Inteligencia contra el Terrorismo conocido como el Grupo Especial de Inteligencia (GEIN) de la Dirección contra el Terrorismo (DIRCOTE) de la Policía Nacional del Perú, por su distinguido servicio a la Nación y valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, en el proceso de pacificación y defensa de nuestra democracia.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA RECUPERACIÓN, CONSERVACIÓN Y PROTECCIÓN DE LA LAGUNA DE PATARCOCHA, UBICADA EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00490/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00490/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad e interés nacional la recuperación, conservación y protección de la Laguna de Patarcocha, ubicada en la provincia y departamento de Pasco.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-11-03 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2016-11-03 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-04-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Descentralización   2017-06-14 Oficio - Oficio 2867-2016-2017-CPAAAE-CR; Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL PEDRO VILCAPAZA-UNAPV EN LA REGIÓN PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01402/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01402/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de la Universidad Nacional Pedro Vilcapaza-UNAPV, con sede en el distrito y provincia de Azángaro, de la región Puno.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-05-18 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2017-07-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Educación, Juventud y Deporte Mayoria - En Relatoría 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL DESCANSO POR EXPOSICIÓN A RADIACIONES IONIZANTES O SUSTANCIAS RADIOACTIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00426/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00426/</guid>
      <description>Propone regular el descanso por exposición a radiaciones ionizantes o sustancias radioactivas de los Profesionales de la Salud y Personal de la Salud Técnico y Auxiliar Asistencial de la Salud que desarrollan sus actividades en el ámbito público y privado.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-21 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-10-21 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-10-24 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2016-10-24 En comisión Salud y Población   2017-05-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Trabajo   2017-06-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - / en Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL QUE LOS VALLES DEL COLCA, DE LOS VOLCANES, Y LA LAGUNA DE SALINAS, SEAN DECLARADOS COMO PATRIMONIO CULTURAL NATURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01047/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01047/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional, que los Valles del Colca, de los Volcanes y la Laguna de Salinas, de la región Arequipa, sean declarados como Patrimonio Cultural Natural de la Nación.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-03-13 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2017-05-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Cultura y Patrimonio Cultural Unanimidad - / en Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN LA DENOMINACIÓN DE ORIGEN PISCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01596/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01596/</guid>
      <description>Propone elevar a rango de Ley la Resolución Jefatural 179-88/INC-J que declara Patrimonio Cultural de la Nación la denominación de origen &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pisco&amp;rdquo;&amp;rdquo; que se produce en el Perú.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2017-07-05 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural - / en Relatoría 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SERVICIO CIVIL DE GRADUANDOS SECIGRA-CIENCIA POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01763/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01763/</guid>
      <description>Propone crear el servicio civil de graduandos SECIGRA-CIENCIA POLÍTICA con la finalidad de establecer beneficios formativos para los graduandos de dicha carrera profesional, potenciar su inserción en el mercado laboral, generar ventajas interinstitucionales tanto para universidades públicas como privadas y para diversas entidades del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2017-08-15 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01763/2017-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL LUIS DUNCKER LAVALLE AL CONSERVATORIO REGIONAL DE MÚSICA LUIS DUNCKER LAVALLE, REGIÓN AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01759/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01759/</guid>
      <description>Propone ley que denomina Universidad Nacional Luis Duncker Lavalle al Conservatorio Regional de Música Luís Duncker Lavalle de Arequipa, con arreglo a la Ley 30220, Ley Universitaria
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-14 Oficio - 025-2017-2018/SDV-CR-2 del Cong. Dávila V., solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EL USO E IZAMIENTO DE LA BANDERA NACIONAL Y DISPONE LA CONFORMACIÓN DEL COMITÉ INTERSECTORIAL PARA LA DIFUSIÓN DE LOS EMBLEMAS NACIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01426/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01426/</guid>
      <description>Propone el uso e izamiento de la Bandera Nacional y dispone la conformación del Comité Intersectorial para la difusión de los Emblemas Nacionales y la colocación de Astas Monumentales con el Pabellón Nacional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-22 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-05-23 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-06-07 Dictamen Favorable Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - / en Relatoría 07.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE RINCONADA EN LA PROVINCIA DEL SANTA DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00252/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00252/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de Rinconada en la provincia del Santa, departamento de Ancash.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-16 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-19 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - / en Relatoría 23.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REMODELACIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL DE APOYO CHULUCANAS EN LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00464/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00464/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la remodelación y equipamiento del Hospital de Apoyo Chulucanas en la Región Piura.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-11-03 En comisión Salud y Población   2017-06-08 Dictamen Favorable Salud y Población Unanimidad - / en Relatoría 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO PENAL 316/INCORPORA CRITERIOS DE APLICACIÓN AL DELITO DE APOLOGÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00397/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00397/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 316 del Código Penal, que incorpora criterios de aplicación al delito de apología
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-14 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-10-14 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-05-03 Oficio - 824/2016-2017-CDNOIDALCD-CR de la Presidenta de la Comisión de Defensa Nacional, Congresista León Romero, solicita que los Proyectos de Ley 397, 611 y 714, sean decretados a la Comisión que preside.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL Y AGRAVA EL DELITO DE HURTO, ROBO Y ESTAFA EN AGRAVIO DE TURISTAS NACIONALES O EXTRANJEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01597/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01597/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 186, 189, 196-A del Código Penal, agrava el delito de hurto, robo y estafa en agravio de turistas nacionales o extranjeros.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-07-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01597/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-CIVIL 949/TRANSFERENCIA DE PROPIEDAD DE BIENES INMUEBLES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00630/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00630/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 949 del Código Civil, referente a la transferencia de propiedad de bienes inmuebles.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-22 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2016-11-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-07-03 Dictamen Negativo Archivado Justicia y Derechos Humanos Mayoria - / al Archivo 07.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA Y PROMUEVE EL EMPLEO JUVENIL EN LAS INSTITUCIONES PÚBLICAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01574/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01574/</guid>
      <description>Propone fomentar y promover el ingreso a espacios laborales en el sector público, de jóvenes de 18 a 25 años de edad, con título de carrera técnica o universitaria y que no cuenten con experiencia laboral en el sector público ni privado, con un mínimo del 5% del total de trabajadores de la edad pública.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL EQUIPAMIENTO E IMPLEMENTACIÓN DEL DEPARTAMENTO DE ONCOLOGÍA DEL HOSPITAL NACIONAL &#34;DANIEL ALCIDES CARRIÓN&#34; DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00436/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00436/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el equipamiento e implementación del departamento de Oncología del Hospital Nacional &amp;ldquo;&amp;ldquo;Daniel Alcides Carrión&amp;rdquo;&amp;rdquo; de la Provincia Constitucional del Callao.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-21 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-10-24 En comisión Salud y Población   2016-12-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / en Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONDONACIÓN DE DEUDAS A LOS AGRICULTORES AFECTADOS POR LAS CONTIGENCIAS METEREOLÓGICAS DEL FENÓMENO DEL NIÑO COSTERO DEL AÑO 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01185/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01185/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la condonación de deudas a los agricultores afectados por las contigencias metereológicas del Fenomeno del Niño Costero del año 2017.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-04-11 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-04-11 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-04-11 En comisión Agraria   2017-05-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE PROPONE INCORPORAR EL ARTÍCULO 87-B AL REGLAMENTO DEL CONGESO DE LA REPÚBLICA, PARA REGULAR LA OBLIGACIÓN DE LOS GOBERNADORES REGIONALES DE CONCURRIR A INFORMAR A LAS COMISIONES DEL CONGRES0</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01045/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01045/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 87-B al Reglamento del Congreso, tiene por objeto regular la obligación del Gobernador Regional de concurrir a informar a las Comisiones del Congreso de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-10 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-03-13 En comisión Constitución y Reglamento   2017-03-22 Oficio - 1253-2016-2017/CDRGLMGE de la Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE EL APORTE VOLUNTARIO ADICIONAL DE LOS AFILIADOS AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES A UN FONDO COMÚN PÚBLICO PARA FINANCIAR LA RECONSTRUCCIÓN DEL PAÍS POR LOS DAÑOS OCASIONADOS TRAS EL NIÑO COSTERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01401/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01401/</guid>
      <description>Propone el aporte voluntario adicional de los afiliados al Sistema Privado de Pensiones (SPP) a un fondo común público para financiar la reconstrucción del país por los daños ocasionados tras el El Niño costero
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-05-18 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-05-18 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-05-18 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 01401/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 26519 LEY QUE ESTABLECE PENSIÓN PARA EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00486/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00486/</guid>
      <description>Propone que los beneficios establecidos por la Ley 26519 a los ex Presidentes de la República sean asumidor por el pliego Congreso de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-11-03 En comisión Constitución y Reglamento   2016-11-09 Oficio - 369-2016-2017/CDRGLMGE/CR de la Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE DISTRITO DE HUAYCÁN EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00243/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00243/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de Huaycán en la provincia y departamento de Lima.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-15 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-16 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-12-19 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DISTRITO ALTO TRUJILLO-LA LIBERTAD/CREACIÓN DEL ...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00649/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00649/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional la creación del distrito de Alto Trujillo, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad, con la finalidad de una mejor distribución de los recursos económicos que permita una eficiente prestación de los servicios públicos, lo cual se revertirá en el bienestar de la población y el desarrollo local.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE CARÁCTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACIÓN DE LOS DISTRITOS DE ALTO TRUJILLO Y EL MILAGRO EN LA PROVINCIA DE TRUJILLO EN EL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00664/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00664/</guid>
      <description>Propone declarar de carácter prioritario y de preferente interés social la creación de los distritos de Alto Trujillo y El Milagro, en la provincia de Trujillo en el departamento de La Libertad, con la finalidad de proyectar una distribución eficiente de los recursos económicos y de los servicios públicos del Estado, permitiendo un mejor desarrollo económico y social.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA LA RENOVACIÓN DEL PARQUE AUTOMOTOR Y LA FORMALIZACIÓN EN LA VENTA DE UNIDADES INMATRICULADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00653/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00653/</guid>
      <description>Propone facilitar la venta, a través de un sistema formal, de los vehículos inmatriculados por parte de personas naturales que los adquirieron en primera venta de empresas distribuidoras de vehículos nuevos, con la finalidad de renovar el parque automotor y proteger el medio ambiente, así como combatir el lavado de activos en las transacciones de venta de vehículos automotores usados.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA AL ORGANISMO SUPERVISOR DE INVERSIÓN PRIVADA EN TELECOMUNICACIONES (OSIPTEL) A SUPERVISAR LA CALIDAD DEL SERVICIO DE COMUNICACIONES POSTALES Y A RESOLVER LAS CONTROVERSIAS QUE SE SUSCITEN ENTRE LOS CONCESIONARIOS DEL SERVICIO DE COMUNICACIONES POSTALES Y LOS USUARIOS, EN SEGUNDA INSTANCIA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00738/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00738/</guid>
      <description>Propone Ley que faculta al Organismo Supervisor de Inversión Privada en Telecomunicaciones (OSIPTEL) a supervisar la calidad del servicio de comunicaciones postales que brindan los concesionarios autorizados por el Ministerio de Transportes y Comunicaciones, de acuerdo con los dispositivos vigentes, sus contratos y toda norma que les resulten aplicables.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 26856, DECLARAN QUE LAS PLAYAS DEL LITORAL SON BIENES DE USO PÚBLICO, INALIENABLES E IMPRESCRIPTIBLES Y ESTABLECEN ZONAS DE DOMINIO RESTRINGIDO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00650/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00650/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley 26856, declaran que las playas del litoral son bienes de uso público, inalienables e imprescriptibles y establecen zonas de dominio restringido y dicta medidas de formalización y acceso a la propiedad privada excluidas de la zona de dominio restringido.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-23 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-11-24 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00650/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS PARA LA REGIÓN PASCO EL MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA YANAHUANCA-PASCO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00563/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00563/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés para la región Pasco, el mejoramiento de la carretera Yanahuanca-Pasco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-10 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-11-10 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00563/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL ASCENSO, CAMBIO DE GRUPO OCUPACICONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DE LOS PROFESIONALES DE SALUD DE ENFERMERÍA Y TÉCNICOS ASISTENCIALES DE ENFERMERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00425/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00425/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el ascenso, cambio de grupo ocupacional y cambio de línea de carrera de los profesionales de salud de enfermería y técnicos asistenciales de enfermería.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-21 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-10-21 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-10-24 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2016-10-24 En comisión Salud y Población   2016-10-27 Oficio - 057-2016-2017-MEST/CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS EL MEJORAMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA Y OPERATIVA DEL HOSPITAL &#34;ROMÁN EGOAVIL PANDO&#34;, DEL DISTRITO DE VILLA RICA, PROVINCIA DE OXAPAMPA, REGIÓN PASCO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00372/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00372/</guid>
      <description>Propone mejorar la capacidad diagnóstica y resolutiva de los servicios de atención integral del Hospital &amp;ldquo;&amp;ldquo;Román Egoavil Pando&amp;rdquo;&amp;rdquo;, del distrito de Villa Rica, provincia de Oxapampa, región Pasco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-14 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-10-14 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00372/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS EL MEJORAMIENTO DE LA COBERTURA DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL &#34;ERNESTO GERMAN GUZMÁN GONZÁLES&#34;, DEL DISTRITO DE OXAPAMPA, PROV. DE OXAPAMPA, REGIÓN PASCO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00370/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00370/</guid>
      <description>Propone mejorar el adecuado acceso a los servicios de salud del Hospital &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ernesto Germán Guzmán Gonzáles&amp;rdquo;&amp;rdquo;, distrito de Oxapampa, provincia de Oxapampa, región Pasco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-14 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-10-14 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00370/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS EL MEJORAMIENTO DEL ACCESO DE LA POBLACIÓN A LOS SERVICIOS DEL CENTRO DE SALUD &#34;FREDY VALLEJO ORÉ&#34;, DEL DISTRITO DE YANAHUANCA, PROV. DANIEL ALCIDES CARRIÓN, REGIÓN PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00371/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00371/</guid>
      <description>Propone mejorar el acceso y la capacidad resolutiva de los servicios de salud del establecimiento &amp;ldquo;&amp;ldquo;Fredy Vallejo Oré&amp;rdquo;&amp;rdquo;, distrito de Yanahuanca, provincia de Danaiel Alcides Carrión, región Pasco
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-14 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-10-14 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00371/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE A LOS PACIENTES DE EPILEPSIA Y PROPICIA SU PROTECCIÓN E INCLUSIÓN SOCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00398/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00398/</guid>
      <description>Propone garantizar la protección y atención integral de las personas que padecen epilepsia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-14 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-10-14 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00398/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL PROGRAMA NACIONAL DE ATENCIÓN DE EVENTOS ADVERSOS EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00280/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00280/</guid>
      <description>Propone crear en los establecimientos de salud públicos y privados, el Programa Nacional de Atención de Eventos Adversos, para disminuir los riesgos adversos y asegurar el derecho de los pacientes a la continuidad de su atención médica quirúrgica y al otorgamiento de ayuda social que le permita afrontar de modo inmediato, los efectos del evento adverso.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE INCENTIVO PARA LA DONACIÓN DE SANGRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00226/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00226/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones destinadas a incentivar la donación de sangre.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-09-13 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2016-09-13 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00226/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TRIBUTACIÓN.-MUNICIPAL D.L. 776/IMODIFICA EL ARTÍCULO 76</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00155/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00155/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 76 del Decreto Legislativo 776, Ley de Tributación Municipal
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-09-05 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-09-05 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 00155/2016-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE GARANTIZA LA REPRESENTATIVIDAD Y PLURALIDAD EN LA COMISIÓN DE LEVANTAMIENTO DE INMUNIDAD DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00065/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00065/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 1) del artículo 16 del Reglamento del Congreso de la República, con el objeto de incrementar el número de integrantes de la Comisión de Levantamiento de Inmunidad Parlamentaria, de cinco (5) a quince (15) miembros, los mismos que serán elegidos por el Pleno del Congreso de la República, a fin de tutelar el principio constitucional de democracia representativa y plural.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>