<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>En Relatoría on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/en-relator%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in En Relatoría on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/en-relator%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>03365/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL INSTITUTO PERUANO DE LENGUAS INDÍGENAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03365/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03365/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03365/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03712 Estado: En Relatoría   Propone declarar de interés nacional la creación, como organismo público ejecutor, el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Instituto Peruano de Lenguas Indígenas-IPELI&amp;rdquo;&amp;rdquo;, adscrito al Ministerio de Cultural, con autonomía funcional. económica, presupuestal y administrativa para el ejercicio de sus funciones, dentro de lo previsto en la Ley 29158, Ley Orgánica del Poder Ejeecutivo.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02243/2017-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DE HISTORIA DEL PERÚ COMO ÁREA CURRICULAR EN EL NIVEL DE EDUCACIÓN SECUNDARIA DEL CURRÍCULO NACIONAL DE EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR, Y LA INCLUSIÓN DE CONTENIDOS CURRICULARES DEL TEMA DE TERRORISMO EN EL PERÚ EN LOS CINCO GRADOS DE ESTUDIOS DEL NIVEL DE EDUCACIÓN SECUNDARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02243/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02243/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02243/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01953, 02124 Estado: En Relatoría   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la incorporación de Historia del Perú como área curricular en el nivel de Educación Secundaria del Curriculo Nacional de Educación Básica Regular, y la inclusión de contenidos curriculares del tema de terrorismo en el Perú en los cinco grados de estudios del nivel de Educación Secundaria.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>