<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Poder Ejecutivo (Con carácter de Urgente) on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/poder-ejecutivo-con-car%C3%A1cter-de-urgente/</link>
    <description>Recent content in Poder Ejecutivo (Con carácter de Urgente) on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/proponentes/poder-ejecutivo-con-car%C3%A1cter-de-urgente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA OBTENCIÓN DE INMUEBLES REQUERIDOS PARA LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA PRIORIZADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01718/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01718/</guid>
      <description>Propone regular los procedimientos a cargo del Estado para la obtención de los inmuebles necesarios para la ejecución de obras de infraestructura priorizadas que contribuyan con el desarrollo del país, bajo los principios de celeridad, eficacia y transparencia, de conformidad con lo establecido en la Constitución Política del Perú y leyes que regulan la materia.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA DE LOS ARTÍCULOS 155 Y 156 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ SOBRE LA CONFORMACIÓN Y REQUISITOS PARA SER MIEMBROS DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01720/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01720/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 155 y 156 de la Constitución Política del Perú, sobre la conformación y requisitos para ser miembros del Consejo Nacional de la Magistratura
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-31 Oficio - 217-2017-PR del Ejecutivo, corrige errores de redacción en la Primera Disposición Complementaria Transitoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA AUTORIDAD DE TRANSPORTE URBANO PARA LIMA Y CALLAO (ATU)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01719/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01719/</guid>
      <description>Propone crear la Autoridad de Transporte Urbano para Lima y Callao (ATU), como Organismo Técnico Especializado adscrito al Ministerio de Transportes y Comunicaciones, con personería jurídica de Derecho Público Interno y con autonomía administrativa, funcional, económica y financiera, las que se ejercen con arreglo a la presente Ley.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2017-08-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-16 En comisión Transportes y Comunicaciones   2017-10-24 Oficio - 033-2017-2018-GP-PPK-CR del Vocero Portavoz G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA UNA BONIFICACIÓN EXTRAORDINARIA A FAVOR DE LOS PENSIONISTAS DEL RÉGIMEN DEL DECRETO LEY 19846, MONTEPÍO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01522/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01522/</guid>
      <description>Propone aprobar una bonificación extraordinaria a favor de los pensionistas del Régimen del Decreto Ley 19846, Montepío, en el marco de las previsiones presupuestarias y de acuerdo a las posibilidades de la economía nacional.
Estado actual #  Dictamen Negativo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-13 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-06-13 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-06-13 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-06-13 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-09-13 Dictamen Negativo Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA DE INSPECCIÓN DEL TRABAJO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01722/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01722/</guid>
      <description>Propone fortalecer el Sistema de Inspección del Trabajo, estableciendo que la Superintendencia Nacional de Fiscalización Laboral (SUNAFIL) desarrolla y ejecuta todas las funciones y competencias establecidas en el artículo 3 de la Ley 28806, Ley General de Inspección del Trabajo, en el ámbito nacional y cumple el rol de autoridad central del Sistema de Inspección del Trabajo, de conformidad con las políticas y planes nacionales y sectoriales, así como las políticas institucionales y los lineamientos técnicos del Ministerio de Trabajo y Promoción del Empleo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA PERSONAS CON SENTENCIA CONSENTIDA O EJECUTORIADA POR LOS DELITOS DE TRÁFICO ILÍCITO DE DROGAS, LAVADO DE ACTIVOS, DELITOS DE TERRORISMO, DELITO DE APOLOGÍA DEL TERRORISMO Y DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA, Y MODIFICA EL ARTÍCULO 242 DE LA LEY 27444, LEY DEL PROCEDIMIENTO ADMINISTRATIVO GENERAL, LOS ARTÍCULOS 2 Y 3 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1295, EL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 28175, LEY MARCO DEL EMPLEO PÚBLICO, LOS ARTÍCULOS 4 Y 10 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1057, ARTÍCULO 100 DEL CÓDIGO PENAL Y OTRAS MODIFICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02028/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02028/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones para las personas con sentencia consentida o ejecutoriada por los delitos de Tráfico Ilícito de Drogaas, Lavado de Activos, delitos de Terrorismo y delitos Contra la Administración Pública, y modifica el artículo 242 de la Ley 27444, Ley del Procedimiento Administrativo General, los artículos 2, 3 del Decreto Legislativo 1295, el artículo 7 de la Ley 28175, Ley Marco del Empleo Público, los artículos 4 y 10 del Decreto Legislativo 057, artículo 100 del Código Penal y otras modificaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 30296, LEY QUE PROMUEVE LA REACTIVACIÓN DE LA ECONOMÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01305/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01305/</guid>
      <description>Propone modificar el primer párrafo del artículo 3 del Capítulo II de la Ley 30296, Ley que promueve la reactivación de la economía
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-27 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-04-27 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-10-30 Oficio - 0334-2017-2018-GP-PPK-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CONTRATACIÓN FORMAL DE LOS JÓVENES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01104/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01104/</guid>
      <description>Propone fomentar la inserción de jóvenes en el mercado laboral formal a través del otorgamiento de créditos a favor del empleador respecto de las aportaciones al Seguro Social de Salud.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-28 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-03-29 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-05-12 Oficio - 829-2016-2017-CEBFIF/CR de la Pdt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY MARCO SOBRE CAMBIO CLIMÁTICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01314/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01314/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones generales para la planificación, ejecución, articulación,monitoreo, evaluación, reporte y difusión de la gestión ante el cambio climático, a fin de cumplir con el Acuerdo de París y con otros compromisos internacionales del Estado Peruano ante la Convención Marco de las Naciones Unidas sobre Cambio Climático
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-27 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-04-28 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2017-10-30 Oficio - 0334-2017-2018-GP-PPK-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 25593, LEY QUE REGULA LAS RELACIONES LABORALES DE LOS TRABAJADORES SUJETOS AL RÉGIMEN DE LA ACTIVIDAD PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01436/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01436/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 61 y 65 del Decreto Ley 25593, Ley que regula las relaciones laborales de los trabajadores sujetos al régimen de la actividad privada.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-24 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-05-25 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2018-04-18 Oficio - 0334-2017-2018-GP-PPK-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA TRANSFERENCIA DE PARTIDAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCIÓN Y SANEAMIENTO A FAVOR DEL MINISTERIO DE DESARROLLO E INCLUSIÓN SOCIAL PARA LA IMPLEMENTACIÓN DE &#34;AGUA &#43;&#34; DURANTE EL AÑO 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01526/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01526/</guid>
      <description>Propone autorizar una transferencia de partidas con la finalidad de implementar la ejecución de intervenciones de rehabilitación, reposición, operación y mantenimiento de sistemas de agua y saneamiento-Agua +, en el ámbito rural del país en el marco de lo establecido en el Decreto Legislativo 1274.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-19 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-06-20 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-10-30 Oficio - 0334-2017-2018-GP-PPK-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL CONSEJO INTERINSTITUCIONAL PERMANENTE DE COOPERACIÓN, COORDINACIÓN Y SEGUIMIENTO DE LAS POLÍTICAS EN MATERIA DE JUSTICIA-INTER JUSTICIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01626/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01626/</guid>
      <description>Propone la creación del Consejo Interinstitucional Permanente de Cooperación, Coordinación y Seguimiento de las políticas en materia de Justicia-Inter Justicia, cuya finalidad es institucionalizar las acciones de coordinación y colaboración mutua en la gestión de las políticas públicas en materia de justicia.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-07-05 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-07-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-10-12 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA PROMOCIÓN DE PROYECTOS PARA EL TRATAMIENTO DE AGUAS MEDIANTE ASOCIACIONES PÚBLICO PRIVADAS Y MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01721/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01721/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la promoción de proyectos para el tratamiento de aguas residuales, así como para el tratamiento de agua a través de la desalinización, bajo la modalidad de asociaciones público privadas, a nivel nacional.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-08-17 En comisión Vivienda y Construcción   2017-08-31 Oficio - 038-2017-2018-CEBFIF/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA EL FINANCIAMIENTO DE ACTIVIDADES EN MATERIA DE SALUD DEL MINISTERIO DE SALUD Y SUS ORGANISMOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00222/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00222/</guid>
      <description>Propone Ley que establece medidas para el financiamiento de actividades en materia de salud del Ministerio de Salud y sus Organismos Públicos.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-12 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-09-13 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-11-14 Dictamen Negativo Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad - (En Relatoría 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FUERZAS ARMADAS LEY 29108/ MODIFICA ART. 7 LEY DE ASCENSOS DE OFICIALES DE LAS...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00893/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00893/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 7 de la Ley 29108, Ley de Ascensos de Oficiales de las Fuerzas Armadas, a fin de establecer criterios coherentes respecto del número de años de servicios reales y efectivos en cada grado militar de los Oficiales de las Fuerzas Armadas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-01-20 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-01-20 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-06-28 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - / en Relatoría 04.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA UNA BONIFICACIÓN EXTRAORDINARIA A FAVOR DE LOS PENSIONISTAS POR VIUDEZ DEL RÉGIMEN DEL DECRETO LEY 19990</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01625/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01625/</guid>
      <description>Propone aprobar una bonificación extraordinaria a favor de los pensionistas por viudez del Régimen del Decreto Ley 19990, en el marco de las previsiones presupuestarias y de acuerdo a las posibilidades de la economía nacional.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-07-05 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-08-22 Oficio - 34-2017-2018/CPCGR-KJBR/CR de la Presidenta de la Comisión de Presupuesto, Congresista Beteta Rubín, solicita se derive a su comisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPLEMENTA ACCIONES PARA LA LUCHA CONTRA LA DELINCUENCIA COMÚN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02029/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02029/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 200 del Código Penal, implementa acciones para la lucha contra la delincuencia común
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-10-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-10-23 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-12-19 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA PARTICIPACIÓN DEL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCIÓN Y SANEAMIENTO EN EL SANEAMIENTO FINANCIERO DE LAS DEUDAS QUE LAS EMPRESAS PRESTADORAS DE SERVICIOS DE SANEAMIENTO PÚBLICAS DE ACCIONARIADO MUNICIPAL MANTIENEN CON EL FONDO NACIONAL DE VIVIENDA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01756/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01756/</guid>
      <description>Propone regular la participación del Ministerio de Vivienda, Construcción y Saneamiento (MVCS) como Ente Rector del sector saneamiento, en el Saneamiento Financiero del capital de las Deudas Directas incluidos los intereses compensatorios, intereses moratorios, moras y gastos administratrivos (las Deudas) que las empresas prestadoras de servicios de saneamiento públicas de accionariado municipal (Empresa Prestadora Municipal) mantienen con el Fondo Nacional de Vivienda (FONAVI)
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE APRUEBA MEDIDAS PARA DINAMIZAR LA EJECUCIÓN DEL GASTO PÚBLICO Y ESTABLECE OTRAS DISPOSICIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01980/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01980/</guid>
      <description>Propone aprobar medidas para dinamizar la ejecución del gasto público y establece otras disposiciones.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-12 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-10-12 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-11-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Mayoria   2017-11-09 Dispensado de Publicación en el Portal - y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces   2017-11-09 Pleno (en debate)   2017-11-09 Nuevo Texto - Anexo 5, RELACIÓN DE PROYECTOS HABILITADOS   2017-11-09 Nuevo Texto - Correciones presentada por la Presidenta de la Comisión de Presupuesto, Congresista Beteta Rubín y el Congresista Violeta López, presentado en Sala   2017-11-09 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA POR ÚNICA VEZ BENEFICIOS PÓSTUMOS A LOS BOMBEROS DECLARADOS HÉROES DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02031/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02031/</guid>
      <description>Propone otorgar por única vez beneficios póstumos a los Bomberos que a la fecha de la entrada en vigencia de la presente Ley hayan sido declarados Héroes, por Resolución Jefatural de la Comandancia General del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú, y que no hubieran percibido algún beneficio económico por parte del Estado.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA LA IMPORTACIÓN, COMERCIALIZACIÓN Y EL USO CON FINES MEDICINALES DE PRODUCTOS PROVENIENTES DEL CANNABIS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00982/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00982/</guid>
      <description>Propone Ley que autoriza la importación, comercialización y el uso con fines medicinales de productos provenientes del Cannabis
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-02-24 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-02-24 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-02-24 En comisión Salud y Población   2017-02-24 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-09-20 Oficio - 199-2017-2018-CDNOIDAYLCD/CR del Presidente de la Comisión de Defensa Nacional solicita priorización   2017-09-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - / falta dictamen de la Comisión de Salud y Población.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE APRUEBA LA INVERSIÓN PRIVADA EN EL MANEJO INTEGRAL DE CUENCAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01431/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01431/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad púbica, el desarrollo de inversiones en infraestructura, equipamiento, sistemas orientados a la gestión integral de cuencas para la prevención o mitigación de riesgos de desastre en los ríos en zonas de riesgo alto y muy alto, de conformidad con la legislación sobre la materia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28806, LEY GENERAL DE INSPECCIÓN DEL TRABAJO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01437/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01437/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 45-A en la Ley 28806, Ley General de Inspección del Trabajo, para establecer un supuesto de suspensión del procedimiento sancionador a cargo de la Autoridad Inspectiva del Trabajo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-24 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2017-05-25 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2017-10-30 Oficio - 0334-2017-2018-GP-PPK-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA TUTELA CAUTELAR PARA FORTALECER LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01627/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01627/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 608, 611, 636, 637, 639, 670, 671 y 678 del Código Procesal Civil, tiene por objeto modificar la regulación de la tutela cautelar para fortalecer la lucha contra la corrupción.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2017-07-04 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-07-05 En comisión Constitución y Reglamento   2017-07-05 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-10-30 Oficio - 0334-2017-2018-GP-PPK-CR del Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DEL DECRETO LEY 25475, LEY QUE ESTABLECE LA PENALIDAD PARA LOS DELITOS DE TERRORISMO Y LOS PROCEDIMIENTOS PARA LA INVESTIGACIÓN POLICIAL, LA INSTRUCCIÓN Y EL JUICIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02030/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02030/</guid>
      <description>Propone modificar el literal a) del artículo 3 del Decreto Ley 25475, Ley que establece la penalidad para los delitos de terrorismo y los procedimientos para la investigación, la instrucción y el juicio.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-10-20 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-10-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 02030/2017-PE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ANEXO A.- SUBVENCIONES PARA PERSONAS JURÍDICAS DE LA LEY 30518, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01643/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01643/</guid>
      <description>Propone modificar el Anexo A: Subvenciones para Personas Jurídicas de la Ley 30518, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2017.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-07-13 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-07-13 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-09-07 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Mayoria - /en Relatoría 07.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DEL PERSONAL DE LA SALUD DEL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS PÚBLICOS, Y LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01430/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01430/</guid>
      <description>Propone autorizar excepcionalmente, y por única vez, al Ministerio de Salud, a sus organismos públicos, y a las unidades ejecutoras de saud de los gobiernos regionales, durante el año fiscal 2017, a realizar el cambio de grupo ocupacional y de línea de carrera del personal de la salud señalado en el numeral 3.2 del artículo 3 del Decreto Legislativo 1153.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCIÓN LEGISLATIVA 30531, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REPÚBLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PERÚ CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL AÑO 2017, EN EL EXTREMO REFERIDO AL MES DE SETIEMBRE DE 2017.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01757/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01757/</guid>
      <description>Propone modificar al Anexo de la Resolución Legislativa 30531, que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la República de acuerdo con el programa de actividades operacionales de las Fuerzas Armadas del Perú con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al año 2017
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-14 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-08-15 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-08-22 Dispensado de Publicación en el Portal - del dictamen que presente la Comisión de Defensa Nacional y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE DAR DE ALTA A LOS ESTUDIANTES DE LAS ESCUELAS DE SUB OFICIALES DE LA ESCUELA NACIONAL DE FORMACIÓN PROFESIONAL POLICIAL EN EL MES DE AGOSTO 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01673/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01673/</guid>
      <description>Propone exonerar por única vez en el año 2017 a la Policía Nacional del Perú para dar de alta a los estudiantes de las Escuelas de Sub Oficiales de la Escuela Nacional de Formación Profesional Policial en el mes de agosto 2017.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-08-04 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-08-08 Oficio - 1052-2017/MEC-CR de la Congresista Espinoza Cruz solicita priorización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA DEL ARTÍCULO 41 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00467/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00467/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 41 de la Constitución Política del Perú, el plazo de prescripción se duplica en caso de delitos cometidos contra la administración pública y establece imprescriptibilidad de estos casos cuando sean cometidos por funcionarios o servidores públicos.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-02 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-11-03 En comisión Constitución y Reglamento - / 03.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA LOS ALCANCES DE LA DÉCIMA TERCERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30518, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2017, MODIFICADA POR LA LEY 30596</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01723/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01723/</guid>
      <description>Propone precisar lo dispuesto en la Ley 30596 que modifica la Décima Tercera Disposición Complementaria Final de la Ley 30518-Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2017, respecto del procedimiento a seguir para efectuar las modificaciones presupuestarias, las cuales se realizaran mediante Decreto Supremo refrendado por el Ministerio de Economía y Finanzas y el Ministro de Agricultura y Riego a propuesta de éste último, lo cual es concordante con las normas presupuestarias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>APLICACIÓN DE LA CLÁUSULA DE EXCEPCIÓN A LAS REGLAS MACROFISCALES DEL SECTOR PÚBLICO NO FINANCIERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01318/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01318/</guid>
      <description>Propone la Aplicación de la Cláusula de Excepción a las Reglas Macrofiscales del Sector Público No Financiero.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-05-02 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-05-03 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-08-08 Oficio - 1052-2017/MEC-CR de la Congresista Espinoza Cruz solicita priorización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SEGURO OBLIGATORIO DEL PESCADOR ARTESANAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01014/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01014/</guid>
      <description>Propone ampliar la protección del pescador artesanal independiente, tripulantes y terceros no tripulantes ante la eventualidad de la producción de accidentes durante la faena de pesca, indistintamente la naturaleza de ésta, a través de la creación de un seguro contra accidentes personales, como medida que posibilite el aseguramiento del pescador artesanal independiente y tripulantes que están excluidos del ámbito de aplicación del Seguro Complementario de Trabajo de Riesgo-SCTR.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCIÓN LEGISLATIVA 30531, RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REPÚBLICA DE AACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PERÚ CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL AÑO 2017, EN EL EXTREMO CORRESPONDIENTE AL MES DE AGOSTO DE 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01687/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01687/</guid>
      <description>Propone modificar el anexo de la Resolución Legislativa 30531, Resolución Legislativa que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la República de acuerdo con el programa de actividades operacionales de las fuerzas armadas del Perú con fuerzas armadas extranjeras correspondiente al año 2017, en el extremo de adicionar una actividad correspondiente al mes de Agosto de 2017
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EXPROPIACIÓN DE BIENES INMUEBLES PARA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#34;MEJORAMIENTO DEL SERVICIO DE EMERGENCIA DEL HOSPITAL NACIONAL ARZOBISPO LOAYZA&#34;.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00984/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00984/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la expropiación de bienes inmuebles para la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento del servicio de emergencia del Hospital Nacional Arzobispo Loayza&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-02-27 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2017-02-27 En comisión Salud y Población   2017-05-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad   2017-06-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Mayoria - / en Relatoría 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE DEMARCACIÓN Y ORGANIZACIÓN TERRITORIAL DE LA PROVINCIA DE LORETO Y SUS DISTRITOS EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01016/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01016/</guid>
      <description>Propone Ley de Demarcación y Organización Territorial de la provincia de Loreto y sus distritos en el departamento de Loreto.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-03-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-03-08 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2017-05-02 Oficio - 1688-2016-2017/CDRGLMGE de la Presidenta de la Comisión de Descentralización, Congresista Aramayo Gaona, solicita incorporación en la Agenda de los dictámenes aprobados por esta comisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA LA TRANSFERENCIA DE PARTIDAS Y LA TRANSFERENCIA FINANCIERA, EN EL PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2017, PARA FINANCIAR PROYECTOS DE INVERSIÓN PÚBLICA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00983/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00983/</guid>
      <description>Propone autorizar una transferencia de partidas y la transferencia financiera, en el presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2017, para financiar proyectos de Inversión Pública.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-02-27 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-02-27 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-05-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad - / en Relatoría 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DÉCIMO TERCERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30518, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01252/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01252/</guid>
      <description>Propone modificar la Décimo Tercera Disposición Complementaria Final de la Ley 30518, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2017
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-20 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-04-20 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2017-04-21 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2017-04-21 En comisión Agraria   2017-05-11 Dictamen Favorable Sustitutorio Agraria Mayoria - / falta dictamen de Presupuesto   2017-06-08 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad - / en Relatoría 08.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUTORIZACIÓN.-INGRESO UNIDADES Y PERSONAL MILITAR EXTRANJERO CORRESPONDIENTE AL MES DE JUNIO DE 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01457/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01457/</guid>
      <description>Propone autorizar el ingreso al territorio de la República del buque Mexicano ARM &amp;ldquo;&amp;ldquo;ZAPOTECO&amp;rdquo;&amp;rdquo; (AMP 02) y personal militar de los Estados Unidos Mexicanos, conforme a las especificaciones y objetivos descritos en el Anexo 1 que forma parte de la presente Resolución, de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Perú con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al mes de junio de 2017.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REESTRUCTURACIÓN AGRARIA ESPECIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01219/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01219/</guid>
      <description>Propone Ley de Reestructuración Agraria Especial
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-17 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-04-17 Decretado a&amp;hellip; Agraria - En Relatoría 18.04.17.-Devuelto 18.04.17   2017-04-18 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2017-04-18 En comisión Agraria   2017-05-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL TEXTO DEL NUEVO RÉGIMEN ÚNICO SIMPLIFICADO Y LA LEY DEL IMPUESTO A LA RENTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00826/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00826/</guid>
      <description>Propone modificar el texto del nuevo Régimen Único Simplificado y la Ley del Impuesto a la Renta.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-23 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-12-26 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera - / en Relatoría 28.12.2016   2017-01-31 Dispensado de Dictamen Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera - y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL LITERAL F, DEL NUMERAL 24, DEL ARTÍCULO 2 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00451/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00451/</guid>
      <description>Propone modificar el literal f, del numeral 24, del artículo 2 de la Constitución Política del Perú, referido al plazo de detención por las autoridades policiales.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-26 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2016-10-26 En comisión Constitución y Reglamento   2016-11-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Unanimidad - / en Relatoría 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CARÁCTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCIÓN CON CAMBIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01249/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01249/</guid>
      <description>Propone ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-18 Ac.Portavoces - acordó exoneración de dictamen y la ampliación de Agenda/ 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE VIABILIZA LA INTERVENCIÓN DEL PROGRAMA NACIONAL TAMBOS-PNT, A CARGO DEL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCIÓN Y SANEAMIENTO, EN LA GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES, DURANTE EL AÑO FISCAL 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00804/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00804/</guid>
      <description>Propone Ley que viabiliza la intervención del Programa Nacional Tambos-PNT, a cargo del Ministerio de Vivienda, Construcción y Saneamiento, en la gestión del riesgo de desastres, durante el año fiscal 2017.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-19 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-12-19 En comisión Vivienda y Construcción   2017-04-05 Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUTORIZACIÓN.-INGRESO PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00757/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00757/</guid>
      <description>Propone autorizar el ingreso de personal militar extranjero al territorio de la República de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Perú con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al año 2017.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-13 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-12-13 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-12-16 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - / en Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUTORIZACIÓN.-INGRESO PERSONAL MILITAR EXTRANJERO AL TERRITORIO DE LA REPÚBLICA..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00003/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00003/</guid>
      <description>Propone autorizar el ingreso de personal militar extranjero al territorio de la República de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Perú con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al mes de agosto de 2016.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-08-19 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-04-05 Rechazado de Plano Archivado Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas - / al Archivo 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA MAGISTERIAL L. 29944/MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00737/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00737/</guid>
      <description>Propone Ley que modifica la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial y establece disposiciones para el pago de remuneraciones de docentes de Institutos y Escuelas de Educación Superior
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-06 Oficio - 357-2016-2017-ADP-D/CR del Oficial Mayor, al Secretario del Consejo de Ministros, devolviendo documentación para subsanación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCIÓN Y SANEAMIENTO A TRAVÉS DE SUS PROGRAMAS A REALIZAR INTERVENCIONES A TRAVÉS DE NÚCLEOS EJECUTORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00702/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00702/</guid>
      <description>Propone autorizar al Ministerio de Vivienda, Construcción y Saneamiento a través de sus Programas, a realizar intervenciones a través del régimen especial de núcleos ejecutores a favor de la población pobre y extremadamente pobre, en el marco de sus competencias.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-01 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2016-12-01 En comisión Vivienda y Construcción   2016-12-15 Dictamen Favorable Sustitutorio Vivienda y Construcción Unanimidad - / en Relatoría 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL DESARROLLO DEL MERCADO DE CAPITALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00768/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00768/</guid>
      <description>Propone Ley que promueve el desarrollo del Mercado de Capitales.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-14 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-12-15 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera - / en Relatoría 15.12.2016   2016-12-19 Ac.Portavoces - acordó la exoneración de dictamen de la Comisión de Economía y la ampliación de Agenda (400-2016-2017-ADP-D/CR SE COMUNICA A Pdta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA UNA TRANSFERENCIA DE PARTIDAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCIÓN Y SANEAMIENTO A FAVOR DEL MINISTERIO DE DESARROLLO E INCLUSIÓN SOCIAL PARA LA ADOPCIÓN DE MEDIDAS DE PREVENCIÓN ANTE LAS HELADAS DURANTE EL 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00805/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00805/</guid>
      <description>Propone autorizar una transferencia de partidas con la finalidad de adoptar medidas preventivas que disminuyan la vulnerabilidad de las personas ante las heladas durante el 2017, consistentes en el acondicionamiento de viviendas de personas en situación de pobreza y pobreza extrema en zonas de riesgo alto y muy alto, de los distritos incluidos en el Plan Multisectorial de Respuesta a Heladas y Friaje 2017.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LA BONIFICACIÓN POR PUESTO EN SERVICIOS DE SALUD PÚBLICA AL DECRETO LEGISLATIVO 1153 Y DICTA OTRAS DISPOSICIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00815/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00815/</guid>
      <description>Propone incorporar el literal e) en el numeral 8.2 del artículo 8 del Decreto Legislativo 1153, Decreto Legislativo que regula la política integral de compensaciones y entregas económicas del personal de la salud al servicio del Estado, referente a bonificación por puesto en servicios de salud pública.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-12-19 Oficio - 899-2016-2017-CSP/CR del Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY PARA CONTRIBUIR AL FINANCIAMIENTO DE ACTIVIDADES DE MANTENIMIENTO DE VÍAS DE LA CIUDAD DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00437/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00437/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones para el financiamiento de actividades de mantenimiento de vías de la ciudad de Lima.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-21 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-10-24 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-11-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE SALUD A REALIZAR MODIFICACIONES PRESUPUESTARIAS PARA LA IMPLEMENTACIÓN DE LAS ACCIONES PREVISTAS EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1153</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00575/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00575/</guid>
      <description>Propone autorizar al Ministerio de Salud a realizar modificaciones presupuestarias para la implementación de las acciones previstas en el Decreto Legislativo 1153.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-09 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-11-10 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-11-30 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad - / en Relatoría 01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA EL FINANCIAMIENTO DE PROYECTOS DE INVERSIÓN PÚBLICA Y OTRAS MEDIDAS PRIORITARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00360/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00360/</guid>
      <description>Propone establecer disposiciones para el financiamiento de proyectos de inversión pública y otras medidas prioritarias.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-17 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-10-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-10-18 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-10-18 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-10-27 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad - Falta dictamen de Descentralización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUTORIZACIÓN.-INGRESO PERSONAL MILITAR EXTRANJERO AL TERRITORIO DE LA REPÚBLICA..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00432/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00432/</guid>
      <description>Propone autorizar el ingreso de personal militar extranjero al territorio de la República de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Perú con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al mes de novimbre de 2016.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-20 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-10-24 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-10-25 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL PLAZO PARA LA IMPLEMENTACIÓN DEL QUINTO TRAMO DE LOS AUMENTOS PROGRESIVOS APLICABLE AL PERSONAL MILITAR DE LAS FUERZAS ARMADAS Y POLICIAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00394/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00394/</guid>
      <description>Propone modificar el plazo para la implementación del quinto tramo de los aumentos progresivos aplicable al personal militar de las Fuerzas Armadas y policial de la Policía Nacional del Perú.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-14 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-10-14 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República - En Relatoría 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE APRUEBA MEDIDAS PARA RECUPERAR LA CAPACIDAD OPERATIVA Y LA CONTINUIDAD DE LOS SERVICIOS DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00334/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00334/</guid>
      <description>Propone establecer medidas para el año fiscal 2016, orientadas a recuperar la capacidad operativa y la continuidad de los servicios de salud, así como otras prioridades del Sector Salud.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-10-03 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-10-04 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-10-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Unanimidad - / en Relatoría 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FACULTADES.-EJECUTIVO/LEGISLAR EN MATERIA DE REACTIVACIÓN ECONÓMICA Y FORMALIZACIÓN, SEGURIDAD CIUDADANA, LUCHA CONTRA LA CORRUPCIÓN, AGUA Y SANEAMIENTO Y REORGANIZACIÓN DE PETROPERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00228/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00228/</guid>
      <description>Propone delegar al Poder Ejecutivo la facultad de legislar por el término de ciento veinte (120) días calendario en materia de reactivación económica y formalización, seguridad ciudadana, lucha contra la corrupción, agua y saneamiento y reorganización de Petroperú S.A, contados a partir de la vigencia de la presente Ley, en los términos a que se hace referencia el artículo 104 de la Constitución Política del Perú.
Estado actual #  Publicado El Peruano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEGURO.-INT.DE SALUD/MODIFICACIÓN PRESUPUESTARIAS A FAVOR DE DIVERSOS PLIEGOS GOBIERNO NACIONAL Y GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00170/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00170/</guid>
      <description>Propone autorizar al Seguro Integral de Salud a efectuar modificaciones presupuestarias en el nivel institucional a favor de diversos pliegos del Gobierno Nacional y de los Gobiernos Regionales.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-09-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-09-05 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-09-05 En comisión Salud y Población   2016-09-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUTORIZACIÓN.- INGRESO UNIDAD NAVAL Y PERSONAL MILITAR EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00009/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00009/</guid>
      <description>Propone autorizar el ingreso de una unidad naval y personal militar extranjero al territorio de la República de Acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Perú con Fuerzas Armadas Extranjeras, correspondiente al mes de setiembre de 2016.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-08-19 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2016-08-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Mayoria - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 74.2 DEL ART. 74 DE LA LEY 27809-LEY GENERAL DEL SISTEMA CONCURSAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00002/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00002/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 74.2 del artículo 74 de la Ley 27809. Ley General del Sistema Concursal.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-08-19 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2016-08-19 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2016-08-23 Dispensado de Dictamen Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera - y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00008/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00008/</guid>
      <description>Propone establecer la trayectoria del resultado fiscal del Sector Público No Financiero para los años fiscales 2017, 2018, 2019, 2020 y 2021.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-18 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2016-08-19 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República - / en Relatoría 24.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>