<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rivas Ocejo Perci on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/rivas-ocejo-perci/</link>
    <description>Recent content in Rivas Ocejo Perci on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/rivas-ocejo-perci/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY DE DESAFILIACIÓN EXCEPCIONAL AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES Y RETORNO AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06246/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06246/</guid>
      <description>Propone ley de desafiliación al Ssistema Privado de Pensiones y retorno al Sistema Nacional de Pensiones.
Estado actual #  Presentado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06246/2020-CR
Ley de Desafiliación excepcional al Sistema Privado de Pensiones y retorno al Sistema Nacional de Pensiones</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE NEGOCIACIÓN COLECTIVA EN EL SECTOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06238/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06238/</guid>
      <description>Proyecto de ley de Negociación colectiva en el Sector Público
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-21 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-09-21 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06238/2020-CR
Ley de Negociación Colectiva en el Sector Público</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REORGANIZACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL SAN LUIS GONZAGA DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06206/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06206/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la reorganización de la Universidad Nacional San Luis Gonzaga de Ica.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-16 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-16 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06206/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA APROBACIÓN DE LA POLÍTICA NACIONAL PARA LA EXPLOTACIÓN, PROCESAMIENTO Y DESARROLLO INDUSTRIAL DE LOS YACIMIENTOS DE LITIO DEL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06195/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06195/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la exploración, explotación, industrialización y comercialización del litio y sus derivados, con el propósito de fomentar su desarrollo sostenible, por la importancia estratégica que tiene ese recurso.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-14 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2020-09-14 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06195/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN DEL FONDO &#34;REACTIVA INDEPENDIENTE&#34; DESTINADO A LOS PROFESIONALES Y NO PROFESIONALES INDEPENDIENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06197/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06197/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la implementación del fondo &amp;ldquo;&amp;ldquo;Reactiva independiente&amp;rdquo;&amp;rdquo;, que promueva el financiamiento con tasas de interés preferencial a través de las garantías del Ministerio de Economía y Finanzas, dirigido a los profesionales y no profesionales independientes con la finalidad de velar por los ingresos y reactivar la economía familiar.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÍON Y EQUIPAMIENTO DE LA CIUDAD UNIVERSITARIA ECOLÓGICA DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE LA AMAZONÍA PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06169/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06169/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción y equipamiento de la Ciudad Universitaria Ecológica de la Universidad Nacicnal de la Amazonía Peruana, ubicada en el departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-11 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-11 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06169/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE EDUCACIÓN LA CONVERSIÓN DE LAS PLAZAS EVENTUALES CONTENIDAS EN EL PRESUPUESTO ANALÍTICO DE PERSONAL (PAP) DE LAS GERENCIAS Y/O DIRECCIONES REGIONALES DE EDUCACIÓN Y UNIDADES DE GESTIÓN EDUCATIVA LOCAL, A PLAZAS ORGÁNICAS PRESUPUESTADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06147/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06147/</guid>
      <description>Propone autorizar al Ministerio de Educación la conversión de las plazas eventuales contenidas en el presupuesto analítico (PAP) de las Gerencias y/o Direcciones Regionales de Educación y Unidades de Gestión Educativa Local, a plazas orgánicas presupuestadas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06147/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SHANUSI, PROVINCIA DE ALTO AMAZONAS, DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06152/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06152/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la creaciòn del distrito de Shanusi, provincia de Alto Amazonas, departamento de Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06152/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA REINCORPORACIÓN EXCEPCIONAL DE LOS DOCENTES INTERINOS QUE FUERON CESADOS A RAÍZ DE LA DACIÓN DE LA LEY 29062-LEY DE LA CARRERA PÚBLICA MAGISTERIAL DE LA LEY 29944-LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, Y NORMAS COMPLEMENTARIAS, QUE A LA FECHA CUENTEN CON TÍTULO PROFESIONAL EMITIDO POR INSTITUTOS SUPERIOR PEDAGÓGICO Y UNIVERSIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06146/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06146/</guid>
      <description>Propone autorizar al MInisterio de Educación y a los Gobiernos Regionales la reincorporación excepcional de los docentes interinos que fueron cesados a raíz de la dación de la Ley 29062 Ley de la Carrera Pública Magisterial, de la Ley 29944-Ley de la Reforma Magisterial y normas complementarias que a la fecha cuenten con título profesional emitido por Instituto Superior Pedagógico y Universidad.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN, IMPLEMENTACIÓN Y FUNCIONAMIENTO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIERÍA Y TECNOLOGÍA SOSTENIBLE DEL VRAEM-UNITECS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06141/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06141/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación, implementación y funcionamiento de la Universidad Nacional de Ingeniería y Tecnología Sostenible del VRAEM (UNITECS), ubicado en el ámbito del Valle de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06141/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 63 DE LA LEY 29944, LEY DE LA REFORMA MAGISTERIAL, SOBRE EL CÁLCULO DE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIO (CTS) A RAZÓN DE UNA REMUNERACIÓN ÍNTEGRA MENSUAL POR AÑO VIGENTE AL MOMENTO DE SU CESE Y POR LOS AÑOS LABORADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06126/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06126/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 63 de la Ley 29944 Ley de la reforma magisterial, con el propósito de contribuir con el magisterio para la obtención de beneficios justos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06126/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y PREFERENTE ATENCIÓN AL DESARROLLO SOSTENIBLE DEL DEPARTAMENTO DE AYACUCHO EN HONOR Y SIGNIFICADO DE LA BATALLA DE AYACUCHO EN LA CONSOLIDACIÓN DE LA INDEPENDENCIA AMERICANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06103/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06103/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y preferente atención el financiamiento y ejecución de proyectos de inversión que coadyuven al mejoramiento de la competitividad regional y desarrollo sostenible del departamento de Ayacucho en honor y significado de la Batalla de Ayacucho en la consolidación de la independencia americana.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-03 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06103/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS SANITARIAS ADECUADAS PARA PROTEGER AL CONSUMIDOR Y GARANTIZAR LA VIDA Y LA SALUD DE LAS PERSONAS ANTE EL CONTAGIO DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06101/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06101/</guid>
      <description>Propone establecer medidas sanitarias adecuadas para prevenir y proteger al consumidor y garantizar la vida y la salud de las personas frente al contagio de la COVID-19, en el proceso de adquisición, compra, venta y uso de productos de consumo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-02 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-09-03 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06101/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA ROSA DE SIRABAMBA, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06074/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06074/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Santa Rosa de Sirabamba, en la provincia y departamento de Huánuco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-01 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06074/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTIAGO DE LLACÓN, EN LA PROVINCIA, DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06073/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06073/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Santiago de Llacón, en la provincia y departamento de Puno
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-01 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-14 Acumulado en Sala - a solicitud del Presidente de la Comisión de Descentralización al dictamen recaído en el Proy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REASIGNACIÓN EXCEPCIONAL POR ÚNICA VEZ DE LOS SERVIDORES PÚBLICOS DESTACADOS DEL MINISTERIO DE SALUD-PLIEGO 0-11 LAS GERENCIAS, DIRECCIONES Y ORGANISMOS DESCONCENTRADOS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06006/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06006/</guid>
      <description>Propone que todos los servidores públicos del Ministerio de Salud, Direcciones Regionales de Salud, Gerencias Regionales, Direcciones de Redes Integradas de Salud y Organos Desconcentrados de Salud de los Gobiernos Regionales y otros sectores, que se encuentren en la condición de destacados por diversas circunstancias, excepcionalmente sean reasignados por única vez en las dependencias de salud de destino.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL PROYECTO DE REHABILITACIÓN DEL SISTEMA DE AGUA Y DESAGUE DEL DISTRITO DE CONTAMANA, PROVINCIA DE UCAYALI-LORETO, Y EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACIÓN DEL SISTEMA DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO DE CABALLOCOCHA, PROVINCIA DE MARISCAL RAMÓN CASTILLA-LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05990/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05990/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el Proyecto de Rehabilitación del Sistema de Agua y Desague del distrito de Contamana, provincia de Ucayali-Loreto y el Proyecto de Mejoramiento y Ampliación del Sistema de Agua Potable y Alcantarillado de Caballococha, provincia de Mariscal Ramón Castilla-Loreto.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-18 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2020-08-18 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05990/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE UTILIDAD Y NECESIDAD PÚBLICA EL TRATAMIENTO PREVENTIVO Y CURATIVO DE LA ENFERMEDAD CORONAVIRUS SARS-CoV-2</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05992/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05992/</guid>
      <description>Propone garantizar el acceso a todas las personas y en particular a la población vulnerable el tratamiento preventivo y curativo de la enfermedad coronavirus SARS-CoV-2
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-18 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-08-18 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05992/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO DE URGENCIA 014-2020, DECRETO DE URGENCIA QUE REGULA DISPOSICIONES GENERALES NECESARIAS PARA LA NEGOCIACIÓN COLECTIVA EN EL SECTOR PÚBLICO, MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 016-2020, DECRETO DE URGENCIA QUE ESTABLECE MEDIDAS EN MATERIA DE LOS RECURSOS HUMANAOS DEL SECTOR PÚBLICO Y DICTA MEDIDAS COMPLEMENETARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06002/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06002/</guid>
      <description>Propone derogar en su totalidad el Decreto de Urgencia 014-2020, Decreto de Urgencia que regula disposiciones generales necesarias para la negociación colectiva en el Sector Público.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-19 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-08-19 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-08-19 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-08-19 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06002/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 56 DE LA LEY 30446 Y LOS ARTÍCULOS 1 Y 8 DE LA LEY 30777 QUE RIGEN EL FUNCIONAMIENTO DE LAS ZONAS ESPECIALES DE DESARROLLO-ZED</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06001/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06001/</guid>
      <description>Propone modificar el primer párrafo del artículo 6 de la Ley 30446 y los artículos 1 y 8 de la Ley 30777 que rigen el funcionamiento de las Zonas Especiales de Desarrollo-ZED, con la finalidad de promover el desarrollo de actividades industriales, comerciales y de servicios, propiciando el encadenamiento económico-productivo en el ámbito de influncia de dichas zonas especiales de desarrollo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA OBRA DE INFRAESTRUCTURA Y SANEAMIENTO DENOMINADA.- MEJORAMIENTO E INSTALACIÓN DEL SERVICIO DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO EN EL SECTOR DE LA TIERRA PROMETIDA DEL DISTRITO DE ICA, PROVINCIA DE ICA-DEPARTAMENTO DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05985/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05985/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la obra de infraestructura de saneamiento denominada &amp;ldquo;&amp;ldquo;Mejoramiento e Instalación del Servicio de Agua Potable y Alcantarillado, en el Sector de la Tierra Prometida del distrito de Ica, provincia de Ica.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-18 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2020-08-18 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05985/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CHINCHAVITO, EN LA PROVINCIA DE PACHITEA, DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05975/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05975/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de Chinchavito, en la provincia de Pachitea, departamento de Huánuco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05975/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE HUARICHACA, EN LA PROVINCIA DE PACHITEA, DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05976/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05976/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de Huarichaca, en la provincia de Pachitea, departamento de Huánuco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-17 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05976/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA EL DESARROLLO ECONÓMICO Y SOCIAL DEL VALLE DEL ALTO HUALLAGA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05937/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05937/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el Desarrollo Económico y Social del Valle del Alto Huallaga
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-08-13 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05937/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE MODIFICACIÓN DE LA LEY 30355 DE PROMOCIÓN Y DESARROLLO DE LA AGRICULTURA FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05865/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05865/</guid>
      <description>Propone modificar los incisos &amp;ldquo;&amp;ldquo;e&amp;rdquo;&amp;rdquo;, &amp;ldquo;&amp;ldquo;g&amp;rdquo;&amp;rdquo; además de añadir lieral &amp;ldquo;&amp;ldquo;h&amp;rdquo;&amp;rdquo; del artículo 6 y la modificación del artículo 10 de la Ley 30355 de Promoción y Desarrollo de la Agricultura Familiar.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-07-31 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05865/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MECANISMOS PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE DEUDA SOCIAL EN LOS TRES NIVELES DE GOBIERNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05878/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05878/</guid>
      <description>Propone establecer los mecanismos para una programación presupuestal que garantice cumplir con el pago de la deuda social en calidad de cosa juzgada en los tres niveles de Gobierno, velando por el cumplimiento de los derechos constitucionales y la sostenibilidad fiscal en el marco de la emergencia sanitaria por el COVID-19.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA PENSIÓN UNIVERSAL NO CONTRIBUTIVA PARA EL ADULTO MAYOR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05861/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05861/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional el establecimiento progresivo de una pensión universal mensual mínima equivalente al treinta por ciento (30%) de la Remuneración Mínima Vital, destinado a todos los ciudadanos mayores de sesenta y cinco (65) años de edad, que no perciban ningún tipo de pensión o subvención del régimen de pensiones o privado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE HUASCAHURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05863/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05863/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Huascahura en la provincia de Huamanga, departamento de Ayacucho.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05863/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE QUISPILLACCTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05862/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05862/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Quispillaccta, en la provincia de Cangallo, departamento de Ayacucho.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-31 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-09-11 Oficio - 0499-2020-2021/JAMB-CR del congresista Mamani B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA PUBLICIDAD ESTATAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05840/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05840/</guid>
      <description>Propone regular la publicidad que corresponde al Estado peruano, bajo el entendido de que la publicidad estatal es un instrumento que permite el derecho a la información por parte de la ciudadanía respecto a las políticas, programas y servicios públicos que desarrolla el Estado en sus tres niveles de gobierno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-27 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-07-27 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05840/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MECANISMOS PARA LA ATENCIÓN DEL PAGO DE DEUDA SOCIAL EN LOS TRES NIVELES DE GOBIERNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05833/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05833/</guid>
      <description>Propone establecer los mecanismos para una programación presupuestal que garantice cumplir con dicha deuda, velando por el cumplimiento de los derechos constitucionales y la sostenibilidad fiscal en el marco de la emergencia sanitaria por el COVID-19.
Estado actual #  Retirado
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-29 Retirado - Oficio 090-2020-HAP-CR    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05833/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA EL PLAZO DE LA MORATORIA A LOS TRANSGÉNICOS AL TERRITORIO NACIONAL, ESTABLECIDO EN LA LEY 29811, POR UN PERÍODO DE 10 AÑOS A FIN DE PROTEGER NUETRA BIODIVERSIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05812/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05812/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29811, Ley que establece la moratoria al ingreso y producción de organismos vivo modificados al territorio nacional por un período de 10; a fin de ampliar dicho plazo a 10 años más, contados a partir de su vencimiento .
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-07-21 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05812/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPLEMENTA EL FONDO DEL SEGURO AGROPECUARIO DE LA AGRICULTURA FAMILIAR REGIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05796/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05796/</guid>
      <description>Propone ley que implementa el Fondo del Seguro Agropecuario de la agricultura familiar regional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-07-21 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05796/2020-CR
Ley que implementa el Fondo del Seguro Agropecuario de la Agricultura Familiar Regional</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 122 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ Y ESTABLECE LA PARIDAD DE GÉNERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05777/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05777/</guid>
      <description>Propone Ley de Reforma Constitucional tiene por objeto modificar el artículo 122 de la Constitución Política del Perú, para establecer la paridad de género.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-17 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2020-07-17 En comisión Constitución y Reglamento   2020-07-17 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05777/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL RESTABLECIMIENTO DE LA PRESTACIÓN DE SERVICIOS EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD COMPRENDIDOS EN EL ARTÍCULO 45 DEL D.S. 013-2016-SA PARA PACIENTES CON ENFERMEDADES NO COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05781/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05781/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el restablecimiento de la prestación de servicios en los establecimientos de salud comprendidos en el artículo 45 del D.S. 013-2016-SA para pacientes con enfermedades no relacionadas al COVID-19, bajo las condiciones y protocolos de salubridad necesarios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-22 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-07-22 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05781/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA REESTRUCTURACIÓN INTEGRAL DEL PROGRAMA VASO DE LECHE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05789/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05789/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la reestructuración integral del Programa Vaso de Leche a fin de que se cumplan las metas, objetivos y fines para los que fue creado, maximizando la cobertura y atenciones a los beneficiados acorde a la situación de pobreza y extrema pobreza de cada una de las regiones de nuestro país,
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA DE FORMA EXCEPCIONAL LAS &#34;OLLAS COMUNES&#34;, COMO ORGANIZACIÓN SOCIALES DE BASE EN LA LEY 30790, PARA COMBATIR LA EMERGENCIA NACIONAL SANITARIA OCASIONADA POR LA COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05764/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05764/</guid>
      <description>Propone reconocer de forma excepcional a las &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ollas Comunes&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en el marco de la Ley 30790, Ley que promueve a los Comedores Populares como Unidades de Emprendimiento para la Producción, durante el período de Estado de Emergencia Nacional Sanitaria ocasionada por la COVID-19 y hasta doce meses después de finalizada la misma.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 16-2020-EM Y 17-2020-EM QUE APRUEBAN CONTRATOS DE LICENCIA PARA LA EXPLORACIÓN Y EXPLOTACIÓN DE HIDROCARBUROS EN LOS LOTES Z-67 Y Z-68</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05747/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05747/</guid>
      <description>Propone derogar los Decretos Supremos 16-2020-EM y 17-2020-EM que aprueban contratos de licencia para la exploración y explotación de hidrocarburos en los lotes Z-67 y Z-68.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-15 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2020-07-15 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05747/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENAMIZA Y SIMPLIFICA LA RECEPCIÓN DE DONACIONES EN FAVOR DE LAS MUNICIPALIDADES EN PERIODOS DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05707/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05707/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 9 literal 20 e incorporar un numeral al artículo 20 de la Ley 27972-Ley Orgánica de Municipalidades, con la finalidad de dinamizar y simplificar la aceptación de donaciones en períodos de emergencia
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05707/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REFORMA EL ARTÍCULO 88 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA CON LA FINALIDAD DE FORTALECER EL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05690/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05690/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 88 de la Constitución Política del Perú, con la finalidad de fortalecer el sector agrario, mediante el incremento del presupuesto anual.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-08 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-09 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05690/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE LA REGULACIÓN DE PRECIOS MÁXIMOS DE MEDICAMENTOS Y, EXCEPCIONALMENTE, LA REGULACIÓN DE TARIFAS DE LAS CLÍNICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05675/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05675/</guid>
      <description>Propone autorizar a la Dirección General de Medicamentos, Insumos y Drogas la regulación de precios máximos de medicamentos básicos y medicamentos para el tratamiento de COVID-19, así como autorizar a la Superintendencia Nacional de Salud la regulación, excepcional de precios máximos de las tarifas de clínicas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-06 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-07-06 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05675/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACIÓN SUPERIOR Y DE LA CARRERA PÚBLICA DE SUS DOCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05670/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05670/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educación Superior y Carrera Pública de sus Docentes.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-06 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-07-06 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05670/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE LA CENTRAL HIDROELÉCTRICAA OREJA DE PERRO EN LA PROVINCIA DE LA MAR, DEPARTAMENTO DE AYACUCHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05658/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05658/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de la Central Hidroeléctrica Oreja de Perro (Santa María), ubicada en la provincia de la Mar, departamento de Ayacucho.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-06 Decretado a&amp;hellip; Energía y Minas   2020-07-06 En comisión Energía y Minas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05658/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y MEJORAMIENTO DE LOS MERCADOS DE ABASTOS A CARGO DE LAS MUNICIPALIDADES PROVINCIALES Y DISTRITALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05638/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05638/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad pública e interés nacional la construcción, equipamiento y mejoramiento de los mercados de abastos a cargo de las Municipalidades Provinciales y Distritales
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-01 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-07-02 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05638/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1153, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA POLÍTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECONÓMICAS DEL PERSONAL DE LA SALUD AL SERVICIO DEL ESTADO, REFERIDO A LA ASIGNACIÓN ESPECIAL A FAVOR PERSONAL DE LA SALUD QUE PRESTA SERVICIOS EN EL ÁMBITO DEL VALLE DE LOS RÍOS APURÍMAC, ENE Y MANTARO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05637/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05637/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica el Decreto Legislativo 1153, Decreto Legislativo que regula la política integral de compensaciones y entregas económicas del personal de la salud al servicio del Estado, referido a la asignación especial a favor del personal de la salud que presta servicios en el ámbito del Valle de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PRIORITARIO INTERÉS NACIONAL EL AFIANZAMIENTO DE LA REPRESA DE POECHOS, LA RECONSTRUCCIÓN DEL CUENCO AMORTIGUADOR, EL REVESTIMIENTO DEL CANAL MIGUEL CHECA Y LA CONSTRUCCIÓN DEL RESERVORIO SATÉLITE SAN FRANCISCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05585/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05585/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y prioritario interés nacional el afianzamiento de la Represa de Poechos, la reconstrucción del cuenco amortiguador, el revestimiento y ampliación del canal Miguel Checa y la construcción del reservorio satélite San Francisco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-25 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-25 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05585/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA PRODUCCIÓN, COMERCIALIZACIÓN Y ABASTECIMIENTO DEL OXÍGENO MEDICINAL EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05591/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05591/</guid>
      <description>Propone regular la producción, comercialización y abastecimiento del oxígeno medicinal que se utiliza en todos los establecimientos de salud, públicos, privados y mixtos a nivel nacional.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-25 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-06-25 En comisión Salud y Población   2020-07-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - En Relatoría 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA FORMA DE ELECCIÓN DE LOS REPRESENTANTES ANTE EL PARLAMENTO ANDINO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05520/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05520/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 28360, Ley de Elecciones de Representantes ante el Parlamento Andino, con el objeto de establecer que el mecanismo de elección recaiga ante el Congreso de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-16 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05520/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACIÓN DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL CARLOS CORNEJO ROSELLÓ VIZCARDO DEL DISTRITO Y PROVINCIA DE AZÁNGARO, DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05498/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05498/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el mejoramiento y ampliaciòn de los servicios de salud del hospital Carlos Cornejo Roselló Vizcardo del distrito y provincia de Azángaro, departamento de Puno.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-06-16 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05498/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 23 Y 30 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05495/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05495/</guid>
      <description>Propone modificar el literal i) del artículo 23 y el literal m) del artículo 30 del Reglamento del Congreso de la República, para precisar el carácter obligatorio de la entrega de la declaración jurada de intereses por parte de los Congresistas y, el alcance de personal del parlamento que está en la obligaciónb de presentarla.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CONCEDE BENEFICIOS A LOS RESERVISTAS DE LAS FUERZAS ARMADAS QUE PRESTEN SERVICIOS DURANTE LA EMERGENCIA NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05471/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05471/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que concede beneficios a los Reservistas de las Fuerzas AArmadas, que prestarón servicios durante la Emergencia Nacional
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-11 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05471/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE SOBERANÍA Y SEGURIDAD ALIMENTARIA Y NUTRICIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05465/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05465/</guid>
      <description>Proyecto de Ley de Soberanía y Seguridad Alimentaria y Nutricional
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-06-12 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05465/2020-CR
Ley de Soberanía y Seguridad Alimentaria y Nutricional</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE A LOS COMITÉS DE AUTODEFENSA Y DESARROLLO RURAL E INCORPORA EN EL SISTEMA DE SEGURIDAD CIUDADANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05424/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05424/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que reconoce a los comités de autodefensa y desarrollo rural e incorpora en el sistema de seguridad ciudadana
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-12 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05424/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA ELIMINACIÓN DEL RÉGIMEN DEL CONTRATO ADMINISTRATIVO DE SERVICIOS Y GARANTIZA LA IGUALDAD DE DERECHOS EN EL EMPLEO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05379/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05379/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece la eliminación del Régimen del Contrato Administrativo de Servicios y garantiza la igualdad de Derechos en el Empleo Público
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-02 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-06-02 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-09-08 Oficio - 141-2020-MFF/CR de la congresista Fernández F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA PROTEGER EL EMPLEO Y MITIGAR EL IMPACTO NEGATIVO DE LA CRISIS OCASIONADA POR EL COVID-19 EN LOS SECTORES TURISMO, HOTELERO Y GASTRONÓMICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05373/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05373/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece medidas para proteger el empleo y mitigar el impacto negativo de la crisis ocacionada por el COVID-19 en los sectores Turimso, Hotelero y Gastronómico
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-01 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DECLARA DE PRIORIDAD E INTERÉS NACIONAL LA ATENCIÓN DE LOS PROBLEMAS DE SALUD MENTAL EN EL PAÍS, CON ESPECIAL INCIDENCIA EN LOS GENERADOS POR LA EMERGENCIA SANITARIA DERIVADA DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05357/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05357/</guid>
      <description>Propone declarar de prioridad e interés nacional, la atención de los problemas de salud mental, en el país, con especial incidencia en los generados por la emergencia sanitaria derivada del COVID-19, a través de la aprobación de un Plan Multisectorial de Salud Mental que tenga por objetivo establecer los mecanismos para la prevención, detección temprana, tratamiento y reducción de los problemas de salud mental, a través de la articulación intersectorial e intergubernamental de intervenciones efectivas implementadas por el gobierno nacional, los gobiernos regionales y los gobiernos locales, en su territorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27933, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA, A FIN DE INCLUIR A LAS RONDAS CAMPESINAS EN EL CONASEC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05320/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05320/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica la Ley 27933, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, a fin de incluir a las Rondas Campesinas en el CONASEC
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-01 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05320/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA CUOTA DE EMPLEO JUVENIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05280/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05280/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece la Cuota de empleo juvenil
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-05-28 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05280/2020-CR
Ley que establece La Cuota de Empleo Juvenil</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REFORMA EL ARTÍCULO 7 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05259/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05259/</guid>
      <description>Propone ley que reforma el Artículo 7 de la Constitución Política del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-28 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05259/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL PRECIO DE LOS MEDICAMENTOS ANTE LA EMERGENCIA NACIONAL CONTRA EL VIRUS EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05237/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05237/</guid>
      <description>Propone regular el precio de los medicamentos en el Perú como medida permanente con la finalidad de establecer el cobro justo y adecuado para la ciudadanía por la adquisición de medicamentos y de esta manera contribuir a garantizar la salud pública, ante la condición de vulnerabilidad de este acto frente al COVID-19
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-19 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-05-22 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-06-02 En comisión Salud y Población   2020-06-04 Nuevo Texto - del Presidente de la Comisiòn de Defensa del Consumidor, congresista Luna M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LAS TASAS DE INTERÉS, COMISIONES Y GASTOS DE CRÉDITOS DE CONSUMO Y TARJETAS DE CRÉDITO EN EL MARCO DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05236/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05236/</guid>
      <description>Propone otorgar un período de gracia y reprogramación en el pago de las obligaciones de Crédito de Consumo y Tarjetas de Crédito. Así como denotar criterios que impidan excesos en el pago de tasas de interés, comisiones y gastos recaídos en dichos créditos, con el fin de tutelar los derechos del consumidor, en el marco coyuntural del COVID-19
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA INTANGIBILIDAD DEL RETIRO DEL 25% DE LAS AFPs QUE SE REALICE EN CUENTAS BANCARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05233/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05233/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que establece la intangibilidad del retiro del 25% de los aportes a las AFPs
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-18 Ac.Portavoces - en sesión del 18 de mayo de 2020, acordó la exoneración del plazo de publicación en el portal del Congreso del dictamen que presente la Comisión de Economía y la ampliación de Agenda   2020-05-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-05-22 Pleno (en debate)   2020-05-22 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 92 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, DEJANDO SIN EFECTO LA COMPATIBILIDAD DEL EJERCICIO DE LA FUNCIÓN COMO MINISTRO DE ESTADO PARA UN CONGRESISTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05183/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05183/</guid>
      <description>Propone dejar sin efecto la compatibilidad del ejercicio de la función como Ministro de Estado para un congresista, modificando para ello el Artículo 92 de la Constitución Política del Perú
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-13 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05183/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FOMENTO A LA PARTICIPACIÓN DE LAS MYPES EN LA CONTRATACIÓN ESTATAL, LA PRODUCCIÓN NACIONAL Y EL DESARROLLO ECONÓMICO LOCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05176/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05176/</guid>
      <description>Propone promover la participación efectiva de las MYPES en los procesos de selección Estatal, a fin de maximizar los recursos públicos en relación a los criterios de precio, calidad y eficiencia, promoviendo el desarrollo económico local en la producción de bienes y prestación de servicios.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-05-13 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-07-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas Mayoria - En Relatoría 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EXCEPCIONALMENTE EL NOMBRAMIENTO AUTOMÁTICO DE LOS TRABAJADORES ASISTENCIALES DEL SECTOR SALUD DURANTE LA EMERGENCIA SANITARIA COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05167/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05167/</guid>
      <description>Propone priorizar el nombramiento de los profesionales de la salud, técnicos y auxiliares asistenciales de la salud del Ministerio de Salud, sus organismos públicos, los gobiernos regionales y las comunidades locales de administración en salud (CLAS), cualquiera sea su modalidad de contratación.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-13 En comisión Salud y Población   2020-05-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad   2020-05-20 Dispensado de Publicación en el Portal - en sesión virtual del 16 de mayo 2020, acordó la exoneración del plazo de publicación en el portal del Congreso del dictamen de la Comisión de Salud y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA HÉROES DE LA SALUD A LOS TRABAJADORES DEL SECTOR SALUD, QUE EN CUMPLIMIENTO DE SU TRABAJO HAN PERDIDO LA VIDA COMBATIENDO LA PANDEMIA DEL CORONAVIRUS -COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05172/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05172/</guid>
      <description>Propone declarar Héroes de la Salud a los profesionales de la salud, personal técnico, auxiliares (asistenciales y administrativos) que durante la pandemia sanitaria decretada por la Organización Mundial de la Salud, han perdido o pierdan la vida en el cumplimiento de su labor
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-13 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05172/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA CONSTRUCCIÓN DEL INSTITUTO REGIONAL DE SALUD DEL NIÑO - TRUJILLO- LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05166/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05166/</guid>
      <description>Ley que declara de necesidad publica e interés nacional la construcción del Instituto Regional de Salud del Niño - Categoria III 2 en la ciudad de Trujillo - La Libertdad
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-13 En comisión Salud y Población - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30555, LEY QUE INCORPORA AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 A LOS TRABAJADORES PROFESIONALES, NO PROFESIONALES, ASISTENCIALES Y ADMINISTRATIVOS DE ESSALUD QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL RÉGIMEN DE CONTRATACIÓN ADMINISTRATIVA DE SERVICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05168/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05168/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 3 y 4 de la Ley 30555&amp;quot;&amp;quot;Ley que incorpora al Régimen Laboral del Decreto Legislativo 728 a los trabajadores profesionales, no propesionales asistenciales y administrativos de Essalud que se encuentran bajo el Régimen de Contratación Administrativa de Servicios&amp;rdquo;&amp;rdquo;,
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-13 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-05-13 En comisión Salud y Población   2020-05-20 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad   2020-05-20 Dispensado de Publicación en el Portal - Ac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEJA SIN EFECTO PENSIÓN VITALICIA PARA EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05113/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05113/</guid>
      <description>Propone dejar sin efecto la pensión vitalicia para los ex Presidentres Constitucionales de la República, derogando para ello la Ley 26519
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-11 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05113/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPULSA LA INVERSIÓN PÚBLICA DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES PARA LA REACTIVACIÓN ECONÓMICA POST COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05118/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05118/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el impulso de la inversión pública de los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales para la reactivación económica post Covid-19, destinando mayores recursos públicos para el financiamiento de proyectos de infraestructura básica de salud, saneamiento, educación y de apoyo al sector productivo u otros proyectos priorizados, en el marco del Sistema Nacional de Programación Multianual y Gestión de Inversiones, que coadyuve a la recuperación económica regional y local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY 27444, A EFECTOS DE ORDENAR EL USO DE LAS CASILLAS ELECTRÓNICAS E IMPLEMENTAR EN FORMA PERENTORIA EL PROCEDIMIENTO ADMINISTRATIVO ELECTRÓNICO PARA EVITAR LA AFLUENCIA DE PÚBLICO A LAS ENTIDADES DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05125/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05125/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 27444, Ley del Procedimiento Administrativo General, a efectos de ordenar el uso de casillas electrónicas e implementar en forma perentoria el procedimiento administrativo electrónico en los procedimientos y servicios exclusivos que regulan y brindan, incluyendo los procedimientos administrativos sancionadores, evitando la presencia de púiblico en las instalaciones de las entidades del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRIORIZA EL PAGO EFECTIVO PARA LOS APORTANTES DEL FONDO NACIONAL DE VIVIENDA -FONAVI, POR SER POBLACIÓN VULNERABLE ANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA DECLARADO POR EL DECRETO SUPREMO 044-PCM A CONSECUENCIA DE LA PANDEMIA POR EL COVID-19, EN EL MARCO DE LA LEY 29625</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05105/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05105/</guid>
      <description>Propone garantizar el cumplimiento de la Ley 29625, Ley de devolución de dinero del Fonavi a los trabajadores que contribuiyeron al mismo, y hacer efectivo el pago de los aportes realizados por los trabajadores que contribuyeron con el FONAVI a los beneficiarios de la Ley 29625, Ley de devolución de dinero del FONAVI, teniendo en cuenta las graves circunstancias que afectan la vida de la nación a consecuencia del brote del COVID-19</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE MEDIDAS ECONÓMICAS DE APOYO A LA AGRICULTURA FAMILIAR, POR VERSE AFECTADAS POR EL ESTADO DE EMERGENCIA DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05093/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05093/</guid>
      <description>Propone implementar medidas excepcionales por parte de Agrobanco a consecuencia de las medidas implementadas por el Poder Ejecutivo ante la emergencia senitaria por el COVID-19, de tal modo que la agricultura familiar pueda reincorporarse a sus actividades económicas una vez superada la situación de emergencia. Atendiendo que la agricultura familiar fomenta la seguridad alimentaria del país, así como en la conservación de la agrobiodiversidad y de conformidad a la Ley 30355- Ley de Promoción y Desarrollo de la Agricultura Familiar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LAS UNIVERSIDADAES PÚBLICAS UTILIZAR HASTA EL 25% DE CANON, SOBRECANON Y REGALÍAS MINERAS, PETROLERO, GASÍFERO Y ADUANERO, PARA LA ADQUISICIÓN DE LAPTOPS O TABLETS Y EQUIPOS TECNOLÓGICOS EDUCATIVOS PARA LOS ALUMNOS ANTE LA EM,ERGENCIA NACIONAL CONTRA EL COVID-10</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05092/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05092/</guid>
      <description>Propone ley que tiene por objeto la libre disponibilidad hasta el 25% de parte de las Universidades Públicas sobre el canon minero, petrolero, gasífero y aduanero, el sobrecanon y las regalías mineras, como medida extraordinaria y transitoria, con la finalidad de adquirir laptops y tablets y equipos tecnológicos educativos que permitan a los alumnos seguir con sus clases virtuales, repotenciando con ello el sistema educativo público en las regiones a nivel nacional, garantizando su continuidad en el marco del Estado de Emergencia Nacional a consecuencia del brote del COVID-19</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29837 DE CREACIÓN DEL PROGRAMA NACIONAL DE BECAS Y CRÉDITO EDUCATIVO -PRONABEC, AMPLIANDO SU COMPETENCIAS, PARA POSIBILITAR EL OTORGAMIENTO DE BECAS Y CRÉDITOS EDUCATIVOS A ADOLESCENTES Y JÓVENES QUE QUIERAN SEGUIR ESTUDIOS EN LOS CENTROS DE EDUCACIÓN TÉCNICO PRODUCTIVA-CETPRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05094/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05094/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29837 de creación del programa nacional de becas y crédito educativo-PRONABEC, ampliando sus competencias para posibilitar el otorgamiento de becas y créditos educativos a adolescentes y jóvenes que quieran seguir estudios en los centros de educación técnico productiva-CETPRO.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05094/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA CREACIÓN DE UNIDADES EJECUTORAS DESCENTRALIZADAS DE ESSALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05086/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05086/</guid>
      <description>Propone crear unidades ejecutoras descentralizadas de EsSalud, con el objeto de hacer más eficiente el uso de los recursos y garantizar una adecuada prestación de servicios de salud.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-09 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-09 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05086/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXCLUYE A ESSALUD DEL ÁMBITO DE FONAFE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05085/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05085/</guid>
      <description>Propone una norma legal que tiene por objeto el fortalecimiento institucional de EsSalud excluyéndolo del ámbito del Fonafe.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-08 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05085/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES UTILIZAR HASTA EL 25% DE CANON, SOBRE CANON Y REGALÍAS MINERAS ANTE LA EMERGENCIA NACIONAL CONTRA EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05072/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05072/</guid>
      <description>Propone establecer el libre uso de hasta el 25% por parte de los Gobiernos Regionales y Locales sobre el canon, sobrecanon y regalías mineras, como medida extraordinaria y transitoria, con la finalidad de implementar y repotenciar el sistema de salud mediante la adquisición de bienes y servicios para dicho sector, en un contexto de pandemia mundial por el COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRIORIZA LA ACTUALIZACIÓN, PROGRAMACIÓN Y PAGO EFECTIVO DE LA DEUDA SOCIAL MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05073/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05073/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional el pago efectivo de la deuda social magisterial que mantiene el Estado Peruano, para velar por el cumplimiento de los derechos constitucionales y la sostenibilidad fiscal en el marco de la emergencia sanitaria por el COVID-19.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-05-05 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05073/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REFORMA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL ESTADO ELIMINANDO LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05066/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05066/</guid>
      <description>Propòne modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, eliminando la inmunidad parlamentaria.
Estado actual #  Aprobado en Primera Votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-07-01 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA COMPRA DIRECTA DE ALIMENTOS Y OTROS BIENES PRODUCIDOS POR LOS MICRO Y MEDIANAS EMPRESAS (MYPES-AGRARIOS)PARA REDUCIR LOS IMPACTOS ECONÓMICOS DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04997/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04997/</guid>
      <description>Propone mitigar los impactos económicos y sociales del COVID-19 en la economía nacional, garantizando y fortaleciendo el desenvolvimiento de las agrocadenas productivas y dinamizar la cadena de pagos de los micro y medianas empresas (MYPES) de productores agrarios, evitando que caigan en insolvencia o quiebras en la economía del sector rural que son las de mayor vulnerabilidad territorial
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY PARA LA PRESTACIÓN DE SERVICIOS COMUNITARIOS EN CASO DE APLICACIÓN DEL PRINCIPIO DE OPORTUNIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04990/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04990/</guid>
      <description>Propone facultar al Ministerio Público para que al aplicar el Principio de Oportunidad, pueda llegar a acuerdos transaccionales con los imputados, respecto de la reparación del daño ocasionado, sustituyendo el pago de sumas de dinero, por trabajo comunitario.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-08 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04990/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LAS VEEDURIAS CIUDADANAS ENCARGADAS DE VIGILAR LAS ACCIONES DISPUESTAS EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04972/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04972/</guid>
      <description>Propone crear las Veedurias Ciudadanas en el marco de la emergencia sanitaria generada por la propagación y contagio del COVID 19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2020-05-08 En comisión Fiscalización y Contraloría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04972/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA ÚNICA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DE LA LEY 30397, LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES RESPECTO DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04969/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04969/</guid>
      <description>Propone derogar la ünica Disposición Complementaria Transitoria de la Ley 30937, Ley que modifica la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, respecto de las Municipalidades de Centros Poblados.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-05-07 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04969/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA, SEGUROS Y AFP A DAR FACILIDADES PARA EL PAGO DE OBLIGACIONES ANTE LA DECLARACIÓN DE ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL POR EL CORONAVIRUS (COVID-19)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04862/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04862/</guid>
      <description>Propone otorgar facilidades excepcionales para el cumplimiento de las obligaciones de pago ante las entidades del sistema financiero, con motivo de la declaratoria de estado de emergencia nacional dispuesta por el Decreto Supremo 044-2020-PCM
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE LA ESPECULACIÓN DE PRECIOS Y EL ACAPARAMIENTO EN ÉPOCA DE EMERGENCIA SANITARIA CORONAVIRUS Y DESASTRES NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04861/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04861/</guid>
      <description>Propone prohibir la especulación de precios y el acaparamiento durante la época de emergencia sanitaria y desastres naturales, de los medicamentos e insumos médicos, alimentos de primera necesidad, combustibles, servicios de transporte público de pasajeros urbano, servicios de pasajeros interprovincial terrestre, aéreo y marítimo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-05-08 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-05-13 En comisión Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios Públicos   2020-06-04 Nuevo Texto - del Presidente de la Comisiòn de Defensa del Consumidor, congresista Luna M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS NECESARIAS PARA LA PROTECCIÓN Y FORTALECIMIENTO DE LA ECONOMÍA FAMILIAR, DURANTE LA VIGENCIA DEL ESTADO DE EMERGENCIA DECRETADO MEDIANTE D.S. NRO. 044-2020-PCM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04857/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04857/</guid>
      <description>Propone establecer medidas necesarias para la protección y fortalecimiento de la economía familiar durante la vigencia del Estado de Emergencia decretado mediante el Decreto Supremo Nro. 044-2020-PCM
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>