<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Campos Ramírez César Milton on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/campos-ram%C3%ADrez-c%C3%A9sar-milton/</link>
    <description>Recent content in Campos Ramírez César Milton on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/campos-ram%C3%ADrez-c%C3%A9sar-milton/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA DEVOLUCIÓN DE LOS APORTES EFECTUADOS A LA ONP, A LAS PERSONAS QUE OPTARON POR TRASLADARSE AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES Y QUE HAYAN APORTADO AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES, 24 MESES COMO MÍNIMO EN LOS ÚLTIMOS (17) AÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04310/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04310/</guid>
      <description>Propone la devolución de los aportes afectuados a la ONP, a las personas que optaron por dejar el Sistema Nacional de Pensiones para afiliarse al Sistema Privado de Pensiones y que hayan aportado como mínimo 24 meses al Sistema Nacional de Pensiones en los últimos diecisiete (17) años, para lo cual se modifica el Texto Único Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administración de Fondos de Pensiones, aprobado mediante Decreto Supremo 054-97-EFE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PLAN MAESTRO DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE (CONSTRUCCIÓN DE UN MUELLE MARGINAL EN EL PUERTO DE CHIMBOTE)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04312/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04312/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del Plan Maestro del Terminal Portuario de Chimbote (Construcción de un Muelle Marginal en el Puerto de Chimbote), contemplado en el Plan Nacional de Desarrollo Portuario Nacional actualizado del año 2012, como parte de la Modernización del Terminal Portuario de Chimbote, para que sea un Terminal Portuario Multipropósito.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30937-LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04820/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04820/</guid>
      <description>Propone derogar la Única Disposición Complementaria Transitoria de la Ley 30937-Ley que modifica la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-09-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04820/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA INTERCONEXIÓN VIAL DE REGIONES ANDINO-AMAZÓNICAS PARA IMPULSAR SUS EXPORTACIONES Y SU DESARROLLO SOCIOECONÓMICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04605/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04605/</guid>
      <description>Propone promover la interconexión vial entre las regiones de Junín y Ucayali, para la cual se emplean determinadas redes viales, con el propósito de llegar a la comunidad nativa Sawawo Hito 40, en el distrito de Yurúa, provincia Atalaya, departamento Ucayali, a fin de impulsar sus exportaciones y su desarrollo socioeconómico.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-21 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-08-22 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-07-31 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - Falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA REHABILITACIÓN Y MEJORAMIENTO DEL TERMINAL PORTUARIO DE PUERTO MALDONADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04372/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04372/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la rehabilitación y mejoramiento del terminal portuario de Puerto Maldonado con la finalidad de mejorar la infraestructura y equipamiento, así como potenciar las actividades y servicios portuarios en los procesos de control y fiscalización.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-05-29 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-06-18 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA UN PÁRRAFO AL NUMERAL 1 DEL ARTÍCULO 269 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL, PELIGRO DE FUGA, DE PRESUNCIÓN DE ARRAIGO LABORAL Y DOMICILIO POR EL SOLO HECHO DEL EJERCICIO DE SUS FUNCIONES DE LOS MIEMBROS EN ACTIVIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL Y DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04121/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04121/</guid>
      <description>Propone incorporar un párrafo al numeral 1 del artículo 269 del Código Procesal Penal, peligro de fuga, de presunción de arraigo laboral y domicilio se tendrá por cumplidos, por el solo hecho del ejercicio de sus funciones de los miembros en actividad de la Policía Nacional y de las Fuerzas Armadas del Peru.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-03 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-04-04 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-07-24 Acumulado en Sala - al dictamen de la Comis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.3 DEL ARTÍCULO 8 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153 QUE REGULA LA POLÍTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECONÓMICAS DEL PERSONAL DE SALUD AL SERVICIO DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04278/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04278/</guid>
      <description>Propone modificar el literal b) del numeral 8.3 del Artículo 8 del Decreto Legislativo 1153 que regula la política integral de compensaciones y entregas económicas del personal de salud al servicio del estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-05-10 En comisión Salud y Población   2019-09-27 Oficio - 685-2019-TEPT/CR de la congresista Pariona T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 16 E INCORPORA EL ARTÍCULO 16-A Y EL CAPÍTULO DEL RÉGIMEN ECONÓMICO EN LA LEY 26549, LEY DE LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04032/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04032/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 16 e incorpora el artículo 16-A y el Capítulo VII, referido al Régimen Económico, en la Ley 26549, Ley de los Centros Educativos Privados, con el fin de mejorar la gestión educativa, la optimización de recursos, promoviendo la transparencia y el acceso a la información de las instituciones educativas privadas.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REHABILITACIÓN, MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA HUARMEY-AIJA-RECUAY, EN LAS PROVINCIAS DE HUARMEY, AIJA Y RECUAY, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04821/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04821/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, la rehabilitación, mejoramiento y asfaltado de la carretera Huarmey-Aija-Recuay, en las provincias de Huarmey, Aija y Recuay, departamento de Ancash, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegida, ni el medio ambiente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-09-23 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04821/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE LOS BENEFICIOS DE RESGUARDO, SEGURIDAD POLICIAL Y MOVILIDAD PARA LOS EX ALTOS FUNCIONARIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03311/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03311/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso 6 del artículo 2 del Decreto Legislativo 1267, Ley de la Policía Nacional del Perú, que prohibe los beneficios de resguardo, seguridad policial y movilidad para los ex altos funcionarios públicos.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-10 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-09-11 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-06-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas Unanimidad - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL ARTÍCULO 15 DE LA LEY 27866-LEY DEL TRABAJO PORTUARIO, DISPONIENDO QUE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIOS SE DEPOSITE EN UNA CUENTA BANCARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03127/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03127/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 15 de la Ley del trabajador portuario, sobre el pago de beneficios sociales, referido a la Compensación por Tiempo de Servicios.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2018-08-16 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2019-01-29 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad - En Relatoría 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL EJERCICIO DE LA ABOGACÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04201/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04201/</guid>
      <description>Propone regular el ejercicio de la abogacía en la República del Perú, considerando que los abogados cumplen una función social al servicio de la Justicia y el Derecho.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-15 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-04-15 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-28 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria - En Relatoría 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN LABORATORIO CLÍNICO EN LA PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03174/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03174/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción, equipamiento y funcionamiento de un Laboratorio Clínico en la provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-08-17 En comisión Salud y Población   2019-08-27 Acuerdo - del Congresista Pariona G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 26 Y 29 DE LA LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS LEY N° 28094 PARA PROMOVER LA PARTICIPACIÓN DE LA MUJER EN LAS ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03963/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03963/</guid>
      <description>Propone que las listas que contengan mayor número de candidatas mujeres sean beneficiadas con un mayor porcentaje de financiamiento público directo.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-05 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-03-05 En comisión Constitución y Reglamento   2019-07-19 Dictamen Conjunto Mayoria - Favorable Sustitutorio de las Comisiones de Constitución-Justicia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA DEPARTAMENTAL AN-106, EMP.PE-3N YUNGAY-LLANGANUCO-YANAMA-EMP.AN105 LLACMA DISTRITO DE YUNGAY-YANAMA, PROVINCIA DE YUNGAY, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04602/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04602/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el mejoramiento de la carretera Yungay-Llanganuco-Yanama-Llacma, en el departamento de Ancash, preservando las áreas naturales y arqueológicas de las zonas de influencia de la obra, así como el medio ambiente, a fin de conseguir la integración territorial, promover la actividad turística e impulsar el desarrollo de las actividades socio-económicas de la región Ancash.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL ESTABLECER COMO POLÍTICA NACIONAL DE SALUD LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PROGRAMA &#34;MEDICOS DE FAMILIA&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04693/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04693/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional, el establecimiento como política nacional de salud, la creación e implementación del programa &amp;ldquo;&amp;ldquo;Médicos de Familia&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-20 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-08-22 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04693/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL Y PUESTA EN VALOR LAS AGUAS TERMALES HERVIDEROS, UBICADA EN EL CASERÍO DE BOCAPAN DISTRITO DE ZORRITOS, PROVINCIA DE CONTRALMIRANTE VILLAR DEPARTAMENTO DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04694/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04694/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la puesta en valor, restauración, promoción y desarrollo turístico las Aguas Termales Hervideros, ubicada en el caserío de Bocapan, distrito de Zorritos, provincia de Contralmirante Villar, departamento de Tumbes.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-20 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2019-08-22 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04694/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL SANTA ROSA, CATEGORÍA III 1 DEL DISTRITO DE PUEBLO LIBRE, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04610/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04610/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción y equipamiento del Hospital Santa Rosa, categoría III-1 del distrito de Pueblo Libre, provincia y departamento de Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-08-21 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04610/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1314, QUE FACULTA A LA SUNAT A ESTABLECER QUE SEAN TERCEROS QUIENES EFECTÚEN LABORES RELATIVAS A LA EMISIÓN ELECTRÓNICA DE COMPROBANTES DE PAGO Y OTROS DOCUMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04601/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04601/</guid>
      <description>Propone derogar el Decreto Legislativo 1314, que faculta a la SUNAT a establecer que sean terceros quienes efectúen labores relativas a la emisión electrónica de comprobantes de pago y otros documentos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-12 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-08-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04601/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE EL PAGO MENSUALIZADO DE LA DEUDA SOCIAL A LOS PROFESORES CESANTES Y JUBILADOS DEL SECTOR EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04662/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04662/</guid>
      <description>Propone establecer normas para que el Estado pueda realizar el pago mensualizado de la deuda social por concepto de preparación de clases y evaluación a los profesores cesantes y jubilados del sector educación, cuyo derecho fue adquirido durante la vigencia de la Ley 24029, Ley del Profesorado que fue modificada por la Ley 25212
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA DENTRO DE LOS ALCANCES NORMATIVOS DE LA LEY 30876-LEY QUE OTORGA EL RECONOCIMIENTO DE TIEMPO DE SERVICIOS, REGULARIZA LA TRANSFERENCIA DE APORTES A LA CAJA DE PENSIONES MILITAR-POLICIAL Y OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIO DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04349/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04349/</guid>
      <description>Propone ley que incorpora al personal de Oficiales de Servicios de la Policía Nacional del Perú, comprendidos en la Resolución Ministerial 697-2018-IN, dentro de los alcances normativos de la Ley 30876, Ley que otorga el reconocimiento de tiempo de servicios, regulariza la transferencia de aportes a la Caja de Pensiones Militar-Policial y otorga el Grado inmediato superior a los oficiales de servicio de la Policia Nacional del Perú, situación de actividad, que ingresaron en el proceso de asimilación PNP 1995, comprendidos en las Resoluciones Ministeriales 929-2015-IN/PNP y 0112-2016-IN/PNP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRIORIZA LA ADQUISICIÓN DE LA PRODUCCIÓN LOCAL EN LOS PROGRAMAS SOCIALES DE ALIMENTACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04551/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04551/</guid>
      <description>Propone promover el desarrollo de la economía local fomentando la adquisición de productos locales y regionales para los programas de servicio de alimentación que brindan las entidades del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-07-16 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-07-17 En comisión Inclusión Social y Personas con Discapacidad   2019-07-17 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04551/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE NUEVOS PLAZOS PARA LOS ARTÍCULOS 13 Y 14 DE LA LEY 30879, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2019</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04007/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04007/</guid>
      <description>Propone establecer nuevos plazos para la transferencia de recursos a los que se refieren los artículos 13 y 14 de la Ley 30879, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2019.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-11 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-03-12 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-06-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Presupuesto y Cuenta General de la República Mayoria - En Relatoría 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FOMENTO DE INVERSIÓN EN PLANTACIONES FORESTALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03980/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03980/</guid>
      <description>Propone la Ley de fomento de inversión en plantaciones forestales.
Estado actual #  Dispensado 2da. votación
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-03-08 En comisión Agraria   2019-06-14 Acumulado en Sala - a solicitud del Pdte. Comisión Agraria, Cong. Pariona G., al dictamen recaído en el Proy. 2550/2017-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL, INCORPORANDO EL ARTÍCULO 121-C, PARA SANCIONAR LAS LESIONES GRAVES POR VIOLENCIA HACIA LA MUJER, SEGUIDAS DE MUERTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03172/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03172/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 121-C al Código Penal, para sancionar las lesiones graves por violencia hacia la mujer seguidas de muerte.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-08-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-31 Rechazado de Plano Archivado Justicia y Derechos Humanos - / 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE COMPRENDE A LOS CONDUCTORES DE VEHICULOS MOTOTAXIS Y SUS DERECHOHABIENTES AL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04389/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04389/</guid>
      <description>Propone ley que comprende a los conductores y sus familiares directos de vehículos moto taxis el acceso al Seguro Integral de Salud (SIS)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-05-29 En comisión Salud y Población   2019-05-29 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04389/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 15 DE OCTUBRE DE CADA AÑO COMO &#34;DÍA DE LA ETNIA CHINA EN EL PERÚ&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04383/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04383/</guid>
      <description>Propone declarar a nivel nacional el 15 de octubre de cada año &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día de la Etnia China en el Perú&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en homenaje al aporte que los inmigrantes chinos y la comunidad de sus descendientes, han aportado al desarrollo económico y social, y al enriquecimiento cultural de nuestro país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-05-29 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04383/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1100 QUE REGULA LA INTERDiCCIÓN DE LA MINERÍA ILEGAL EN TODA LA REPÚBLICA Y ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS, CON LA FINALIDAD QUE LOS BIENES MUEBLES E INMUEBLES INCAUTADOS PUEDAN SER DESTINADOS A LOS GOBIERNOS REGIONALES AL DESARROLLO PRODUCTIVO, INFRAESTRUCTURA PÚBLICA Y OTRAS ACTIVIDADES DE DESARROLLO EN BENEFICIO DE LA POBLACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04371/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04371/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 7 en sus numerales 7.1 y 7.2 del Decreto Legislativo 1100, que regula la interdicción de la minería ilegal en toda la República y establece medidas complementarias.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-05-28 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-29 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-05-29 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04371/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA EL MEJOR APROVECHAMIENTO DEL FONDO DE GARANTÍA PARA EL CAMPO Y DEL SEGURO AGROPECUARIO-FOGASA Y EL SEGURO AGRARIO CATASTRÓFICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04348/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04348/</guid>
      <description>Propone fomentar un mayor aprovechamiento del Fondo de Garantía para el Campo y del Seguro Agropecuario-FOGASA, y el Seguro Agrario Catastrófico.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-24 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-05-27 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04348/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA ATENCIÓN E INTERVENCIÓN TEMPRANA DE LA SALUD MENTAL, ORIENTADA A LA PROTECCIÓN DE LA MUJER Y OTRAS POBLACIONES VULNERABLES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03170/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03170/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la atención e intervención temprana de la Salud mental orientada a la protección de la Mujer y otras poblaciones vulnerables.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-08-17 En comisión Salud y Población   2018-08-17 En comisión Mujer y Familia   2018-12-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Salud y Población Unanimidad - / en Relatoría 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03649/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03649/</guid>
      <description>Propone derogar el Decreto Legislativo 1429 que actualiza y fortalece la gestión institucional de los órganos colegiados del Instituto de Investigaciones a Amazónicas de la Amazonía Peruana (IIAP), y restitúiyase los artículos 11 y 12 de la Ley 23374
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-11-27 En comisión Constitución y Reglamento   2018-11-27 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-12-10 Dictamen Favorable Sustitutorio Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología Mayoria - / falta dictamen de la Comisión de Constitución   2019-05-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429, DECRETO LEGISLATIVO QUE ACTUALIZA Y FORTALECE LA GESTIÓN INSTITUCIONAL DE LOS ÓRGANOS COLEGIADOS DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZONÍA PERUANA (IIAP)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03638/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03638/</guid>
      <description>Propone la derogación del Decreto Legislativo 1429, Decreto Legislatiivo que actualiza y fortalece la gestión institucional de los Órganos Colegiados del Instituto de Investigaciones de la Amazonía Peruana (IIAP); y, no se contrapone con ninguna forma constitucional ni disposición vigente con rango de Ley, por el contrario, se corrigen infracciones a la Constitución Política del Estado, al Convenio N° 169 de la OIT, y Políticas de Estado y del Acuerdo Nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 11 DE LA LEY 26842, LEY GENERAL DE SALUD, E INCORPORA LA PREVENCIÓN Y DETECCIÓN EN EDAD TEMPRANA DE LA SALUD MENTAL EN LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04034/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04034/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 11 de la Ley 26842, Ley General de Salud, modificado por la Ley 29889, con la finalidad de incorporar dentro del marco de la Ley General de Salud, la prevención de la salud mental, con preferencia en niños y niñas y adolescentes, lo que involucra la detección temprana del trastorno mental y comportamamiento disocial en los centros de salud de atención primaria y en la educación básica regular, en todo el territorio nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE LA AMPLIACIÓN DEL CANAL PRINCIPAL CHINECAS, TRAMO.-PEÑA-CASMA/SECHIN DESDE LA PROGRESIVA KM 87&#43;820-KM 134&#43;260</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04311/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04311/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional y necesidad pública la construcción de la ampliación del canal principal Chinecas, tramo: Nepeña-Casma/Sechin, desde la progresiva km 87+820-km 134+26
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-05-14 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-05-15 En comisión Agraria   2019-05-15 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04311/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE EL VALOR Y TRASCENDENCIA HISTÓRICA DE LA BATALLA DE AYACUCHO DEL 9 DE DICIEMBRE DE 1824 DENTRO DE LA CURRÍCULA NACIONAL DE EDUCACIÓN BÁSICA Y MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DEL DECRETO LEGISLATIVO 713</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04289/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04289/</guid>
      <description>Propone otorgar el merecido reconocimiento a la batalla de Ayacucho del 9 de diciembre de 1824 como el episodio histórico emblemático que consolidó la independencia del Perú y nuestro origen como Estado-Nación, a fin de promocionar su difusión a las nuevas generaciones y forjar adecuadamente nuestra identidad nacional.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-05-09 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2019-05-10 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-05-10 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04289/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 59 DE LA LEY 30483, LEY DE LA CARRERA FISCAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04209/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04209/</guid>
      <description>Propone modificar el segundo párrafo del artículo 59 de la Ley 30483 Ley de la Carrera Fiscal, que norma la medida de apartamiento en el ejercicio de la función de los fiscales sometidos a investigación disciplinaria por faltas muy graves que comprometen la dignidad del cargo, medida que, por su naturaleza cautelar, no constituye una sanción y tiene un plazo de caducidad de seis meses de consentida u ejecutoriada la decisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.3 DEL ARTÍCULO 8 DEL DECRETO LEGISLATVO 1153 QUE REGULA LA POLÍTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECONÓMICAS DEL PERSONAL DE S</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04200/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04200/</guid>
      <description>Propone regular la política integral de las compensaciones y entregas económicas del personal de saluid que labora de manera efectiva en los Valles de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro-VRAEM, al servicio del Estado.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-15 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2019-04-15 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04200/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL ARTÍCULO 385, SEGUNDO PÁRRAFO SOBRE PATROCINIO ILEGAL AGRAVADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04169/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04169/</guid>
      <description>Propone incorporar el segundo párrafo al artículo 385 del Código Penal para que jueces y fiscales que realicen patrocinio ilegal sean sancionados de forma agravada, teniendo en cuenta su calidad especial de magistrados.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-11 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-04-11 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04169/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 191, 194 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, AMPLIANDO EL PERÍODO DE MANDATO DE LAS AUTORIDADES REGIONALES Y LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04131/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04131/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 191, 194 de la Constitución Política del Perú, ampliando el período de mandato de las autoridades regionales y locales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-08 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-04-08 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-04-08 En comisión Constitución y Reglamento   2019-04-08 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04131/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN PARA EL SANEAMIENTO FÍSICO LEGAL DE BIENES INMUEBLES DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVASPÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04122/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04122/</guid>
      <description>Propone Ley de promoción para el saneamiento físico legal de bienes inmuebles de las instituciones educativas públicas.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-03 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-04-03 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2019-04-04 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-04-04 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04122/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA INVESTIGACIÓN, CONSERVACIÓN, PUESTA EN VALOR Y PROMOCIÓN DE LOS SITIOS ARQUEOLÓGICOS LAS CUEVAS DE LAURICOCHA, CORRAL LEÓN Y PUEBLO VIEJO, EN EL DISTRITO DE SAN MIGUEL DE CAURI, PROVINCIA LAURICOCHA, DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04084/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04084/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la investigación, conservación, puesta en valor y promoción de los sitios arqueológicos de Las Cuevas de Lauricocha, Corral León y Pueblo Viejo, ubicados en el distrito de SanMiguel de Cauri, provincia de Lauricocha, departamento de Huánuco.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-26 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2019-03-26 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04084/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 268 DEL NUEVO CÓDIGO PROCESAL PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04040/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04040/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 268 del Nuevo Código Procesal Penal,
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-03-18 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04040/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DECIMOTERCERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACIÓN CIVIL A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCIÓN Y DELITOS CONEXOS; Y, DEROGA EL NUMERAL 7) DEL ARTÍCULO 475 DEL DECRETO LEGISLATIVO 957, CÓDIGO PROCESAL PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04033/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04033/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparación civil a favor del Estado peruano en casos de corrupción y delitos conexos, asimismo, derogar parcialmente el Decreto Legislativo 957, Código Procesal Penal, con la finalidad de garantizar una correcta y eficiente administración de justicia en el territorio nacional y evitar perjuicios económicos para el Estado peruano.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 474, 475 CÓDIGO PROCESAL PENAL Y LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACIÓN CIVIL A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCIÓN Y DELITOS CONEXOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04016/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04016/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 474 y 475 del Código Procesal Penal y la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparación civil a favor del estado peruano en casos de corrupción y delitos conexos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-14 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-03-14 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-03-15 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-03-15 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04016/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO N° 094-2018-EF, QUE MODIFICA EL NUEVO APÉNDICE III DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04006/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04006/</guid>
      <description>Propone derogar el Decreto Supremo N° 094-2018-EF, el cual modifica el nuevo apéndice III del Texto Único Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-11 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-03-12 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04006/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 28296, LEY GENERAL DE PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03988/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03988/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 20, 22 y 29 de la Ley 28296, Ley General de Patrimonio Cultural de la Nación, a fin de fomentar la inversión privada en la conservación y puesta en valor de los inmuebles que forman parte del patrimonio cultural y en particular de aquellos que tienen un riesgo inminente de destrucción y que pone en peligro de vida de sus ocupantes, propietarios o inquilinos.
Estado actual #  En comisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LAS EMPRESAS EL SECTOR ELÉCTRICO DEL ESTADO MEDIANTE LA PARTICIPACIÓN DE LA INVERSIÓN PRIVADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03987/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03987/</guid>
      <description>Propone la Ley que promueve la participación de inversión privada en el capital de las empresas del Estado pertenecientes al sector eléctrico y que se encuentran bajo el ámbito del Fondo Nacional de Financiamiento de la Actividad Empresarial de Estado (Fonafe), por medio de la implementación de mecanismos que conlleven un manejo ágil y eficiente de la gestión social, y que les permita alcanzar estándares de competitividad para una prestación adecuada de los servicios que brindan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODIFICA ARTÍCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1195, DE LAS CONCESIONES ACUÍCOLAS PRODUCTIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03979/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03979/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 19°, 30°, 31°, 32° y 33° de las concesiones acuícolas productivas, en el sentido que toda concesión pague derechos.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-07 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2019-03-08 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03979/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO Y PRIORIDAD NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN PROGRESIVA DE CÁMARAS MÓVILES (GESELL) EN TODOS LOS DISTRITOS FISCALES, PARA LA ACTUACIÓN OBLIGATORIA DE LAS FISCALÍAS PROVINCIALES PENALES, FAMILIA Y MIXTAS PARA EVITAR LA REVICTIMIZACIÓN EN LOS CASOS DE VIOLENCIA SEXUAL, FAMILIAR Y TRATA DE PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03173/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03173/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público y prioridad nacional la implementación &amp;lsquo;progresiva de cámaras móviles (gesell) en todos los distritos fiscales para la actuación obligatoria de las fiscalías provinciales penales, familia y mixtas, a fin de evitar la revictimización en los casos de violencia sexual, familiar y trata de personas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-08-17 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-02-01 Acumulado en Sala - a solicitud Vicepresidente de la Com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL REGISTRO, INVESTIGACIÓN, PROTECCIÓN Y PUESTA EN VALOR DE LOS LUGARES QUE VAN A FORMAR PARTE DEL CORREDOR TURÍSTICO ARQUEOLÓGICO Y NATURAL DE LA PROVINCIA DE CUTERVO, EN LA REGIÓN CAJAMARCA, Y SU INCLUSIÓN EN EL PLAN ESTRATÉGICO REGIONAL DE TURISMO (PERTUR) DEL GOBIERNO REGIONAL DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03872/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03872/</guid>
      <description>Propone promover la investigación, protección y puesta en valor de los lugares que van a formar parte del corredor turístico arqueológico y natural de la provincia de Cutervo, región Cajamarca, y su inclusión en el Plan Estratégico Regional de Turismo (PERTUR) del Gobierno Regional de Cajamarca.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-02-04 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2019-02-06 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03872/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXCLUYE LA IDEOLOGÍA DE GÉNERO DE LAS POLÍTICAS PÚBLICAS DIRIGIDAS A NIÑOS Y ADOLESCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03795/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03795/</guid>
      <description>Propone Ley que excluye la ideología de género de todas las políticas nacionales y sectoriales aplicables a todos los niveles de gobierno dirigidas a niños y adolescentes.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-01-15 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-01-15 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-01-16 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-01-16 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03795/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE INVERSIÓN Y DESARROLLO DEL DEPARTAMENTO DE LORETO Y ELIMINACIÓN DE BENEFICIOS TRIBUTARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03391/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03391/</guid>
      <description>Propone el incremento de la inversión pública del gobierno regional de Loreto mediante el uso de los ingresos que se generen como compensación a partir de la eliminación de beneficios tributarios.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-19 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-09-19 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-09-20 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-09-20 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-11-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - / en Relatoría 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DE BENEFICIOS Y EXONERACIONES TRIBUTARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03674/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03674/</guid>
      <description>Propone ley que prorroga la vigencia de diversos beneficios y exoneraciones tributarias.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-30 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-11-30 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-12-05 Dictamen Favorable Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria - / en Relatoría 05.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA ADOPCIÓN DE LA PERSPECTIVA DE IGUALDAD ENTRE MUJERES Y HOMBRES Y EXCLUYE DEL ORDENAMIENTO JURÍDICO Y LAS POLÍTICAS PÚBLICAS TODO TÉRMINO QUE HAGA REFERENCIA A LA IDEOLOGÍA DE GÉNERO Y A CUALQUIER OTRO QUE ATENTE CONTRA LA IGUALDAD ENTRE MUJERES Y HOMBRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03610/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03610/</guid>
      <description>Propone ley que promueve la adopción de la perspectiva de igualdad entre mujeres y hombres y excluye del ordenamiento jurídico y las políticas públicas todo término que haga referencia a la ideología de género y a cualquier otro que atente contra la igualdad entre mujeres y hombres.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-09 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-11-09 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2018-11-12 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-11-12 En comisión Mujer y Familia   2018-11-29 Oficio - 196-2018-2019-JRH-CR del congresista Rosas H.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AGRAVA LA PENA A LOS TRANSPORTISTAS PÚBLICOS QUE COMETEN GRAVES DELITOS EN AGRAVIO DE SUS PASAJEROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03375/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03375/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 46-A del Código Penal promulgado por Decreto Legislativo 635, que agrava la pena a los transportistas públicos que cometen graves delitos en agravio de sus pasajeros.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-18 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-09-19 En comisión Justicia y Derechos Humanos - / en Relatoría 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PRESTACIÓN DE SERVICIOS DE SALUD POR IMPUESTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03646/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03646/</guid>
      <description>Propone autorizar el uso de mecanismos de obras por impuestos para la prestación de servicios de salud y otros servicios complementarios y vinculadois, para la mejora de la prestación de los servicios de salud.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-11-26 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2018-11-27 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2018-11-27 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03646/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 151-A DEL CÓDIGO PENAL PARA PENALIZAR EL ACOSO SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03295/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03295/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 151-A del Código Penal con el propósito de tipificar el delito de acoso sexual
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-09-06 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2018-09-06 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03295/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL EL SISTEMA DE ALCANTARILLADO Y EL TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES DE LA CIUDAD DE PUERTO MALDONADO, PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03171/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03171/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional el sistema de alcantarillado y el tratamiento de aguas residuales de la ciudad de Puerto Maldonado, provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios, con el objetivo de salvaguardar la salud pública.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-16 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2018-08-17 En comisión Vivienda y Construcción    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03171/2018-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REMEDIACIÓN DE LA CUENCA HIDROGRÁFICA DEL RÍO SANTA, UBICADA EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03146/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03146/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la remediación de la cuenca hidrográfica del Río Santa, ubicada en el departamento de Ancash.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2018-08-01 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-08-15 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2018-08-16 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 03146/2017-CR</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>