<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuadros Candia Nelly Lady on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/cuadros-candia-nelly-lady/</link>
    <description>Recent content in Cuadros Candia Nelly Lady on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/cuadros-candia-nelly-lady/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LEY QUE RESTABLECE EL USO DE COMPROBANTES DE PAGO COMO COMPLEMENTO AL PROCESO DE FORMALIZACIÓN MINERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04831/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04831/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04831/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone derogar la Única Disposición Complementaria Derogatoria del Decreto Supremo 041-2014-EM que dispone que durante el plazo establecido en la Segunda Disposición Complementaria Transitoria del D.S. 029-2014-PCM se mantendrá como medio de identificación, y para la comercialización del oro, la constancia de origen respecto de los sujetos a que hace mención el D.S. 027-2012-EM y la declaración de compromisos vigente del operador inscrito en el Registro de Saneamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 133 DE LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES, SOBRE LOS RECURSOS DE LOS CENTROS POBLADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04773/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04773/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04773/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04292, 04820, 04824, 04864, 04871, 04955, 04969, 05042, 05043, 05614, 05703 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el artículo 133 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, sobre los recursos de los centros poblados
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Herrera Arévalo Marita; Rosas Huaranga Julio Pablo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL A LA REGIÓN JUNÍN COMO CUNA DEL FONDISMO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04689/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04689/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04689/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional a la región Junín como Cuna del Fondismo Nacional, con la finalidad de disponer con carácter prioritario, la construcción de una villa deportiva que promueva, entre otras disciplinas deportivas, las competencias de maratón a nivel regional y nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL PRINCIPIO DE PRUEBA ESCRITA PARA EL RECONOCIMIENTO JUDICIAL DE LAS UNIONES DE HECHO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04692/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04692/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04692/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 326 del Código Civil de 1984, Decreto Legislativo 295, que elimina el principio de prueba escrita para el reconocimiento judicial de las uniones de hecho.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Cuadros Candia Nelly Lady; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA ASISTENCIA DIRECTA A LOS AGRICULTORES EN CASO DE CATÁSTROFES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04690/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04690/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04690/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que establece la asistencia directa a los agricultores en caso de catástrofes
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Cuadros Candia Nelly Lady; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA PARTICIPACIÓN DE LAS MUJERES EN POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04691/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04691/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04691/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el inciso a) del artículo 29 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas. que fortalece la participación de las mujeres en política.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Cuadros Candia Nelly Lady; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL PRINCIPIO DEL INTERÉS SUPERIOR DEL NIÑO Y DEL ADOLESCENTE COMO PRINCIPIO RECTOR DE LA EDUCACIÓN Y REGULA LA VIGILANCIA DE LOS MATERIALES EDUCATIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04688/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04688/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04688/2019-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que incorpora el principio del interés superior del niño y del adolescente como principio rector de la educación y regula la vigilancia de los materiales educativos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL ACOGIMIENTO FAMILIAR DE NIÑOS SIN CUIDADOS PARENTALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04606/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04606/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04606/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 148, 149 y 151 del Decreto Legislativo 1297, decreto legislativo para la protección de niñas, niños y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Rosas Huaranga Julio Pablo; Cuadros Candia Nelly Lady; Herrera Arévalo Marita; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA ADOPCIÓN DE NIÑOS SIN CUIDADOS PARENTALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04607/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04607/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04607/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Decretado a&amp;hellip;   Propone modificar el artículo 96 del Decreto Legislativo 1297, Decreto Legislativo para la protección de niñas, niños y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Rosas Huaranga Julio Pablo; Cuadros Candia Nelly Lady; Herrera Arévalo Marita; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PREVENCIÓN DE LA DESPROTECCIÓN FAMILIAR DE NIÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04608/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04608/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04608/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 17 del Decreto Legislativo 1297, decreto legislativo para la protección de niñas, niños y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Rosas Huaranga Julio Pablo; Cuadros Candia Nelly Lady; Herrera Arévalo Marita; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA REPOSICIÓN URGENTE DE LA ASIGNACIÓN ESPECIAL DOCENTE EN LOS DISTRITOS QUE PERTENECIERON AL ÁMBITO DE INFLUENCIA DEL VRAEM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04496/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04496/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04496/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública la reposición urgente de la asignacion especial docente en los distritos que pertenecieron al ámbito de influencia del VRAEM.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST. ART.93°/INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04495/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04495/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04495/2018-CR Iniciativas agrupadas: 04385, 04416, 04463, 04580 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 93° de la Constitución Política para regular y precisar la ampliación y alcances de la Inmunidad Parlamentaria.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Republicana
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 54 DE LA LEY 29248-LEY DE SERVICIO MILITAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04359/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04359/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04359/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 54 de la Ley 29248, Ley de Servicio Militar a efecto de brindarle mayor beneficio al personal que presta servicio militar.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Beteta Rubín Karina Juliza; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Cuadros Candia Nelly Lady; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Segura Izquierdo César Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 28296, LEY GENERAL DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04358/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04358/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04358/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00860, 01099, 01999, 02436 Estado: Dictamen   Propone modificar diversos artículos de la Ley 28296, Ley General del Patrimonio Cultural de la Nación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Ananculi Gómez Betty Gladys; Arimborgo Guerra Tamar; Beteta Rubín Karina Juliza; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE LA CENTRAL HIDROELÉCTRICA SANTA MARÍA UBICADA EN EL VALLE DE LOS RÍOS APURÍMAC, ENE Y MANTARO VRAEM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04354/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04354/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04354/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la construcción de la central hidroeléctrica Santa María ubicada en el Valle de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro-VRAEM
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Elías Ávalos Miguel Ángel; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Neyra Olaychea Angel; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE UNIÓN LOS ÁNGELES DE CALLAPAYOC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04334/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04334/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04334/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Unión Los Angeles de Callapayoc en la provincia de Chincheros del departamento de Apurímac.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Melgarejo Páucar María Cristina; Cuadros Candia Nelly Lady; Vergara Pinto Edwin; Yuyes Meza Juan Carlo; Mantilla Medina Mario Fidel; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA CUENTA INDIVIDUAL DE AHORRO PREVISIONAL Y DE PRESTACIONES DE SALUD ANTE LA OFICINA DE NORMALIZACIÓN PREVISIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04291/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04291/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04291/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación de la Cuenta Individual de Ahorro Previsional en la Oficina de Normalización Previsional, con el fin de dar contenido a lo prescrito en el artículo 10 y 11 de la Constitución Política del Perú que reconoce el derecho universal y progresivo de toda persona a la seguridad social y el libre acceso a prestaciones de salud y a pensiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA LUCÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04260/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04260/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04260/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Santa Lucía en la provincia de Tocache , departamento de San Martín
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Trujillo Zegarra Gilmer; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Pariona Galindo Federico; Aramayo Gaona Alejandra; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LOS TRABAJADORES DEPENDIENTES E INDEPENDIENTES DE LA ACTIVIDAD AGRARIA A AFILIARSE ALTERNATIVAMENTE AL RÉGIMEN SEMICONTRIBUTIVO DEL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04242/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04242/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04242/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone facultar la afiliación voluntaria de los trabajadores dependientes e independientes de la actividad agraria al Régimen de Financiamiento Semicontributivo del Seguro Integral de Salud, alternativamente al Seguro Social de Salud administrado por ESSALUD.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lizana Santos Mártires; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Saavedra Vela Esther; Cuadros Candia Nelly Lady; Aguilar Montenegro Wilmer; Dipas Huamán Miky Joaquín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY CONTRA EL RACISMO Y TODA FORMA DE DISCRIMINACIÓN RACIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04232/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04232/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04232/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone establecer los mecanismos de identificación, prevención, prohibición y sanción del racismo y la discriminación racial en todas sus formas, sea en el ámbito de la vida pública o privada de nuestra Nación, con la finalidad de promover una cultura libre de discriminación racial y el respeto del pleno de los derechos y libertades fundamentales de las personas por su sola condición de tal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.3 DEL ARTÍCULO 8 DEL DECRETO LEGISLATVO 1153 QUE REGULA LA POLÍTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECONÓMICAS DEL PERSONAL DE S</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04200/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04200/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04200/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone regular la política integral de las compensaciones y entregas económicas del personal de saluid que labora de manera efectiva en los Valles de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro-VRAEM, al servicio del Estado.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Dipas Huamán Miky Joaquín; Salgado Rubianes Luz Filomena; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Cuadros Candia Nelly Lady; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Mantilla Medina Mario Fidel; Morales Ramírez Edyson Humberto; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Pariona Tarqui Tania Edith; Campos Ramírez César Milton; Gilvonio Condezo Katia Lucía</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL USO DE LA BITÁCORA DEL CONDUCTOR DE TRANSPORTE TERRESTRE DE MERCANCÍAS DE ÁMBITO NACIONAL, REGIONAL Y PROVINCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04162/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04162/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04162/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que promueve el uso de la bitácora del conductor, con la finalidad de registrar las horas de manejo, descanso y de servicio de los conductores de transporte terrestre de mercancías, en el ámbito nacional, regional y provincial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL TRASLADO DE LA SEDE DEL MINISTERIO DE CULTURA A LA CIUDAD DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04149/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04149/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04149/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el traslado de la sede institucional del Ministerio de Cultura a la ciudad del Cusco, capital histórica del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Aguilar Montenegro Wilmer; Aramayo Gaona Alejandra; Arimborgo Guerra Tamar; Bartra Barriga Rosa María; Elías Ávalos Miguel Ángel; Figueroa Minaya Modesto; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Lizana Santos Mártires; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Melgarejo Páucar María Cristina; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Rosas Huaranga Julio Pablo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA REFORMA INTEGRAL DEL SISTEMA PERUANO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04133/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04133/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04133/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la reforma integral del sistema peruano de pensiones, conformado por dos regímenes contributivos del sistema nacional de pensiones y sistema privado de pensiones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Beteta Rubín Karina Juliza; Vergara Pinto Edwin; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA A LAS ZONAS DECLARADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA DEL DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO, MEDIANTE DECRETO SUPREMO 026, 040-2019-PCM, A LOS ALCANCES DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CARÁCTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04104/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04104/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04104/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone incorporar a las Zonas Declaradas en estado de emergencia del departamento de Huánuco, mediante D.S. 026, 040-2019-PCM a los alcances del TUO de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creacion de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL SISTEMA PREVISIONAL COMPLEMENTARIO POR CONSUMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04077/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04077/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04077/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de un Sistema Complementario de Pensión por Consumo que sea accesible a todas las personas, de conformidad con lo dispuesto por el artículo 10 de la Constitución Política del Perú que establece que el Estado reconoce el derecho universal y progresivo de toda persona a la seguridad social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 268 DEL NUEVO CÓDIGO PROCESAL PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04040/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04040/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04040/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 268 del Nuevo Código Procesal Penal,
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mantilla Medina Mario Fidel; Cuadros Candia Nelly Lady; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Ventura Ángel Roy Ernesto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Campos Ramírez César Milton</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 418 DEL CÓDIGO PENAL E INCLUYE EL DELITO DE PREVARICATO PARA ÁRBITROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04038/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04038/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04038/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 418 del Código Penal, aprobado mediante Decreto Legislativo 635 e incluye el delito de prevaricato para árbitros
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bartra Barriga Rosa María; Cuadros Candia Nelly Lady; Ventura Ángel Roy Ernesto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Figueroa Minaya Modesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 15 DE LA LEY N° 28628, LEY QUE REGULA LA PARTICIPACION DE LAS ASOCIACIONES DE PADRES DE FAMILIA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03934/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03934/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03934/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone regular la participación de las asociaciones de padres de familia en las instituciones públicas, para establecer la homogeneidad de las cuotas anuales y extraordinarias entre todos los padres de familia de la APAFA, sin discriminación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Takayama Jiménez Liliana Milagros; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Cuadros Candia Nelly Lady; Vergara Pinto Edwin; Ananculi Gómez Betty Gladys; Ventura Ángel Roy Ernesto; Mantilla Medina Mario Fidel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA INALIENABILIDAD DE LOS TERRENOS DE PROPIEDAD DEL ESTADO QUE CONSTITUYAN ÁREAS NATURALES PROTEGIDAS, Y DE LAS COMUNIDADES NATIVAS DEL DISTRITO DE MEGANTONI, PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN, DEPARTAMENTO DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03902/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03902/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03902/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar la inalienabilidad de los terrenos de propiedad del Estado que constituyan áreas naturales protegidas y de las comunidades nativas del distrito de Megantoni, provincia de La Convención, departamento del Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Arimborgo Guerra Tamar; Bartra Barriga Rosa María; Beteta Rubín Karina Juliza; Elías Ávalos Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA EL PLAN NACIONAL DE PROMOCIÓN DEL PARQUE ARQUEOLÓGICO DE CHOQUEQUIRAO PARA EL MUNDO EN EL MARCO DEL BICENTENARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03840/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03840/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03840/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública el Plan Nacional de Promoción del Parque Arqueológico de Choquequirao para el mundo en el marco del Bicentenario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Neyra Olaychea Angel; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Beteta Rubín Karina Juliza; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Torres Morales Miguel Ángel; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Mantilla Medina Mario Fidel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 24915, LEY QUE CREA EL COLEGIO DE LICENCIADOS EN TURISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03839/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03839/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03839/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 1 y 2 de la Ley 24915, Ley que crea el Colegio de Licenciados en Turismo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Mantilla Medina Mario Fidel; Neyra Olaychea Angel; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Beteta Rubín Karina Juliza</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE A LOS COMITÉS DE AUTODEFENSA DEL VRAEM POR SU CONTRIBUCIÓN EN LA PACIFICACIÓN NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03826/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03826/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03826/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone reconocer a los Comités de Autodefensa del Valle de los Ríos Apurímac, Ene y Mantaro-VRAEM, por su constante contribución en la preservación de la seguridad nacional en apoyo a las FF.AA y PNP en el proceso de pacificación para defender a los ciudadanos de las agresiones, violencia del terrorismo y el narcotráfico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTALECE REQUISITOS E IMPEDIMENTOS, PARA SER MIEMBRO DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA Y ETAPAS DEL CONCURSO PÚBLICO, ASÍ COMO EL PLAZO DE ELECCIÓN DE LOS MIEMBROS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03819/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03819/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03819/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03745, 03772, 03774, 03786, 03809, 03817, 03832, 03870 Estado: Publicado El Peruano   Propone ley que establece requisitos e impedimentos, para ser miembro de la Junta Nacional de Justicia y etapas del concurso público, así como el plazo de elección de los miembros.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXCLUYE LA IDEOLOGÍA DE GÉNERO DE LAS POLÍTICAS PÚBLICAS DIRIGIDAS A NIÑOS Y ADOLESCENTES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03795/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03795/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03795/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone Ley que excluye la ideología de género de todas las políticas nacionales y sectoriales aplicables a todos los niveles de gobierno dirigidas a niños y adolescentes.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Arimborgo Guerra Tamar; Beteta Rubín Karina Juliza; Neyra Olaychea Angel; Ananculi Gómez Betty Gladys; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Cuadros Candia Nelly Lady; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Campos Ramírez César Milton; Ramos Rosales María Candelaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA INVESTIGACIÓN, RESTAURACIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL SITIO ARQUEOLÓGICO DE ESPÍRITU PAMPA UBICADO EN EL DISTRITO DE VILCABAMBA, PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN, DEPARTAMENTO DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03792/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03792/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03792/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la investigación, restauración, conservación y puesta en valor del sitio arqueológico de Espíritu Pampa ubicado en el distrito de Vilcabamba, provincia de La Convención, departamento del Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Neyra Olaychea Angel; Figueroa Minaya Modesto; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA A LA UNIVERSIDAD NACIONAL MAYOR DE SAN MARCOS, DECANA DE AMÉRICA PATRIMONIO EDUCATIVO DE LA NACIÓN, EN EL MARCO DEL BICENTENARIO DE LA INDEPENDENCIA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03699/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03699/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03699/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar a la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Decana de América patrimonio educativo de la Nación, en el marco del bicentenario de la independencia del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Arimborgo Guerra Tamar; Torres Morales Miguel Ángel; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Figueroa Minaya Modesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA ADOPCIÓN DE LA PERSPECTIVA DE IGUALDAD ENTRE MUJERES Y HOMBRES Y EXCLUYE DEL ORDENAMIENTO JURÍDICO Y LAS POLÍTICAS PÚBLICAS TODO TÉRMINO QUE HAGA REFERENCIA A LA IDEOLOGÍA DE GÉNERO Y A CUALQUIER OTRO QUE ATENTE CONTRA LA IGUALDAD ENTRE MUJERES Y HOMBRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03610/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03610/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03610/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone ley que promueve la adopción de la perspectiva de igualdad entre mujeres y hombres y excluye del ordenamiento jurídico y las políticas públicas todo término que haga referencia a la ideología de género y a cualquier otro que atente contra la igualdad entre mujeres y hombres.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29620, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL INTERCULTURAL DE QUILLABAMBA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03563/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03563/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03563/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03286, 03384, 03522, 04330 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar diversos artículos de la Ley 29620, Ley que crea la Universidad Nacional Intercultural de Quillabamba.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Arimborgo Guerra Tamar; Castro Grández Miguel Antonio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA EJECUCIÓN HUMANITARIA DE LA PENA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03533/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03533/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03533/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone establecer la modalidad de Ejecución Humanitaria de la Pena, con el fin de tutelar la dignidad, integridad física, mental y salud de los adultos mayores y de las personas con discapacidad severa permanente, que se encuentran con pena privativa de la libertad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO DEL VRAEM UBICADO EN EL DISTRITO DE PICHARI, PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN, DEPARTAMENTO DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03472/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03472/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03472/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02692, 03639 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la construcción del aeropuerto del VRAEM ubicado en el distrito de Pichari, provincia de La Convención, departamento del Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Figueroa Minaya Modesto; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Mantilla Medina Mario Fidel; Galarreta Velarde Luis Fernando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA DONACIÓN DE SANGRE VOLUNTARIA EN LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03462/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03462/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03462/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone incorporar en la Ley General de Educación, Ley 28044, el principio de cultura de donación voluntaria de sangre.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Chihuán Ramos Leyla Felícita; Alcalá Mateo Percy Eloy; Segura Izquierdo César Antonio; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Arimborgo Guerra Tamar; Aramayo Gaona Alejandra; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE TONGORRAPE EN LA PROVINCIA DE LAMBAYEQUE, DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03433/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03433/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03433/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública, la creación del distrito de Tongorrape en la provincia de Lambayeque, departamento de Lambayeque.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Takayama Jiménez Liliana Milagros; Figueroa Minaya Modesto; Castro Grández Miguel Antonio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Aramayo Gaona Alejandra; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL PROGRAMA DE APOYO Y SINCERAMIENTO DE LA DEUDA DE LOS PEQUEÑOS PRESTATARIOS CAFETALEROS AFECTADOS POR LA ROYA AMARILLA Y OTRAS PLAGAS DEL CAFETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03424/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03424/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03424/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00480, 01907, 02683, 03072, 03090, 03363, 03377 Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer disposiciones destinadas a implementar un programa de apoyo a fin de sincerar y otorgar facilidades financieras a los pequeños prestatarios cafetaleros afectados por la Roya Amarilla y otras plagas del Cafeto
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 28847, LEY DE TRABAJO DEL BIÓLOGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03431/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03431/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03431/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar diversos artículos de la Ley 28847, Ley de Trabajo del Biólogo con el objeto de actualizar y adecuar algunas disposiciones que son necesarias para el desarrollo óptimo del ejercicio de la profesión del biólogo.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Cuadros Candia Nelly Lady; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Figueroa Minaya Modesto; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS EL RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN LA FESTIVIDAD DE MAMA ASHU, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHACAS, PROVINCIA DE ASUNCIÓN, DEPARTAMENTO DE ANCASH, DEL 13 AL 22 DE AGOSTO DE CADA AÑO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03389/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03389/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03389/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional el reconocimiento como Patrimonio Cultural de la Nación la Festividad de Mama Ashu, ubicado en el distrito de Chacas, provincia de Asunción, departamento de Ancash, del 13 al 22 de agosto de cada año.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 32 DE LA LEY 27785, LEY ORGÁNICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03387/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03387/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03387/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el literal k) del artículo 32 de la Ley 27785, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloría General de la República
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Dipas Huamán Miky Joaquín; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Vergara Pinto Edwin; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EN LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ EL DERECHO FUNDAMENTAL DE LAS PERSONAS A LA VIVIENDA DIGNA Y ADECUADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03371/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03371/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03371/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el numeral 22 del artículo 2 de la Constitución Política del Perú, a fin de incorporar como derecho fundamental de las personas el derecho a una vivienda digna y adecuada y a un hábitat saludable, sostenible y seguiro para el desarrollo de su vida.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD, UTILIDAD PÚBLICA Y DE LA MÁS ALTA PRIORIDAD PARA EL ESTADO LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL DE CHINCHERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03347/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03347/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03347/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad, utilidad pública y de la más alta prioridad para el estado la construcción del Aeropuerto Internacional de Chinchero, en la provincia de Urubamba del departamento del Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Aramayo Gaona Alejandra; Beteta Rubín Karina Juliza; Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Vilcatoma De La Cruz Yeni; Figueroa Minaya Modesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL ARTÍCULO 9 EL LITERAL G) AL DECRETO LEGISLATIVO 1260 QUE FORTALECE EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PERÚ COMO PARTE DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA Y REGULA LA INTENDENCIA NACIONAL DE BOMBEROS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03314/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03314/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03314/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02314, 03012 Estado: Dictamen   Propone incorporar al artículo 9 el literal g) al Decreto Legislativo 1260, que fortalece el Cuerpo General de Bomberos del Perú, como parte del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana y regula la Intendencia Nacional de Bomberos del Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 371 DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03317/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03317/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03317/2018-CR Iniciativas agrupadas: 00842, 00843, 01590, 02521, 02522, 02523, 02538, 00255, 02908, 03436, 03460, 03545 Estado: Dictamen   Propone modificar el artículo 371 del Código Procesal Civil, exceptuando el efecto suspensivo de las apelaciones interpuestas en los procesos por alimentos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Noceda Chiang Paloma Rosa; Melgarejo Páucar María Cristina; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Del Águila Herrera Edmundo; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROTECCIÓN, PUESTA EN VALOR, Y RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN AL COMPLEJO ARQUEOLÓGICO DE AYPATE UBICADO EN EL DISTRITO DE AYABACA, PROVINCIA DE AYABACA, REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03291/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03291/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03291/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la protección, puesta en valor y reconocimiento como Patrimonio Cultural de la Nación al Complejo Arqueológico de Aypate, ubicado en el distrito de Ayabaca, provincia de Ayabaca, región Piura.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Cuadros Candia Nelly Lady; Lizana Santos Mártires; Alcalá Mateo Percy Eloy; Beteta Rubín Karina Juliza; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 121 DEL CÓDIGO PENAL EN LOS SUPUESTOS 3 DEL PRIMER Y SEGUNDO PÁRRAFO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03250/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03250/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03250/2018-CR Iniciativas agrupadas: 03213 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 121 del Código Penal
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Aramayo Gaona Alejandra; Mantilla Medina Mario Fidel; Cuadros Candia Nelly Lady; Melgarejo Páucar María Cristina; Beteta Rubín Karina Juliza</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY CONTRA LA VIOLENCIA POLÍTICA HACIA LAS MUJERES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03131/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03131/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03131/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03903, 00673, 03935, 03939 Estado: Orden del Día   Propone prevenir, sancionar y erradicar la violencia política contra las mujeres a fin de promover y garantizar el pleno ejercicio de sus derechos políticos y en igualdad de condiciones, en especial, su participación en la vida política en todos los niveles del gobierno nacional, regional y local, y en organizaciones políticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL ASFALTADO DEFINITIVO DE LA CARRETERA RUTA PE-28 B.-EMP. PE-28C (PTE. SAN FANCISCO)-KIMBIRI-ABRA CIELO PUNCO-BOCA SANTA ANA-KEPASHIATO-KUMPIRUSHIATO-KITENI-PALMPA REAL, EN EL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03088/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03088/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03088/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la ejecución del asfaltado definitivo de la Carrera Ruta PE-28 B; Emp. PE-28C (Pte. San Francissco)-Kimbiri-Abra Cielo Punco-Boca Santa Ana-Kepashiato-Kumpirushiato-Kiteni-Palma Real, en el departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Aguilar Montenegro Wilmer; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Aramayo Gaona Alejandra; Arimborgo Guerra Tamar; Mantilla Medina Mario Fidel; Noceda Chiang Paloma Rosa; Ventura Ángel Roy Ernesto; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LAS VEEDURÍAS CIUDADANAS EN LAS OBRAS EJECUTADAS CON RECURSOS PÚBLICOS PRIVADOS PARA EJERCER VIGILANCIA EN LAS CONTRATACIONES REALIZADAS DENTRO DEL DECRETO LEGISLATIVO 1224, MARCO DE LA PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN PRIVADA MEDIANTE ASOCIACIONES PÚBLICAS PRIVADAS Y PROYECTOS EN ACTIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03081/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03081/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03081/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la creación de Veedurías Ciudadanas para que los ciudadanos ejerzan vigilancia en las obras ejecutadas con recursos público privados para el desarrollo de infraestructura pública, servicios públicos, servicios vinculados a estos, proyectos de investigación aplicada o innovación tecnológica y la ejecución de proyectos en activos, dentro del marco del Decreto Legislativo 1224, Marco de la Promoción de la inversión privada mediante Asociaciones Públicas Privadas y Proyectos en Activos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PULPERA CONDES EN LA PROVINCIA DE CHUMBIVILCAS DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03076/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03076/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03076/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Aprobado en Primera Votación   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Pulpera Condes en la provincia de Chumbivilcas del departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Aramayo Gaona Alejandra; Ventura Ángel Roy Ernesto; Arimborgo Guerra Tamar; Beteta Rubín Karina Juliza; Bartra Barriga Rosa María; Noceda Chiang Paloma Rosa; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA SEPTUAGÉSIMA QUINTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30693, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2018</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03073/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03073/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03073/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar la Septuagésima Quinta Disposición Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2018.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Beteta Rubín Karina Juliza; Cuadros Candia Nelly Lady; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Aramayo Gaona Alejandra; Bartra Barriga Rosa María; Ventura Ángel Roy Ernesto; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCREMENTA LAS PENAS PARA LOS ENCUBRIDORES DE LOS DELITOS DE VIOLACIÓN SEXUAL, A TRAVÉS DE LA MODIFICACIÓN DE LOS ARTÍCULOS 404 Y 405 DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03013/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03013/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03013/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01536, 02684, 03008 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar los artículos 404 y 405 del Código Penal, a fin de elevar los extremos mínimo y máximo de pena privativa de libertad e imponer la pena de multa, para los delitos de encubrimiento personal y encubrimiento real, respecto a la comisión de los delitos tipificados en los artículos 170, 171, 172, 173, 173-A y 174, referidos a violación sexual, violación de persona en estado de inconsciencia o en la imposibilidad de resistir, violación de persona en incapacidad de resistencia, violación sexual de menor de edad, violación sexual de menor de edad seguida de muerte o lesión grave y violación de persona bajo autoridad o vigilancia, respectivamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LOS LITERALES H) E i) AL ARTÍCULO 9 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1260, DECRETO LEGISLATIVO QUE FORTALECE AL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PERÚ COMO PARTE DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA Y REGULA LA INTENDENCIA NACIONAL DE BOMBEROS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03012/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03012/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 03012/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02314, 03314 Estado: Dictamen   Propone incorporar los literales h) e i) al artículo 9 del Decreto Legislativo 1260 que fortalece el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú como parte del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana y regula la Intendencia Nacional de Bomberos del Perú, con finalidd de otorgar beneficios para el desarrollo personal y profesional de los miembros del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA LA IMPLEMENTACIÓN DE UN SISTEMA DE INTEROPERATIBILIDAD ELECTRÓNICA PARA LOS OPERADORES DE JUSTICIA EN CASOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02888/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02888/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02888/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03606, 03974 Estado: Publicado El Peruano   Propone la implementación progresiva de un Sistema de Interoperabilidad Electrónica para los Operadores de Justicia en el marco de la Ley 30364, Ley para Prevenir, Sancionar y Erradicar la Violencia contra las Mujeres y los Integrantes del Grupo Familiar y su Reglamento, que permita a los operadores de justicia interoperar e intereactuar información, a través de medios electrónicos de manera rápida, oportuna y simple garantizando una mayor accesibilidad de las víctimas a plantear sus denuncias y al seguimiento de sus casos a través del Registro Único de Denuncias (RUD)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROTECCIÓN, PUESTA EN VALOR, Y RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN AL SITIO ARQUEOLÓGICO MONUMENTAL DE YAYNO UBICADO EN EL DISTRITO DE HUAYLLÁN, PROVINCIA DE POMABAMBA, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02822/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02822/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02822/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la protección, puesta en valor y reconocimiento como Patrimonio Cultural de la Nación, al sitio arqueológico Monumental de Yayno, ubicado en el distrito de Huayllan, provincia de Pomabamba, departamento de Ancash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Yuyes Meza Juan Carlo; Mantilla Medina Mario Fidel; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Cuadros Candia Nelly Lady; Figueroa Minaya Modesto; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA DACIÓN DE ALMUERZOS ESCOLARES A TODOS LOS ESTUDIANTES DE JORNADA ESCOLAR COMPLETA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02818/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02818/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02818/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la dación de almuerzos escolares a todos los estudiantes de jornada escolar completa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Arimborgo Guerra Tamar; Melgarejo Páucar María Cristina; Miyashiro Arashiro Marco Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA ELIMINACIÓN DEFINITIVA DE LA MOSCA DE LA FRUTA EN TODOS LOS CULTIVOS SUSCEPTIBLES DEL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02810/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02810/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02810/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la eliminación definitiva de la mosca de la fruta en todos los cultivos susceptibles del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Arimborgo Guerra Tamar; Lizana Santos Mártires; Beteta Rubín Karina Juliza; Noceda Chiang Paloma Rosa; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL NONBRAMIENTO DE LOS TRABAJADORES QUE PRESTAN SERVICIO EN LAS DIFERENTES ENTIDADES DEL ESTADO, CONTRATADOS BAJO LA MODALIDAD CAS A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02783/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02783/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02783/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la incorporación a los regímenes laborales de los Decretos Legislativos 276 o 728 según corresponda, de los trabajadores que realizan labores permanentes en las diferentes entidades del Estado, contratados bajo la modalidad CAS a nivel nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL RAMAL DEL GASODUCTO SUR PERUANO HACIA LA REGIÓN DE MADRE DE DIOS Y LA PUESTA EN OPERACIÓN DEL TRANSPORTE Y DISTRIBUCIÓN DEL GAS NATURAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02710/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02710/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02710/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00946, 01010, 01442, 02737 Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del Ramal del Gasoducto Sur Peruano hacia la región de Madre de Dios y la puesta en operación del transporte y distribución del gas natural.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Dipas Huamán Miky Joaquín; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Melgarejo Páucar María Cristina; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Cuadros Candia Nelly Lady; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHÍBE LABORAR EN EL SECTOR PÚBLICO A LAS PERSONAS QUE HAYAN SIDO CONDENADAS CON SENTENCIA FIRME POR DELITOS DE TRÁFICO ILÍCITO DE DROGAS, LAVADO DE ACTIVOS Y VIOLACIÓN DE LA LIBERTAD SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02712/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02712/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02712/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01810, 02820 Estado: Publicado El Peruano   Propone ley que prohíbe laborar en el sector público a las personas que hayan sido condenadas con sentencia firme por delitos de tráfico ilicito de drogas, lavado de activos y violación de la libertad sexual, cualquiera sea su régimen laboral.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE Y REGULA LA SEGURIDAD INDÍGENA AMAZÓNICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02714/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02714/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02714/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone reconocer a la Seguridad Indígena Amazónica como el sistema mediante el cual los pueblos indígenas amazónicos garantizan colectivamente el derecho a la vida, integridad física y mental, libertad y seguridad de sus integrantes, así como la paz social en sus territorios.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTITUYE LA VIGENCIA DE LOS ARTÍCULOS 31, 32, 33, 34 DE LA LEY 29090, LEY DE REGULACIÓN DE HABILITACIONES URBANAS Y DE EDIFICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02713/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02713/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02713/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone la restitución de la vigencia de los artículos 31, 32, 33 y 34 de la Ley 29090, Ley de Regulación de Habilitaciones Urbanas y de Edificaciones.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Cuadros Candia Nelly Lady; Figueroa Minaya Modesto; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Villanueva Mercado Armando; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REESTRUCTURA LA POLÍTICA ECONÓMICA-FINANCIERA DE LOS MICRO Y PEQUEÑOS AGRICULTORES POR CRÉDITOS OTORGADOS POR EL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02683/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02683/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02683/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00480, 01907, 03072, 03090, 03363, 03377, 03424 Estado: Publicado El Peruano   Propone restructurar la política económica-financiera en la deuda de los micro y pequeños agricultores con el Estado, a partir de los fondos de AGROPERÚ administrados por el Banco Agropecuario (AGROBANCO).
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Cuadros Candia Nelly Lady; Figueroa Minaya Modesto; Lizana Santos Mártires; Mamani Colquehuanca Moisés; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Ticlla Rafael Carlos Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACILITA EL SANEAMIENTO FINANCIERO DE LAS EMPRESAS PRESTADORAS DE SERVICIOS DE SANEAMIENTO RESPECTO DE LAS DEUDAS POR OPERACIONES DE CRÉDITO EXTERNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02570/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02570/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02570/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone lograr el Saneamiento Financiero de las deudas de capital, intereses compensatorios, intereses moratorios, moras y gastos administrativos que mantienen las Empresas Prestadoras de Servicios de Saneamiento.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Cuadros Candia Nelly Lady; Trujillo Zegarra Gilmer; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Castro Grández Miguel Antonio; Domínguez Herrera Carlos Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE UTILIDADAES JUSTAS PARA LAS MADRES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02517/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02517/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02517/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 2 del Decreto Legislativo 892, con la finalidad de tutelar el derecho del pago de utilidades laborales de las madres trabajadoras que han tenido descanso por maternidad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Takayama Jiménez Liliana Milagros; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; López Vilela Luis Humberto; Figueroa Minaya Modesto; Saavedra Vela Esther; Salgado Rubianes Luz Filomena; Cuadros Candia Nelly Lady; Arimborgo Guerra Tamar; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Aramayo Gaona Alejandra; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE ACUMULACIÓN JUSTA DE MINUTOS Y MEGAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02502/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02502/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02502/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone tutelar el derecho de los usuarios de servicios de telefonía fija y móvil, estableciendo que pueda acumular los minutos para llamadas, mensajes de texto y megas en el servicio de internet del período de facturación para el uso en los meses siguientes, cuyo procedimiento será regulado por el Organismo Supervisor de Inversión Privada en Telecomunicaciones (OSIPTEL)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA EL FUNCIONAMIENTO DE LAS REDES INTEGRADAS DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02400/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02400/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02400/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer el marco normativo para la conformación y funcionamiento de las Redes Integradas de Salud a nivel nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Elías Ávalos Miguel Ángel; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Yuyes Meza Juan Carlo; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE UNIÓN ASHANINKA EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02351/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02351/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02351/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Unión Ashaninka en la provincia de La Convención, el departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Saavedra Vela Esther; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ríos Ocsa Benicio; Yika García Luis Alberto; Villanueva Mercado Armando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE CENTROS DE INTERNAMIENTO DE FORMACIÓN ACADÉMICA Y ASEGURAMIENTO DE LA SALUD EN SECTORES RURALES PARA UNA MEJORA EDUCATIVA, FOCALIZACIÓN Y OPTYIMIZACIÓN DE LOS SERVICIOS PÚBLICOS DE LA EDUCACIÓN Y LA SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02341/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02341/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02341/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción de Centros de Formación Educativa y Aseguramiento de la Salud en zonas rurales ubicados a 2500 metros sobre el nivel del mar para la focalización y optimización de los servicios públicos de la educación y la salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y UTILIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO DE CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL NACIONAL ARZOBISPO LOAYZA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02340/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02340/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02340/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad y utilidad pública la ejecución del proyecto de inversión pública &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ampliación y mejoramiento de la oferta de mediana y alta complejidad hospitalaria con énfasis en nuevos servicios en el Hospital Arzobispo Loayza con código SNIP 107956, ubicado en el departamento de Lima, provincia de Lima.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN E INSTALACION DE PLANTAS DESALINIZADORAS DEL AGUA DE MAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02335/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02335/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02335/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03925 Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción, instalación, puesta en funcionamiento y mantenimiento de plantas desalinizadoras de agua de mar que produzcan agua potable destinada al consumo masivo por una población, así como a la construcción, instalación, puesta en funcionamiento y mantenimiento de pantas de generación de energía que sustenten el funcionamiento de aquellas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DEL ARTÍCULO 138 DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02337/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02337/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02337/2017-CR Iniciativas agrupadas: 03150 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 138° del Texto Único Ordenado del Código Procesal Civil, aprobado por Resolución Ministerial 010-93-JUS, a fin de dinamizar el sistema judicial y facilitar el examen de los expedientes judiciales a las partes, sus abogados y sus apoderados a través del uso de la tecnología.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE COMO COLEGIO NACIONAL BENEMÉRITO DE LA REPÚBLICA Y PATRIMONIO NACIONAL POR SU LEGADO HISTÓRICO, EDUCATIVO Y CULTURAL AL PERÚ A LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS SECUNDARIAS PÚBLICA UBICADAS EN LOS DISTRITOS DE PUNO Y JULIACA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02336/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02336/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02336/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone la Ley que tiene por objeto reconocer como Colegio Nacional Benemérito de la República y Patrimonio Nacional por su legado histórico, educativo y cultural al Perú, a las Instituciones Educativas Secundarias Públicas: Glorioso San Carlos, Gran Unidad Escolar San Carlos, Santa Rosa, del distrito y provincia de Puno, y a la Institución Educativa Secundaria 32 - Mariano H.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA EXTENSIÓN DE LA VIGENCIA DEL APORTE SOCIAL ESTABLECIDO EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1084-LEY SOBRE LÍMITES MÁXIMOS DE CAPTURA POR EMBARCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02315/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02315/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02315/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01406, 02470, 02632, 02678 Estado: Orden del Día   Propone darle carácter permanente al Aporte Social establecido en la Primera Disposición Final del Decreto Legislativo 1084-Ley sobre Límites Máximos de Captura por Embarcación, para que el aporte social equivalente a $1.95 por tonelada métrica de pescado descargado, cumpla con los objetivos señalados en dicha ley.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA RESPONSABILIDAD PENAL DE LOS ADOLESCENTES MAYORES DE 16 AÑOS POR LA COMISIÓN DE DELITOS GRAVES Y MODIFICA EL ARTÍCULO 20 DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02317/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02317/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02317/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el iniciso 2 del artículo 20 del Código Penalaprobado mediante Decreto Legislativo 635 y establece la responsabilidad pebnal de los mayores de 16 años por la comisión de delitos graves
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Mamani Colquehuanca Moisés; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Cuadros Candia Nelly Lady; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INCORPORA UNA QUINTA DISPOSICIÓN FINAL AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02234/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02234/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02234/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone Resolución Legislativa del Congreso de incorporación de la quinta disposición final al Reglamento del Congreso.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Mulder Bedoya Claude Maurice; Velásquez Quesquén Angel Javier; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Zeballos Salinas Vicente Antonio; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Aramayo Gaona Alejandra; Cuadros Candia Nelly Lady; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Del Águila Herrera Edmundo; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; López Vilela Luis Humberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Segura Izquierdo César Antonio; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Vergara Pinto Edwin; Villanueva Mercado Armando; Yika García Luis Alberto; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA GARANTIZAR EL PAGO DE LA REPARACIÓN CIVIL A FAVOR DEL ESTADO POR DELITOS DE TERRORISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02219/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02219/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02219/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01954, 02814 Estado: Orden del Día   Propone garantizar el cobro de las reparaciones civiles que, a favor del Estado, hayan sido o sean impuestas en las sentencias condenatorias por delitos de terrorismo dictadas por la administración de justicia, a través de la modificación del artículo 2001 del Código Civil, la modificación del artículo 93 del Código Penal y el establecimiento de otras medidas complementarias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO &#39;EL PORVENIR&#39;, UBICADO EN EL DISTRITO DE HUARANGO, PROVINCIA DE SAN IGNACIO, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02200/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02200/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02200/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito &amp;ldquo;&amp;ldquo;El Porvenir&amp;rdquo;&amp;rdquo; ubicado en el distrito de Huarango, provincia de San Ignacio, departamento de Cajamarca, cuya capital será denominado con el mismo nombre, la misma que se eleva a la categoría de ciudad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE &#39;HUANGAMARCA&#39;, EN EL DISTRITO DE BAMBAMARCA, UBICADO EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02202/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02202/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02202/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Huangamarca, en el distrito de Bambamarca, ubicado en la provincia de Hualgayoc, departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Figueroa Minaya Modesto; Ávila Rojas Lucio; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Cuadros Candia Nelly Lady; Saavedra Vela Esther</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE SISTEMAS TELEFÉRICOS EN LA ZONA ARQUEOLÓGICA DE CHOQUEQUIRAO, EN EL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02186/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02186/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02186/2017-CR Iniciativas agrupadas: 02288, 03042, 03361, 04202 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción e implementación de sistema teleféricos en la zona arqueológica de Choquequirao, ubicado en el departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Dipas Huamán Miky Joaquín; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Lizana Santos Mártires; Melgarejo Páucar María Cristina; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE TAMBO DEL ENE EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02187/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02187/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02187/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Tambo del Ene en la provincia de la Convención del departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Dipas Huamán Miky Joaquín; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Lizana Santos Mártires; García Jiménez Maritza Matilde; Galván Vento Clayton Flavio; Melgarejo Páucar María Cristina; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL, LA REHABILITACIÓN, AMPLIACIÓN, MEJORAMIENTO Y REFORMULACIÓN, CON ENFOQUE BIRREGIONAL, DEL SISTEMA TINAJONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02194/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02194/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02194/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional, la rehabilitación, ampliación, mejoramiento y reformulación, con enfoque birregional, del Sistema Tinajones, siendo su principal propósito el desarrollo hidroenergético y de irrigación de las regiones Lambayeque y Cajamarca
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Takayama Jiménez Liliana Milagros; Ramírez Tandazo Bienvenido; Cuadros Candia Nelly Lady; Yuyes Meza Juan Carlo; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Melgarejo Páucar María Cristina; García Jiménez Maritza Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA PARA FORTALECER LAS FUNCIONES DE LOS PARLAMENTARIOS ANDINOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02198/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02198/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02198/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 96, 97, 98, 99 del Reglamento del Congreso de la República, a fin de fortalecer las funciones de los Parlamentarios Andinos.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Torres Morales Miguel Ángel; Segura Izquierdo César Antonio; Vergara Pinto Edwin; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Dipas Huamán Miky Joaquín; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUMENTA LAS PENAS PRIVATIVAS DE LA LIBERTAD EN LA VIOLACIÓN SEXUAL Y VIOLACIÓN SEXUAL DE MENOR DE EDAD, MODIFICANDO LOS ARTÍCULOS 170, 173 Y ADICIONANDO EL ARTÍCULO 173-B DEL CÓDIGO PENAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02165/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02165/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02165/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00460, 00477, 01037, 01069, 01164, 01396, 01602, 01989, 02013, 02070, 02115, 02119, 02174, 02258, 02305, 02316, 02402, 02416, 02460, 02485, 02536, 02629, 02733, 02415 Estado: Publicado El Peruano   Propone aumentar las penas privativas de la libertad en la violación sexual de menor de edad modiicando los artículos 170, 173 y adicionando el artículo 173-B del Código Penal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL INSTITUTO NACIONAL DEL CACAO PERUANO (INCAPE) CON SEDE EN EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02166/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02166/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02166/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del Instituto Peruano del Cacao Peruano (INCAPE), con sede principal en el departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Saavedra Vela Esther; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Arimborgo Guerra Tamar; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Figueroa Minaya Modesto; García Jiménez Maritza Matilde; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Takayama Jiménez Liliana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PALMA REAL EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02093/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02093/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02093/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Palma Real en la provincia de la Convención del departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Aguilar Montenegro Wilmer; Dipas Huamán Miky Joaquín; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Vergara Pinto Edwin; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL TRABAJADOR SOCIAL EN LA LEY 29179, LEY QUE PROMUEVE LA CONVIVENCIA SIN VIOLENCIA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02087/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02087/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02087/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone incorporar al trabajador social en cada institución educativa para detectar y prevenir conductas de riesgo que puedan atentar contra la sana convivencia democrática, contribuyendo a la solución pacífica de conflictos y a la construcción de un entorno seguro y protector a fin de promover, favorecer y reforzar el desarrollo integral del estudiante, orietándolo a usar sus potencialidades a favor de la construcción de un exitoso proyecto de vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCÍÓN DE LA PLANTA DE FRACCIONAMIENTO DEL LGN EN LA PROVINCIA LA CONVENCIÓN UBICADO EN EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02068/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02068/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02068/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción de la Planta de Fraccionamiento de LGN en la provincia La Convención ubicado en el departamento del Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Castro Grández Miguel Antonio; Galván Vento Clayton Flavio; Beteta Rubín Karina Juliza</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA RESTAURACIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL MIRADOR DE CÓNDORES UBICADO EN EL DISTRITO DE LIMATAMBIO, PROVINCIA DE ANTA, DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01992/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01992/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01992/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la restauración y puesta en valor del Mirador de Cóndores ubicado en el distrito de Limatambo, provincia de Anta, departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ananculi Gómez Betty Gladys; Alcalá Mateo Percy Eloy; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Lizana Santos Mártires; Trujillo Zegarra Gilmer; Elías Ávalos Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL PRIMER PÁRRAFO DFE LA UNIDAD DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO DE URGENCIA 012-2017, QUE DICTA MEDIDAS EXTRAORDINARIAS PARA EL RESTABLECIMIENTO DEL SERVICIO EDUCATIVO A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01974/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01974/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01974/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Dictamen de la Comisión de Constitución y Reglamento, que deroga el primer párrafo de la única disposición complementaria final del Decreto de Urgencia N° 012-2017, que dicta medidas extraordinarias para el restablecimiento del servicio educativo a nivel nacional.(Remitida por el Poder Ejecutivo el 31.08.2017).
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACIÓN DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL DE QUILLABAMBA DISTRITO DE SANTA ANA, PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN Y DEPARTAMENTO DE CUSCO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01963/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01963/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01963/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de preferente necesidad pública e interés nacional el mejoramiento y ampliación de los servicios de Salud del Hospital de Quillabamba distrito de Santa Ana, provincia de La Convención y departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Mamani Colquehuanca Moisés; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Lizana Santos Mártires; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Figueroa Minaya Modesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CIELO PUNCO EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01940/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01940/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01940/2017-CR Iniciativas agrupadas: 01441 Estado: Autógrafa   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Cielo Punco, en la provincia de la Convención del departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Castro Grández Miguel Antonio; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Lazo Julca Israel Tito; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Reátegui Flores Rolando; Monterola Abregu Wuilian Alfonso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE KUMPIRUSHIATO EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01941/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01941/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01941/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Kumpirushiato en la provincia de la Convención del departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Reátegui Flores Rolando; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Castro Grández Miguel Antonio; Lazo Julca Israel Tito; Schaefer Cuculiza Karla Melissa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE MANITEA EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01943/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01943/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01943/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Manitea en la provincia de la Convención del departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Reátegui Flores Rolando; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Castro Grández Miguel Antonio; Lazo Julca Israel Tito</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL MEJORAMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL ANTONIO LORENA NIVEL III-1 DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01942/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01942/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01942/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de preferente necesidad pública e interés nacional el mejoramiento de la Capacidad Resolutiva de los servicos de salud del Hospital Antonio Lorena Nivel III-1 ubicado en el distrito de Santiago, provincia y departamento de Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Lazo Julca Israel Tito; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Reátegui Flores Rolando; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Castro Grández Miguel Antonio; Schaefer Cuculiza Karla Melissa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE CARÁCTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SAN ANTONIO, EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01860/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01860/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01860/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de carácter prioritario y de preferente interés social la creación del distrito de San Antonio en la provincia de Hualgayoc, departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Aguilar Montenegro Wilmer; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Dipas Huamán Miky Joaquín; Chihuán Ramos Leyla Felícita; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL MINISTERIO DE LA FAMILIA E INCLUSIÓN SOCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01782/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01782/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01782/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la creación del Ministerio de la Familia e Inclusión Social a partir de la fusión de los Ministerios de la Mujer y Poblaciones Vulnerables con el Ministerio de Desarrollo e Inclusión Social.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO, LA AMPLIACIÓN Y LA CONSTRUCCIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA DE LOS SERVICIOS DE SALUD EN LAS PROVINCIAS DE ABANCAY, CHINCHEROS Y COTABAMBAS DEL DEPARTAMENTO DE APURÍMAC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01739/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01739/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01739/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el mejoramiento, la ampliación y la construcción de la infraestructura de los servicios de salud en las provincias de Abancay, Chincheros y Cotabambas, del departamento de Apurímac.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Beteta Rubín Karina Juliza; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Pariona Galindo Federico; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Aramayo Gaona Alejandra; Aráoz Fernández Mercedes Rosalba; Cuadros Candia Nelly Lady; Herrera Arévalo Marita; Melgarejo Páucar María Cristina; Trujillo Zegarra Gilmer; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL ESTUDIO, RESTAURACIÓN, PROMOCIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL CERRO BAÚL, EN EL DISTRITO DE TORATA, PROVINCIA MARISCAL NIETO DEL DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01732/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01732/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01732/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar de interés nacional el estudio, restauración, promoción y puesta en valor del Cerro Baúl en el distrito de Torata, provincia de Mariscal Nieto del departamento de Moquegua, con el objeto de difundir la cultura de la región, así como la promoción y difusión de un centro de desarrollo turístico, cultural y económico en la zona sur del Perú.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 76 DEL DECRETO SUPREMO 014-92-EM, TEXTO ÚNICO ORDENADO DE LA LEY GENERAL DE MINERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01713/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01713/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01713/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el artículo 76 del Decreto Supremo 014-92-EM, Texto Único Ordenado de la Ley General de Minería, adicionando que los titulares de las actividades mineras están gravados con los tributos municipales de aquellas áreas que no cuenten con habilitación urbana.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL ÁREA DE CONSERVACIÓN REGIONAL EL BOSQUE NUBLADO AMARU UBICADO EN EL DISTRITO DE HUACHOCOLPA, PROVINCIA DE TAYACAJA DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01676/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01676/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01676/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de interés nacional la creación del Área de Conservación Regional el Bosque Nublado Amaru ubicado en el distrito de Huachocolpa, provincia de Tayacaja del departamento de Huancavelica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Cuadros Candia Nelly Lady; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE UNA NUEVA INFRAESTRUCTURA DEL HOSPITAL SAN JUAN DE DIOS DE LA PROVINCIA DE HUAYLAS Y EL HOSPITAL DE YUNGAY DE LA PROVINCIA DE YUNGAY, EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01672/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01672/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01672/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción de una nueva infraestructura del hospital San Juan de Dios de la provincia de Huaylas y el hospital de Yungay de la provincia de Yungay, en el departamento de Ancash
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DEL HOSPITAL ESPECIALIZADO DE ALTA COMPLEJIDAD VÍCTOR RAMOS GUARDIA DE LA PROVINCIA DE HUARAZ EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01671/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01671/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01671/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción del Hospital Especializado de Alta Complejidad Víctor Ramos Guardia de la provincia de Huaraz, departamento de Ancash.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Aramayo Gaona Alejandra; Ananculi Gómez Betty Gladys; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE EL DERECHO A LA ALIMENTACIÓN ADECUADA Y SALUDABLE COMO DERECHO CONSTITUCIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01629/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01629/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01629/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01561 Estado: Dictamen Negativo   Propone incorporar el segundo párrafo al artículo 7 de la Constitución Política del Perú, que reconoce el derecho a la alimentación adecuada y saludable como derecho constitucional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Acuña Núñez Richard Frank; Arimborgo Guerra Tamar; Vásquez Sánchez César Henry; Espinoza Cruz Marisol; Cuadros Candia Nelly Lady; Ríos Ocsa Benicio; Beteta Rubín Karina Juliza; Donayre Gotzch Edwin Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE Y GARANTIZA LA EJECUCIÓN DEL PLAN NACIONAL DE CIUDADES INTELIGENTES, A TRAVÉS DEL MINISTERIO DE TRANSPORTES Y COMUNICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01630/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01630/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01630/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone Ley que promueve y garantiza la ejecución del Plan Nacional de Ciudades Inteligentes, a través del Ministerio de Transportes y Comunicaciones-MTC.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Beteta Rubín Karina Juliza; Espinoza Cruz Marisol; Acuña Núñez Richard Frank; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Ríos Ocsa Benicio; Vásquez Sánchez César Henry</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE IRRIGACIÓN SANTA ROSA, EN LA PROVINCIA DE HUAURA, DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01610/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01610/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01610/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01647 Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito de Irrigación Santa Rosa, en la provincia de Huaura, departamento de Lima, sobre la base de la circunscripción territorial del Centro Poblado de Irrigación Santa Rosa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Castro Grández Miguel Antonio; Yuyes Meza Juan Carlo; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Cuadros Candia Nelly Lady</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 5,9 DEL DECRETO LEGISLATIVO 854, LEY DE JORNADA DE TRABAJO, HORARIO Y TRABAJO EN SOBRETIEMPO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01592/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01592/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01592/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar los artículos 5 y 9 del Decreto Legislativo 854, Ley de Jornada de Trabajo, Horario y Trabajo en sobretiempo, permitirá mejorar la calidad de vida y las condiciones de un trabajo sostenible en beneficio de la persona.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA Y PROMUEVE EL EMPLEO JUVENIL EN LAS INSTITUCIONES PÚBLICAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01574/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01574/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01574/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone fomentar y promover el ingreso a espacios laborales en el sector público, de jóvenes de 18 a 25 años de edad, con título de carrera técnica o universitaria y que no cuenten con experiencia laboral en el sector público ni privado, con un mínimo del 5% del total de trabajadores de la edad pública.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACIÓN Y EL SERVICIO DE TRANSPORTE COLECTIVO DE EMPRESAS O ASOCIACIONES CON DEDICACIÓN EXCLUSIVA AL SERVICIO TERRESTRE CON AUTOMÓVILES DE LA CLASIFICACIÓN VEHICULAR M1 AMPLIANDO EL ALCANCE DE LA LEY 28972</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01559/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01559/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01559/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01170, 01367, 01404, 01416, 00682, 01554, 01560 Estado: Insistencia   Propone formalizar el servicio de las empresas o asociaciones con automóviles de clasificación vehicular M1 con dedicación exclusiva al transporte terrestre, ampliando el alcance de la Ley 28972, conforme a lo establecido en el Reglamento Nacional de vehiculos aprobado por el Decreto Supremo 058-2013-MTC y sus modificaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN Y PROMOCIÓN DE LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS DE TALLA BAJA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01509/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01509/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01509/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone establecer un marco normativo de protección y promoción de los derechos de las personas de talla baja, promoviendo una cultura de respeto a su condición física, el trato igualitario y no discriminatorio en la sociedad, así como la inclusión de este sector vulnerable de la población en los planes, programas y proyectos que el Estado planifica y ejecuta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA AL EMOLIENTE PERUANO BEBIDA SALUDABLE NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01515/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01515/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01515/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone declarar al Emoliente peruano, bebida saludable nacional, al estar constituida por una variedad de hierbas, semillas y otras plantas, con propiedades medicinales, que contribuyen a la recuperación y conservación de la salud en el Perú.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mantilla Medina Mario Fidel; Segura Izquierdo César Antonio; Ananculi Gómez Betty Gladys; Yuyes Meza Juan Carlo; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Cuadros Candia Nelly Lady; Dipas Huamán Miky Joaquín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL INCORPORAR AL ESCALAFÓN DE OFICIALES DE SERVICIOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ AL PERSONAL CIVIL NOMBRADO ENFERMERAS (OS) EGRESADO DE LA ESCUELA DE ENFERMERÍA Y LABORATORIO CLÍNICO DE LA SANIDAD ESELAC-PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01510/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01510/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01510/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00059 Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional incorporar al escalafón de Oficiales de Servicios de la Policía Nacional del Perú al personal civil nombrado enfermeras (os) egresado de la Escuela de Enfermería y Laboratorio Clínico de la Sanidad Eselac PNP
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA A LA INMACULADA VIRGEN DE LA PUERTA DE OTUZCO COMO PATRONA DE LA RELIGIOSIDAD Y LA FE CATÓLICA EN LA REGIÓN LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01488/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01488/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01488/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar a la imagen de la Inmaculada Virgen de la Puerta de Otuzco patrona de la espiritualidad religiosa católica del departamento de La Libertad y reconocer la festividad y procesiones en torno a su imagen.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Yika García Luis Alberto; Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ananculi Gómez Betty Gladys; Cuadros Candia Nelly Lady; Palma Mendoza José Marvín; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA PUESTA EN VALOR COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACIÓN EL SANTUARIO DEL SEÑOR DE ÁNCARA Y SU FESTIVIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01499/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01499/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01499/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la puesta en valor como Patrimonio Cultural de la Nación (Material) al Santuario del Señor de Áncara e (inmaterial) a su festividad, ubicado y realizado en el barrio de Áncara, distrito de Paucartambio, provincia y departamento de Pasco.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO JUDICIAL SELVA CENTRAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01469/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01469/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01469/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito judicial Selva Central con jurisdicción que comprende las provincias de Chanchamayo, Satipo y Oxapampa.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Beteta Rubín Karina Juliza; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Aramayo Gaona Alejandra; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 29676, LEY DE PROMOCIÓN DEL DESARROLLO DE LOS MERCADOS DE PRODUCTORES AGROPECUARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01372/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01372/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01372/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00662, 04070 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el artículo 1 de la Ley 29676, Ley de Promoción del desarrollo de los Mercados de Productores Agropecuarios
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aguilar Montenegro Wilmer; Palma Mendoza José Marvín; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Mantilla Medina Mario Fidel; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Yuyes Meza Juan Carlo; Dipas Huamán Miky Joaquín; Cuadros Candia Nelly Lady; Yika García Luis Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE LA CENTRAL HIDROELÉCTRICA SANTA MARÍA EN EL DISTRITO DE HUACCANA, PROVINCIA DE CHINCHEROS, DEPARTAMENTO DE APURÍMAC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01351/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01351/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01351/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción de la Central Hidroeléctrica San María en el distrito de Huaccana, provincia de Chinceros, departamento de Apurímac, cuyo propósito es el afianzamiento del sistema enérgetico de la región Apurímac, Ayacucho y Cusco y la seguridad energética.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL ASFALTADO DE LA CARRETERA INTERREGIONAL APURÍMAC-CUSCO, PACUCHA-(AP100) LORENSAYOC-PROVIDENCIA-BELÉN ANTA-HUASCATAY-MATAPUQUIO-PASAJE, (CU-100) SAN FERNANDO-OSNOPATA-PATAPAMPA-NARANJAL-CCOLLPAPAMPA-CHOCCAR-LUCMA-UPAMAYO TARQUI-HUACACHACRA-AYANKATI-ANDARAY-TIMPOC-TABLADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01345/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01345/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01345/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el Asfaltado de la Carretera Interregional Apurímac-Cusco, Pacucha-(Ap 100) Lorensayoc-Providencia-Belén Anta-Huascatay-Matapuquio-Pasaje, (Cu-100) San Fernando-Osnopata-Patapampa-Naranjal-Ccollpapampa-Choccar-Lucma-Upamayo Tarquí-Huacachacra-Ayankati-Anday-Timpoc-Tablada, de la región Apurímac.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Alcalá Mateo Percy Eloy; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Cuadros Candia Nelly Lady; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Dipas Huamán Miky Joaquín; Mantilla Medina Mario Fidel; Trujillo Zegarra Gilmer; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DEL VRAEM-UNVRAEM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01332/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01332/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01332/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional prioritario la creación e implementación de la Univesidad Nacional del VRAEM.(UNVRAEM), en el distrito de Pichari, provincia de La Convención, región Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Aguilar Montenegro Wilmer; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ávila Rojas Lucio; Mantilla Medina Mario Fidel; Salaverry Villa Daniel Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTrITO DE SAN JOAQUÍN EN LA PROVINCIA, DEPARTAMENTO DE ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01301/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01301/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01301/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de San Joaquín en la provincia y departamento de Ica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ananculi Gómez Betty Gladys; Melgarejo Páucar María Cristina; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Cuadros Candia Nelly Lady; Martorell Sobero Guillermo Hernán</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE RETRIBUCIÓN ECONÓMICA POR EL APROVECHAMIENTO DEL RECURSO HÍDRICO TRASVASADO (SERVICIO ECOSISTÉMICO) DE UNA CUENCA A OTRA USADO PARA ACTIVIDADES AGRICOLAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01273/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01273/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01273/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone regular la recaudación, distribución, uso y sostenibilidad económica de los recursos por el servicio ecosistémico.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Segura Izquierdo César Antonio; Alcalá Mateo Percy Eloy; Cuadros Candia Nelly Lady; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Ramírez Gamarra Osías; Yika García Luis Alberto; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL CIRCUITO TURÍSTICO DE LAS ISLAS DE CHINCHA DE LA REGIÓN ICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01262/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01262/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01262/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00439, 00461, 00665, 00686, 01900 Estado: Publicado El Peruano   Propone dclarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del circuito Turístico de las Islas de Chincha, ubicado en el distrito de Tambo de Mora, provincia de Chincha, jurisdicción de la Región Ica.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COLEGIO PROFESIONAL DE PUBLICISTAS DEL PERÚ/CREA...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01238/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01238/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01238/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone crear el Colegio Profesional de Publicistas del Perú como entidad autónoma de derecho público interno, representativo de la profesión de Publicistas de todo el territorio nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Aguilar Montenegro Wilmer; Cuadros Candia Nelly Lady; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Figueroa Minaya Modesto; Palma Mendoza José Marvín; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 25892 Y ESTABLECE REGLAS PARA EL FUNCIONAMIENTO DE LAS JUNTAS DE DECANOS DE LOS COLEGIOS PROFESIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01239/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01239/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01239/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 3 del Decreto Ley 25892, que establece reglas para el funcionamiento de las Juntas de Decanos de los Colegios Profesionales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Alcalá Mateo Percy Eloy; Yika García Luis Alberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Figueroa Minaya Modesto; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Palma Mendoza José Marvín; Cuadros Candia Nelly Lady; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO &#39;TODAS LAS SANGRES&#39; EN LA PROVINCIA DE HUAROCHIRI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01234/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01234/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01234/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de preferente interés nacional la creación del distrito &amp;ldquo;&amp;ldquo;Todas las Sangres&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en la provincia de Huarochirí, departamento de Lima.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Ananculi Gómez Betty Gladys; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Cuadros Candia Nelly Lady; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Mantilla Medina Mario Fidel; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL 16 DE NOVIEMBRE COMO DÍA NACIONAL DE LA DANZA DE LAS TIJERAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01186/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01186/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01186/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01572 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar a nivel nacional el 16 de noviembre de cada año Día Nacional de la Danza de las Tijeras.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Beteta Rubín Karina Juliza; Melgar Valdez Elard Galo; Aguilar Montenegro Wilmer; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ananculi Gómez Betty Gladys; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Dipas Huamán Miky Joaquín; Galván Vento Clayton Flavio; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Mantilla Medina Mario Fidel; Yika García Luis Alberto; Yuyes Meza Juan Carlo; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 323 DEL CÓDIGO PENAL EN RELACIÓN DEL DECRETO LEGISLATIVO 1323 SOBRE DISCRIMINACIÓN E INCITACIÓN A LA DISCRIMINACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01199/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01199/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01199/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 323 del Código Penal, en relación del Decreto Legislativo 1323 sobre discriminación e incitación a la discriminación.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Mantilla Medina Mario Fidel; Yika García Luis Alberto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Lazo Julca Israel Tito; Ananculi Gómez Betty Gladys</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SANCIONA EL INCREMENTO DE PRECIOS POR ESPECULACIÓN DE PRODUCTOS DE PRIMERA NECESIDAD EN CASOS DE TERREMOTO Y/O DESASTRES NATURALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01133/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01133/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01133/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00731, 01105, 01139, 01165, 01173, 04861, 04920, 05222, 05223, 05231, 05237, 05239, 05256, 05260, 05281, 05282, 05288, 05303, 05308, 05318, 05336, 05346, 05362, 05211, 05293 Estado: Publicado El Peruano   Propone sancionar, mediante el INDECOPI, al productor fabricante o comerciante que especula e incrementa los precios de venta, por encima del precio de mercado, de productos de primera necesidad, así como en casos de terremoto y/o desastres naturales, para evitar la distorsión del mercado y garantizar el bienestar de los consumidores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MARINA MERCANTE.-L.28583/MODIFICA ART.7 LEY DE REACTIVACIÓN Y PROMOCIÓN DE LA ...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01131/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01131/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01131/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00711 Estado: Publicado El Peruano   Propone modificar el párrafo 7.2 del artículo 7 de la Ley 28583, Ley de Reactivación y Promoción de la Marina Mercante Nacional, modificado por la Ley 29475, a fin de promover el cabotaje en las operaciones comerciales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 90 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA, CON LA FINALIDAD DE FORTALECER EL CONTROL PARLAMENTARIO DE LA LEGISLACIÓN DELEGADA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01150/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01150/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01150/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el artículo 90 del Reglamento del Congreso de la República, con la finalidad de fortalecer el control parlamentario de la legislación delegada.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Torres Morales Miguel Ángel; Mulder Bedoya Claude Maurice; Reátegui Flores Rolando; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Beteta Rubín Karina Juliza; Bartra Barriga Rosa María; Canzio Álvarez Mario José; Castro Grández Miguel Antonio; Cuadros Candia Nelly Lady; Figueroa Minaya Modesto; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Salaverry Villa Daniel Enrique; Trujillo Zegarra Gilmer; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDUCACIÓN L.28044/MODIFICA ARTÍCULOS DE LA LEY GENERAL DE..</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01043/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01043/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01043/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 8, 21 y 33 de la Ley 28044, Ley General de Educación, tiene por objeto que la elaboración y el contenido del Curriculo Nacional de Educación Básica se formule considerando los principios de la educación reconocidos en la presente ley y los derechos del niño, niña y adolescentes reconocidos en la Constitución Política y nuestro ordenamiento jurídico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LOGRAR CONDICIONES DE EQUIDAD EN EL CONTRATO GASODUCTO SUR PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01010/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01010/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Número: 01010/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00946, 01442, 02710, 02737 Estado: Dictamen   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional lograr condiciones de equidad en el contrato Gasoducto Sur Peruano.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Alcalá Mateo Percy Eloy; Chihuán Ramos Leyla Felícita; Melgarejo Páucar María Cristina; Arimborgo Guerra Tamar; Vergara Pinto Edwin; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Miyashiro Arashiro Marco Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA AL DISTRITO DE MACUSANI-PROVINCIA DE CARABAYA DE LA REGIÓN PUNO COMO EJE PRINCIPAL DE LA PRODUCCIÓN ALPAQUERA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00989/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00989/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00989/2016-CR Iniciativas agrupadas: 01298 Estado: En comisión   Propone declarar al distrito de Macusani, provincia de Carabaya de la región Puno como &amp;ldquo;&amp;ldquo;Eje principal de la producción alpaquera del Perú&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Pariona Galindo Federico; Cuadros Candia Nelly Lady; Bocangel Weydert Guillermo Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, OTORGAR SEGURO DE VIDA POR ACCIDENTES, AL PERSONAL DE SALUD DEL SECTOR PÚBLICO EN CASO DE FALLECIMIENTO EN CUMPLIMIENTO DEL SERVICIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00993/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00993/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00993/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el otorgar Seguro de Vida por Accidentes, al personal de Salud del Sector Público en caso de fallecimiento en cumplimiento del servicio.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Pariona Galindo Federico; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE EDUCACIÓN PARA EL TRABAJO, QUE INCLUYE CURSOS DE EDUCACIÓN TÉCNICA A LOS ALUMNOS DE CUARTO Y QUINTO GRADO DE SECUNDARIA EN LA EDUCACIÓN BÁSICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00960/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00960/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00960/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone incluir en el Currículo Nacional de la Educación Básica cursos de educación técnica en el cuarto y quinto grado de secundaria en las instituciones educativas públicas, teniendo en consideración la demanda de empleo, potencialidades, uso sostenible de recursos naturales y desarrollo productivo en cada Región del país.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO EL CUMPLIMIENTO E IMPLEMENTACIÓN DE LA POLÍTICA PÚBLICA DE INTEGRACIÓN Y FORTALECIMIENTO DE LA FAMILIA COMO ESPACIO FUNDAMENTAL PARA EL DESARROLLO INTEGRAL DE LA PERSONA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00953/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00953/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00953/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés público el cumplimiento e implementación de la política pública de integración y fortalecimiento de la familia como espacio fundamental para el desarrollo integral de la persona.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Bartra Barriga Rosa María; Noceda Chiang Paloma Rosa; Torres Morales Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DE LA CARRETERA CORREDOR VÍAL MOLLEPUQUIO-CHINCHAYPUJIO-COTABAMBAS, |TAMBOBAMBA-CHALHUAHUACHO, DEPARTAMENTO DE APURÍMAC</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00817/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00817/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00817/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción de la Carretera Corredor víal Mollepuquio-Chinchaypujio-Cotabambas-Tambobamba-Chalhuahuacho en el departamento de Apurímac.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Chihuán Ramos Leyla Felícita; Pariona Galindo Federico; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Aguilar Montenegro Wilmer; Cuadros Candia Nelly Lady; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Herrera Arévalo Marita; Melgarejo Páucar María Cristina; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Trujillo Zegarra Gilmer; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 36 DE LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00709/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00709/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00709/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00165, 00749 Estado: Orden del Día   Propone modificar el artículo 36 de la Ley 28044, Ley General de Educación, referente a la Educación Básica Inicial.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Cuadros Candia Nelly Lady; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Noceda Chiang Paloma Rosa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BOLETO.-TURÍSTICO L.28719/MODIFICA LOS ARTÍCULOS 11, 12 DE LA LEY DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00675/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00675/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00675/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone modificar los artículos 11, 12 de la Ley 28719, Ley del Boleto Turístico
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Elías Ávalos Miguel Ángel; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Pariona Galindo Federico; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Cuadros Candia Nelly Lady; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; López Vilela Luis Humberto; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL EL FORTALECIMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL SANTIAGO APÓSTOL DE UTCUBAMBA, REGIÓN AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00560/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00560/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00560/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional el fortalecimiento de la capacidad resolutiva de los servicios de salud del Hospital Santiago Apóstol de Utcubamba, ubicado en la provincia de Utcubamba, departamento de amazonas.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Ananculi Gómez Betty Gladys; Noceda Chiang Paloma Rosa; Cuadros Candia Nelly Lady; Arimborgo Guerra Tamar; Melgarejo Páucar María Cristina</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACIÓN DE LAS MICRO Y PEQUEÑAS EMPRESAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00567/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00567/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00567/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00216 Estado: Orden del Día   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la promoción de la formalización de la micro y pequeñas empresas, con la finalidad de incentivar su creación, desarrollo y competitividad.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Elías Ávalos Miguel Ángel; Herrera Arévalo Marita; Lizana Santos Mártires; Torres Morales Miguel Ángel; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00558/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00558/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00558/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00607, 00695, 02080, 02118, 02226, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ananculi Gómez Betty Gladys; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Herrera Arévalo Marita; Lizana Santos Mártires; Melgarejo Páucar María Cristina; Noceda Chiang Paloma Rosa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA ELABORACIÓN DEL ESTUDIO DE FACTIBILIDAD, EXPEDIENTE TÉCNICO Y EJECUCIÓN DE LA OBRA DENOMINADA &#39;CONSTRUCCIÓN DEL TÚNEL DE LA VERÓNICA Y ACCESOS&#39; EN EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00506/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00506/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00506/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la elaboración del estudio de factibilidad, expediente técnico y ejecución de la obra denominada &amp;ldquo;&amp;ldquo;Construcción del Tunel de la Verónica y Accesos&amp;rdquo;&amp;rdquo;, en el departamento del Cusco.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL EL CONCURSO PARA ASCENSO, CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE LÍNEA DE CARRERA DE LOS PROFESIONALES DE SALUD DE ENFERMERÍA, TÉCNICOS Y AUXILIARES ASISTENCIALES DE ENFERMERÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00492/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00492/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00492/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00590, 00627, 01430, 01768 Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el concurso para ascenso, cambio de grupo ocupacional y cambio de línea de carrera de los profesionales de salud de enfermería, técnicos y auxiliares asistenciales de enfermería.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SISTEMA DE GESTIÓN DE LA CALIDAD EN SALUD/CREA EL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00493/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00493/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00493/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Se inhibe   Propone crear el Sistema de Gestión de la Calidad en Salud, en el sistema nacional de salud, contribuyendo de este modo a fortalecer los procesos del sector salud desde la perspectiva de la mejora continua, para la satisfacción de los usuarios de los servicios de salud.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO DE INVERSIÓN PÚBLICA &#39;REHABILITACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA PUTINA-SANDIA-SAN JUAN DEL ORO-FRONTERA CON BOLIVIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00475/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00475/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00475/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la ejecución del Proyecto de Inversión Pública &amp;ldquo;&amp;ldquo;Rehabilitación de la Carrretera Putina-Sandia-San Juan del Oro-Frontera con Bolivia.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Mamani Colquehuanca Moisés; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Cuadros Candia Nelly Lady; Melgarejo Páucar María Cristina; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NACIONALIDAD L.26574/MODIFICA ART.2 DE LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00423/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00423/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00423/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02674 Estado: Orden del Día   Propone modificar el inciso 3 del artículo 2 de la Ley 26574, Ley de Nacionalidad, a fin de señalar en forma explícita que al hijo adoptivo nacido en el extranjero le asiste el mismo derecho que al hijo natural del peruano de nacimiento, a efectos de tener la nacionalidad.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE UNA NUEVA INFRAESTRUCTURA Y EL EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL REGIONAL DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00337/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00337/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00337/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la construcción de una nueva infraestructura y equipamiento del Hospital Regional del Cusco
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Ríos Ocsa Benicio; Acuña Núñez Richard Frank; Narváez Soto Eloy Ricardo; Cuadros Candia Nelly Lady; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Villanueva Arévalo César; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Espinoza Cruz Marisol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 6 DEL DEC. LEG. 299, LEY DE ARRENDAMIENTO FINANCIERO Y EL ARTÍCULO 29 DE LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TRÁNSITO TERRESTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00340/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00340/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00340/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone modificar el artículo 6 del Decreto Legislativo 299, Ley de Arrendamiento Financiero y el artículo 29 de la Ley 27181, Ley General de Transportes y Tránsito Terrestre.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Cuadros Candia Nelly Lady; Lazo Julca Israel Tito; Melgarejo Páucar María Cristina; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA COMPETENCIA DE LOS JUZGADOS PENALES NACIONALES Y LA SALA PENAL NACIONAL RESPECTO DE DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00333/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00333/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00333/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Orden del Día   Propone modificar la Tercera Disposición Complementaria Final de la Ley 30077, Ley contra el Crimen Organizado, modificada por el artículo único de la Ley 30133, que modifica la competencia de los Juzgados Penales Nacionales y la Sala Penal Nacional respecto de delitos contra la administración pública.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PARTIDOS POLÍTICOS L.28094/MODIFICA ART. 23-A DE LA LEY DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00282/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00282/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00282/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: En comisión   Propone modificar el artículo 23-A de la Ley 28094, Ley de Partidos Políticos, con el fin incorporar el Planeamiento de Gestión del Riesgo de Desastres como parte de los Planes de Gobierno de los partidos políticos, alianzas, movimientos y organizaciones políticas locales que presentan candidatos
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELECTRO HUÁNUCO S.A./LEY QUE CREA...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00160/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00160/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00160/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dictamen   Propone Ley que crea Electro Huánuco S.A.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Beteta Rubín Karina Juliza; Reátegui Flores Rolando; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Aramayo Gaona Alejandra; Cuadros Candia Nelly Lady; Melgarejo Páucar María Cristina; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Ventura Ángel Roy Ernesto; Vilcatoma De La Cruz Yeni</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LA PENA EFECTIVA POR LESIONES LEVES CAUSADAS POR VIOLENCIA CONTRA LA MUJER, MODIFICANDO EL ARTÍCULO 57 DEL CÓDIGO PENAL-DECRETO LEGISLATIVO 635.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00072/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00072/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00072/2016-CR Iniciativas agrupadas: 02009 Estado: Publicado El Peruano   Propone incorporar el numeral 3) del artículo 57 del Código Penal, Decreto Legislativo 635, la inaplicabilidad de la suspensión de la ejecución de la pena en el caso de lesiones leves causadas por violencia contra la mujer, cuando el agresor condenado vuelva a cometer este delito.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL A LOS DISTRITOS DE LIVITACA Y VILILLE DE LA PROV. DE CHUMBIVILVAS, DISTRITO DE COPORAQUE, PROV. DE ESPINAR DEL DEPARTAMENTO DEL CUSCO, PARA CREAR EL DISTRITO DE CHILLOROYA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00056/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00056/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00056/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Retirado   Propone declarar como zona de interés nacional a los distritos de Livitaca y Velille, de la provincia de Chumbivilvas, y el distrito de Coporaque de la provincia de Espinar, del departamento del Cusco, a fin de ejecutar las acciones de demarcación que conlleven a la creación del distito de Chilloroya.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL AL DISTRITO DE SANTA MARÍA DE CHICMO EN LA PROVINCIA DE ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APURÍMAC, PARA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CASCABAMBA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00057/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00057/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00057/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Publicado El Peruano   Propone declarar como zona de interés nacional al distrito de Santa María de Chicmo, provincia de Andahuaylas, departamento de Apurímac, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conlleven a la creación del distrito de Cascabamba.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.39°, 47° y 99°/CREA LA PROCURADURÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00054/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00054/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00054/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00070, 00090 Estado: En comisión   Propone modificar los artículos 39°, 47° y 99° de la Constitución Política del Perú, crea la Procuraduría General de la República como Organismo Constitucional Autónomo que permite ejercer una función técnico-especializado, unificando, actualizando e integrando la legislación materia en cuestión que le permita articular con la Policía Nacional, Ministerio Público y Poder Judicial.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>