<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/tubino-arias-schreiber-carlos-mario-del-carmen/</link>
    <description>Recent content in Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/tubino-arias-schreiber-carlos-mario-del-carmen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL SISTEMA PREVISIONAL COMPLEMENTARIO POR CONSUMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04077/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04077/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de un Sistema Complementario de Pensión por Consumo que sea accesible a todas las personas, de conformidad con lo dispuesto por el artículo 10 de la Constitución Política del Perú que establece que el Estado reconoce el derecho universal y progresivo de toda persona a la seguridad social.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE TOLERANCIA CERO CONTRA LA INCURSIÓN TERRORISTA EN LA POLÍTICA NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00641/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00641/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 31 de la Constitución Política del Perú, con el objeto de limitar determinados derechos políticos a las personas que hayan sido condenadas, con calidad de cosa juzgada, por cualquiera de los tipos penales de los delitos de terrorismo y de apología al terrorismo.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE TOLERANCIA CERO CONTRA LA CORRUPCIÓN EN LA FUNCIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00624/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00624/</guid>
      <description>Propone prohibir en las entidades del Estado la contratación de personal que tiene sentencia condenatoria consentida por delitos de corrupción, con el fin de coadyuvar a la consecución de un correcto funcionamiento de la administración pública.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Al Archivo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Galarreta Velarde Luis Fernando; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Ávila Rojas Lucio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Dipas Huamán Miky Joaquín; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.194/ REELECCIÓN DE ALCALDES PROVINCIALES Y DISTRITALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00331/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00300/00331/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 194 de la Constitución Política del Perú, que permite la reelección por un periodo adicional de los alcaldes provinciales y distritales.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Melgar Valdez Elard Galo; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>