<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dispensado 2da. votación on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/dispensado-2da.-votaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Dispensado 2da. votación on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/dispensado-2da.-votaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTIAGO DE LLACÓN, EN LA PROVINCIA, DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06073/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06073/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Santiago de Llacón, en la provincia y departamento de Puno
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Pérez Espíritu Lusmila; Acate Coronel Eduardo Geovanni; Acuña Peralta Humberto; Condori Flores Julio Fredy; Gonzalez Cruz Moises; Rivas Ocejo Perci</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS CON EL FIN DE PREVENIR LOS ACTOS DE CORRUPCIÓN Y EL CLIENTELISMO EN LA POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06050/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06050/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley de Organizaciones Políticas, con el fin de prevenir los actos de corrupción y el clientelismo en la polìtica.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Vásquez Chuquilin Mirtha Esther; Ancalle Gutierrez José Luis; Quispe Apaza Yvan; Silva Santisteban Manrique Rocío Yolanda Angélica; Checco Chauca Lenin Abraham; Bazán Villanueva Lenin Fernando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS Y OTORGA FACULTADES ESPECIALES A COFOPRI PARA LA FORMALIZACIÓN DE LA PROPIEDAD PREDIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05896/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05896/</guid>
      <description>Propone establecer medidas complementarias y otorgar facultades especiales al Organismo de Formalización de la Propiedad Informal-COFOPRI, para la formalización de la propiedad predial.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Podemos Perú
Autores #  Espinoza Velarde Yeremi Aron; Castillo Oliva Luis Felipe; Gallardo Becerra María Martina; Gupioc Rios Robinson Dociteo; Luna Morales José Luis; Urresti Elera Daniel Belizario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE NECESIDAD NACIONAL YE INTERÉS PÚBLICO LA CONSTRUCCIÓN DEL HOSPITAL II-1 EN LA PROVINCIA DE CALCA DE LA REGIÓN CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05841/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05841/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del hospital en la provincia de Calca de la región Cusco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Vásquez Becerra Jorge; Burga Chuquipiondo Ricardo Miguel; Inga Sales Leonardo; Pérez Ochoa Carlos Andrés; Saavedra Ocharán Mónica Elizabeth; Salinas López Franco</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05793/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05793/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Partido Morado
Autores #  Costa Santolalla Gino Francisco; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Núñez Salas José Antonio; Olivares Cortes Daniel Federico; Sagasti Hochhausler Francisco Rafael; Solis Gutiérrez Zenaida
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA EL ACCESO A LA PROPIEDAD Y SU INSCRIPCIÓN REGISTRAL DENTRO DEL MARCO DE LA REACTIVACIÓN ECONÓMICA PARA SUPERAR LAS CONSECUENCIAS DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05687/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05687/</guid>
      <description>Propone otorgar facultades especiales en materia de saneamiento urbano al Organismo de Formalización de la Propiedad Informal (COFOPRI), permitiendo a la población en situación vulnerable y de escasos recursos económicos a que acceda a la propiedad formal y registral en marco a las políticas de reactivación económica para superar las consecuencias del COVID-19
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CHOPCCA CON SU CAPITAL CCASAPATA, PROVINCIA DE HUANCAVELICA DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05609/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05609/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Chopcca con su capital Ccasapata, provincia de Huancavelica del departamento de Huancavelica.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Durand Bustamante Kenyon Eduardo; Simeón Hurtado Luis Carlos; Fabián Díaz Yessy Nélida; Bajonero Olivas Wilmer Solis; Oyola Rodríguez Juan Carlos; Paredes Eyzaguirre Rosario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTIAGO DE LLACÓN DE LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05577/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05577/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público, la creación del distrito de Santiago de Llacón, de la provincia y departameno de Huánuco, con la finalidad de priorizar la creación de la misma.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Fabián Díaz Yessy Nélida; Aguilar Zamora Manuel; García Oviedo Paul Gabriel; Inga Sales Leonardo; Saavedra Ocharán Mónica Elizabeth; Simeón Hurtado Luis Carlos; Vásquez Becerra Jorge</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA AMPLIACIÓN DE PLAZO DE LA FORMALIZACIÓN Y ACCESO A LA PROPIEDAD INMUEBLE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05563/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05563/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad pública e interés nacional la ampliación de plazo de la formalización y acceso a la propiedad inmueble
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza Para el Progreso
Autores #  Acate Coronel Eduardo Geovanni; Quispe Suárez Mario Javier; Pérez Espíritu Lusmila; Benavides Gavidia Walter; Merino Lopez Omar; Santillana Paredes Robertina; Gonzalez Cruz Moises</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO DE VICCO EN EL DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05403/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05403/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de preferente interés nacional y necesidad pública la construcción del Aeropuerto de Vicco en el Departamento de Pasco
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Simeón Hurtado Luis Carlos; Fabián Díaz Yessy Nélida; Troyes Delgado Hans; Inga Sales Leonardo; Llaulli Romero Freddy; Pérez Ochoa Carlos Andrés</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO LA CREACIÓN DE LOS DISTRITOS DE TAMBOGÁN, SANTIAGO DE LLACÓN, UTAO, LLICUA Y LAS MORAS DE LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05382/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05382/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de interés público, la creación de los Distritos de Tambogán, Santiago de Llacón, Utao, Llicua y Las Moras de la Provincia y Departamento de Huánuco
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Fabián Díaz Yessy Nélida; Aguilar Zamora Manuel; García Oviedo Paul Gabriel; Saavedra Ocharán Mónica Elizabeth; Salinas López Franco; Inga Sales Leonardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 29 DE LA LEY 28094, SUSPENDIENDO EL FINANCIAMIENTO PÚBLICO DE LOS PARTIDOS POLÍTICOS DEBIDO A LA EMERGENCIA NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05371/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05371/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Pérez Ochoa Carlos Andrés; Troyes Delgado Hans; Bajonero Olivas Wilmer Solis; Burga Chuquipiondo Ricardo Miguel; Fabián Díaz Yessy Nélida; Simeón Hurtado Luis Carlos
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-01 En comisión Constitución y Reglamento   2020-09-04 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria   2020-09-08 Dispensado de Publicación en el Portal - del dictamen de la Comisión de Constitución y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces en sesión virtual   2020-09-09 En Relatoría   2020-09-15 Pleno (en debate) - (sesión virtual) 1/4 intermedio   2020-09-15 Nuevo Texto - Sustitutorio del Presidente de la Comisión de Constitución, congresista Chehade Moya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL FINANCIAMIENTO PRIVADO EN ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05284/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05284/</guid>
      <description>Propone reformar parcialmente el artículo 30 literal a), b) y el primer párrafo del artícuilo 30A de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, a fin de garantizar la transparencia en el financiamiento e independencia de las organizaciones políticas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Troyes Delgado Hans; García Oviedo Paul Gabriel; Aguilar Zamora Manuel; Simeón Hurtado Luis Carlos; Pérez Ochoa Carlos Andrés; Bajonero Olivas Wilmer Solis; Oyola Rodríguez Juan Carlos; Paredes Eyzaguirre Rosario; Durand Bustamante Kenyon Eduardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1202 QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 803, LEY DE PROMOCIÓN DE ACCESO A LA PROPIEDAD FORMAL Y QUE DICTA MEDIDAS COMPLEMENTARIAS EN MATERIA DE ACCESO A LA PROPIEDAD FORMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05262/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05262/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que Modifica el Decreto Legislativo 1202, que modifica el Decreto Legislativo 803, Ley de promoción del acceso a la propiedad formal y que dicta medidas complementarias en materia de acceso a la propiedad formal
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Unión por el Perú
Autores #  Maquera Chavez Héctor Simon; Vega Antonio José Alejandro; Apaza Quispe Yessica Marisela; Chagua Payano Posemoscrowte Irrhoscopt; Chaiña Contreras Hipólito; Pantoja Calvo Ruben</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 28687, AMPLIANDO EL PLAZO HASTA EL 31 DE DICIEMBRE DEL 2016 PARA QUE PUEDAN ACCEDER AL DERECHO A UNA VIVIENDA DIGNA, LAS POSESIONES INFORMALES QUE SE HAYAN CONSTITUIDO SOBRE PROPIEDAD ESTATAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05218/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05218/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 3.1 del artículo 3 de la ley 28787-Ley de desarrollo y complementaria de formalización de la propiedad informal, acceso al suelo y dotación de servicios básicos, a efecto de ampliar el plazo para que las posesiones informales que se hayan constituido sobre propiedad estatal hasta el 31 de diciembre del 2016, puedan acceder al derecho a una vivienda digna, siendo el ámbito de aplicación para todo efecto hasta la fecha señalada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL USO DE MEDIOS DE PAGOS ELECTRÓNICOS, PARA FACILITAR EL INTERCAMBIO DE BIENES Y PRESTACIÓN DE SERVICIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05147/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05147/</guid>
      <description>Propone implementar el uso de medios de pago electrónicos para facilitar el intercambio de bienes y prestación de servicios, a través del dinero electrónico almacenando en soportes electrónicos, tales como tarjetas de débito, tarjetas de crédito, transacciones móviles, transacciones por internet y otros disponibles para tal fin, los cuales se encuentran asociados a una cuenta bancaria cuyo titular es el consumidor del bien y/o servicio.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FAVORECE LA ADJUDICACIÓN DE LOTES A LA POBLACIÓN DE LAS REGIONES AFECTADAS POR EL FENÓMENO DEL NIÑO COSTERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05083/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05083/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 y la primera disposición complementaria transitoria de la Ley 30731, ley que modifica la ley 28687, ley de desarrollo y complementaria de formalizaciòn de la propiedad informal, acceso al suelo y dotación de servicios básicos, a fin de brindar programas de adjudicación de lotes a las regiones afectadas por el Fenómeno del Niño Costero.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORMALIZA EN REGISTROS PÚBLICOS LOS PREDIOS DE VIVIENDA EN ASENTAMIENTOS HUMANOS INFORMALES EN TODO EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05010/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05010/</guid>
      <description>Propone formalizar los predios de vivienda en posesión en Asentamientos Humanos informales.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Partido Morado
Autores #  Palomino Saavedra Angélica María; Sagasti Hochhausler Francisco Rafael; Solis Gutiérrez Zenaida; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Palomino Saavedra Angélica María; Gonzales Santos Miguel Angel; Lizárraga Houghton Carolina
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXTIENDE EL ÁMBITO DE APLICACIÓN DE LA LEY N° 28687, PARA LAS POSESIONES INFORMALES, CENTROS URBANOS INFORMALES, URBANIZACIONES POPULARES Y TODA FORMA DE POSESIÓN CONSTITUIDA SOBRE TERRENOS DEL ESTADO HASTA EL 31 DE DICIEMBRE DE 2016</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04922/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04922/</guid>
      <description>Propone extender el ámbito de aplicación de la Ley N°28687
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Podemos Perú
Autores #  Gallardo Becerra María Martina; Flores Villegas Johan; Gupioc Rios Robinson Dociteo; Sánchez Luis Orestes Pompeyo; Espinoza Velarde Yeremi Aron; Luna Morales José Luis; García Rodríguez Jaqueline Cecilia; Cabrera Vega María Teresa; Urresti Elera Daniel Belizario; Castillo Oliva Luis Felipe; Almerí Veramendi Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE SE EXTIENDA PLAZO DE INICIO DE LA POSESIÓN DE PREDIOS PARA LA FORMALIZACIÓN DE PROPIEDAD INFORMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04870/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04870/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 2867, Ley de la Formalización de Propiedad Informal, acceso al suelo y dotación de servicios básicos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lizana Santos Mártires; Vivanco Reyes Miguel Angel; Columbus Murata Diethell; Pichilingue Gomez Marcos Antonio; Vigo Gutiérrez Widman Napoleón; Zarate Anton Edward Alexander</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 135 DE LA LEY FORESTAL Y DE FAMILIA SILVESTRE N° 29763</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04470/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04470/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 135 de la Ley Forestal y de Fauna Silvestre, indicando que la inversión pública en materia forestal se realiza preferentemente en la superficie territorial que sean parte de las comunidades nativas y campesinas de todo el territorio nacional, asegurando el impuesto del desarrollo sostenible del sector rural mediante la actividad forestal.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28687, AMPLIANDO EL ÁMBITO DE APLICACIÓN DE FORMALIZACIÓN DE LA PROPIEDAD INFORMAL CON SU INSCRIPCIÓN REGISTRAL, HASTA EL 31 DE DICIEMBRE DE 2015</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04458/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04458/</guid>
      <description>Propone ampliar el ámbito de aplicación de la Ley 28687, con la finalidad de lograr la formalización, adjudicación y de la propiedad informal con su inscripción registral, respecto de los terrenos ocupados por posesiones informales, centros urbanos informales, urbanizaciones populares y toda forma de posesión, ocupación o titularidad informal de predios que estén constituidos sobre inmuebles de propiedad estatal, con fines de vivienda, que se hubiesen constituido sobre inmuebles de propiedad estatal, hasta el 31 de diciembre de 2015</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FOMENTO DE INVERSIÓN EN PLANTACIONES FORESTALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03980/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03980/</guid>
      <description>Propone la Ley de fomento de inversión en plantaciones forestales.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Torres Morales Miguel Ángel; Elías Ávalos Miguel Ángel; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Campos Ramírez César Milton; Aguilar Montenegro Wilmer; Melgarejo Páucar María Cristina</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY SOBRE PROTECCIÓN, RECUPERACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LOS BOSQUES PARA ASEGURAR LA SOSTENIBILIDAD FORESTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03535/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03535/</guid>
      <description>Propone ley sobre protección, recuperación y mejoramiento de los bosques para asegurar la sostenibilidad forestal.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Castro Grández Miguel Antonio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Elías Ávalos Miguel Ángel; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Segura Izquierdo César Antonio; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Lizana Santos Mártires; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Ananculi Gómez Betty Gladys</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REFORMA EL RÉGIMEN LABORAL DE LOS TRABAJADORES AGRARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02986/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02986/</guid>
      <description>Propone reformar el capítulo laboral de la Ley 27360, a fin de conferir a los trabajadores agrarios, los mismos derechos que les corresponde a los trajadores de la actividad privada.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Espinoza Cruz Marisol; Acuña Núñez Richard Frank; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Narváez Soto Eloy Ricardo; Vásquez Sánchez César Henry</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL RÉGIMEN LABORAL Y DE SEGURIDAD SOCIAL DE LOS TRABAJADORES DEL AGRO ESTABLECIDOS EN LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02958/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02958/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 27360 Ley que aprueba las normas de promoción del Sector Agrario, con el objeto de garantizar la igualdad de trato, eliminar la discriminación laboral y salvaguardar los derechos y beneficios en salud de los trabajadores del sector agrario que se encuentran comprendidos dentro de los alcances del régimen laboral 27360.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO NACIONAL DE COCHAMARCA, DISTRITO DE VICCO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02788/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02788/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del Aeropuerto Nacional de Cochamarca, distrito de Vicco, provincia y departamento de Pasco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL INCISO 7.2 DEL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02711/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02711/</guid>
      <description>Propone modificar el monto de la remuneración diaria, el aumento de los dias de descanso vacacional y el aumento de los días equivalentes para el cálculo de la indemnización por el despido arbitrario en favor de los trabajadores del sector agrario comprendidos en la Ley 27360.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL AEROPUERTO DE VICCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02542/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02542/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de un aeropuerto en el distrito de Vicco, provincia de Pasco, departamento de Pasco, a fin de dinamizar la conexión área nacional, así como impulsar el turismo y otras actividades económicas, como parte del desarrollo sostenible de esta región y el país.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 14 DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS, PARA INCORPORAR EL FINANCIAMIENTO PROVENIENTE DE LA CORRUPCIÓN COMO CAUSAL PARA DECLARAR LA ILEGALIDAD DE UNA ORGANIZACIÓN POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02513/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02513/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 14 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, para incorporar el financiamiento proveniente de la corrupción como causal para declarar la legalidad de una organización política.,
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Bocangel Weydert Guillermo Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CONTINÚA EL PROCESO DE CONSOLIDACIÓN DEL ESPECTRO NORMATIVO PERUANO Y EXCLUYE NORMAS DEL ORDENAMIENTO JURÍDICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02345/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02345/</guid>
      <description>Ley que continúa el Proceso de Consolidación del Espectro Normativo Peruano y excluye normas del ordenamiento jurídico.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Multipartidario
Autores #  Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Zeballos Patrón Horacio; García Belaunde Víctor Andrés; Mulder Bedoya Claude Maurice; Acuña Núñez Richard Frank</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL TÍTULO III DEL RÉGIMEN LABORAL Y DE LA SEGURIDAD SOCIAL DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02226/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02226/</guid>
      <description>Propone modificar el Título III del Régimen Laboral y de la Seguridad Social de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoción del Sector Agrario.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Arana Zegarra Marco Antonio; Castro Bravo Jorge Andrés; Curro López Edilberto; Lapa Inga Zacarías Reymundo; Morales Ramírez Edyson Humberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO TAMBOGÁN, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02185/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02185/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Tambogán, en la provincia y departamento de Huánuco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ávila Rojas Lucio; López Vilela Luis Humberto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Yika García Luis Alberto; Melgar Valdez Elard Galo; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02118/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02118/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 7 de la Ley 27360-Ley que aprueba las normas de Promoción del Sector Agrario.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Vilcatoma De La Cruz Yeni; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA BENEFICIOS LABORALES PARA LOS TRABAJADORES DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02080/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02080/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 7.2 de la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Narváez Soto Eloy Ricardo; Acuña Núñez Richard Frank; Ríos Ocsa Benicio; Vásquez Sánchez César Henry</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTIAGO DE LLACÓN, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HUÁNUCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02059/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02059/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de Santiago de Llacón, en la provincia y departamento de Huánuco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Ananculi Gómez Betty Gladys; Ávila Rojas Lucio; Castro Grández Miguel Antonio; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Dipas Huamán Miky Joaquín; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Herrera Arévalo Marita; Lizana Santos Mártires; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CHOPCCA EN LA PROVINCIA DE HUANCAVELICA, DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01979/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01979/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad y utilidad pública, la creación del distrito de Chopcca en la provincia de Huancavelica, departamento de Huancavelica.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Segura Izquierdo César Antonio; García Jiménez Maritza Matilde; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CIELO PUNCO EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01940/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01940/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Cielo Punco, en la provincia de la Convención del departamento de Cusco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Castro Grández Miguel Antonio; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Lazo Julca Israel Tito; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Reátegui Flores Rolando; Monterola Abregu Wuilian Alfonso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CIELO PUNCO, EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCIÓN, DEL DEPARTAMENTO DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01441/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01441/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública, la creación del distrito de Cielo Punco, en la provincia de La Convención, del departamento del Cusco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Vergara Pinto Edwin; Beteta Rubín Karina Juliza; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Alcalá Mateo Percy Eloy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTOR AGRARIO L. 27360/MODIFICA ART.LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00695/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00695/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso 7.2 del artículo 7 de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Arce Cáceres Richard; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Figueroa Minaya Modesto; García Jiménez Maritza Matilde; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Noceda Chiang Paloma Rosa; Ríos Ocsa Benicio; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MEJORA EL RÉGIMEN LABORAL Y DE SEGURIDAD SOCIAL A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL RÉGIMEN LABORAL DE LA LEY 27360 LEY DE PROMOCIÓN AGRARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00607/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00607/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 7.2 del artículo 7 de la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL TRABAJO DEL PROFESIONAL DE LA SALUD MÉDICO VETERINARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00571/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00571/</guid>
      <description>Propone establecer el régimen jurídico aplicable al ejercicio profesional de los Médicos Veterinarios, garantizando los derechos y deberes inherentes a su estatus de profesional de las ciencias médicas y con sujeción al ordenamiento constitucional y jurídico en general.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Colegios Profesionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-09 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2016-11-09 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2016-11-10 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2016-11-10 En comisión Salud y Población   2018-10-23 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Mayoria - falta dict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27360-LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00554/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00554/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 7 de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoción del Sector Agrario.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgar Valdez Elard Galo; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Segura Izquierdo César Antonio; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00558/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00558/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ananculi Gómez Betty Gladys; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Herrera Arévalo Marita; Lizana Santos Mártires; Melgarejo Páucar María Cristina; Noceda Chiang Paloma Rosa</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>