<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dispensado 2da. votación on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/dispensado-2da.-votaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Dispensado 2da. votación on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/dispensado-2da.-votaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>05132/2020-CR - LEY DE RESCATE FINANCIERO A MYPES ANTE LA CRISIS PRODUCIDA POR EL CORONAVIRUS (COVID-19)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05132/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05132/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05132/2020-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dispensado 2da. votación   Propone dictar medidas excepcionales para las Micro y Pequeñas Empresas (MYPES) que, con la declaratoria del Estado de Emergencia Nacional, hayan sufrido pérdidas de capital de trabajo y mercado, a efectos de promover su financiamiento y liquidez, y mantener e impulsar su desarrollo productivo.
 Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04752/2019-CR - LEY QUE PROMUEVE LA INDUSTRIA DEL LIBRO, EL ACCESO A LA LECTURA Y LAS BIBLIOTECAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04752/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04752/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04752/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04819, 06168, 04035, 04644, 04808, 04557, 06377 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone ley que promueve la industria del libro, el acceso a la lectura y las bibliotecas
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Bancada Liberal
Autores #  Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Arce Cáceres Richard; Costa Santolalla Gino Francisco; Sheput Moore Juan Manuel Kosme; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Yuyes Meza Juan Carlo; De Belaunde De Cárdenas Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04644/2019-CR - LEY QUE RECONOCE EL DERECHO FUNDAMENTAL A LA LECTURA, FORTALECE LA DEMOCRATIZACIÓN DEL LIBRO Y FOMENTA EL DESARROLLO DE BIBLIOTECAS Y LIBRERÍAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04644/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04644/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Número: 04644/2019-CR Iniciativas agrupadas: 04819, 06168, 04035, 04752, 04808, 04557, 06377 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone ley que reconoce el derecho fundamental a la lectura, fortalece la democratización del libro y fomenta el desarrollo de bibliotecas y librerías.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  León Romero Luciana Milagros; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Velásquez Quesquén Angel Javier; Mulder Bedoya Claude Maurice; Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04604/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL PARQUE CIENTÍFICO TECNOLÓGICO DE AREQUIPA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04604/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04604/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04604/2018-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dispensado 2da. votación   Propone declarar de interés nacional la creación e implementación Parque Científico-Tecnológico de Arequipa, ubicado en el departamento de Arequipa, bajo la administración de la Universidad Nacional San Agustín de Arequipa
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ticlla Rafael Carlos Humberto; Beteta Rubín Karina Juliza; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Pariona Galindo Federico; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Alcalá Mateo Percy Eloy; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Ramos Rosales María Candelaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04557/2018-CR - LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA OPTIMIZACIÓN DEL ACCESO A LOS SERVICICOS PÚBLICOS DE BIBLIOTECA A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04557/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04557/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04557/2018-CR Iniciativas agrupadas: 04819, 06168, 04035, 04644, 04752, 04808, 06377 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone declarar de necesidad pública la optimización del acceso a los servicicos públicos de biblioteca a nivel nacional.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; García Jiménez Maritza Matilde; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04470/2018-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 135 DE LA LEY FORESTAL Y DE FAMILIA SILVESTRE N° 29763</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04470/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04470/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 04470/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02550, 03535, 03980 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el artículo 135 de la Ley Forestal y de Fauna Silvestre, indicando que la inversión pública en materia forestal se realiza preferentemente en la superficie territorial que sean parte de las comunidades nativas y campesinas de todo el territorio nacional, asegurando el impuesto del desarrollo sostenible del sector rural mediante la actividad forestal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03980/2018-CR - LEY DE FOMENTO DE INVERSIÓN EN PLANTACIONES FORESTALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03980/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03980/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03980/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02550, 03535, 04470 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone la Ley de fomento de inversión en plantaciones forestales.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Torres Morales Miguel Ángel; Elías Ávalos Miguel Ángel; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Campos Ramírez César Milton; Aguilar Montenegro Wilmer; Melgarejo Páucar María Cristina</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03535/2018-CR - LEY SOBRE PROTECCIÓN, RECUPERACIÓN Y MEJORAMIENTO DE LOS BOSQUES PARA ASEGURAR LA SOSTENIBILIDAD FORESTAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03535/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03535/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Número: 03535/2018-CR Iniciativas agrupadas: 02550, 03980, 04470 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone ley sobre protección, recuperación y mejoramiento de los bosques para asegurar la sostenibilidad forestal.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Figueroa Minaya Modesto; Castro Grández Miguel Antonio; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Elías Ávalos Miguel Ángel; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Segura Izquierdo César Antonio; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Lizana Santos Mártires; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Ananculi Gómez Betty Gladys</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02986/2017-CR - LEY QUE REFORMA EL RÉGIMEN LABORAL DE LOS TRABAJADORES AGRARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02986/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02986/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02986/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00607, 00695, 02080, 02118, 02226, 02711, 02958 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone reformar el capítulo laboral de la Ley 27360, a fin de conferir a los trabajadores agrarios, los mismos derechos que les corresponde a los trajadores de la actividad privada.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02958/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL RÉGIMEN LABORAL Y DE SEGURIDAD SOCIAL DE LOS TRABAJADORES DEL AGRO ESTABLECIDOS EN LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02958/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02958/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02958/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00607, 00695, 02080, 02118, 02226, 02711, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar la Ley 27360 Ley que aprueba las normas de promoción del Sector Agrario, con el objeto de garantizar la igualdad de trato, eliminar la discriminación laboral y salvaguardar los derechos y beneficios en salud de los trabajadores del sector agrario que se encuentran comprendidos dentro de los alcances del régimen laboral 27360.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02711/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL INCISO 7.2 DEL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02711/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02711/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02711/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00607, 00695, 02080, 02118, 02226, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el monto de la remuneración diaria, el aumento de los dias de descanso vacacional y el aumento de los días equivalentes para el cálculo de la indemnización por el despido arbitrario en favor de los trabajadores del sector agrario comprendidos en la Ley 27360.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02345/2017-CR - LEY QUE CONTINÚA EL PROCESO DE CONSOLIDACIÓN DEL ESPECTRO NORMATIVO PERUANO Y EXCLUYE NORMAS DEL ORDENAMIENTO JURÍDICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02345/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02300/02345/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02345/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dispensado 2da. votación   Ley que continúa el Proceso de Consolidación del Espectro Normativo Peruano y excluye normas del ordenamiento jurídico.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Multipartidario
Autores #  Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Zeballos Patrón Horacio; García Belaunde Víctor Andrés; Mulder Bedoya Claude Maurice; Acuña Núñez Richard Frank</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02226/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL TÍTULO III DEL RÉGIMEN LABORAL Y DE LA SEGURIDAD SOCIAL DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02226/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02226/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02226/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00607, 00695, 02080, 02118, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el Título III del Régimen Laboral y de la Seguridad Social de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoción del Sector Agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02118/2017-CR - LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 7 DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02118/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02118/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02118/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00607, 00695, 02080, 02226, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el artículo 7 de la Ley 27360-Ley que aprueba las normas de Promoción del Sector Agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Sánchez Alva Janet Emilia; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Meléndez Celis Jorge Enrique; Vilcatoma De La Cruz Yeni; Violeta López Gilbert Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02080/2017-CR - LEY QUE AMPLÍA BENEFICIOS LABORALES PARA LOS TRABAJADORES DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02080/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02080/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 02080/2017-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00607, 00695, 02118, 02226, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el artículo 7.2 de la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Espinoza Cruz Marisol; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Narváez Soto Eloy Ricardo; Acuña Núñez Richard Frank; Ríos Ocsa Benicio; Vásquez Sánchez César Henry</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01998/2017-CR - DISTRITO.-UNIÓN CHANKA DE CUPISA-APURÍMAC/CREACIÓN DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01998/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01998/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Número: 01998/2017-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Dispensado 2da. votación   Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Unión Chanka de Cupisa, provincia de Andahuaylas, departamento de Apurímac.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salaverry Villa Daniel Enrique; Alcalá Mateo Percy Eloy; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; Segura Izquierdo César Antonio; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Yika García Luis Alberto; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00695/2016-CR - SECTOR AGRARIO L. 27360/MODIFICA ART.LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00695/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00695/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00695/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00607, 02080, 02118, 02226, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el inciso 7.2 del artículo 7 de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Arce Cáceres Richard; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Figueroa Minaya Modesto; García Jiménez Maritza Matilde; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Noceda Chiang Paloma Rosa; Ríos Ocsa Benicio; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00607/2016-CR - LEY QUE MEJORA EL RÉGIMEN LABORAL Y DE SEGURIDAD SOCIAL A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL RÉGIMEN LABORAL DE LA LEY 27360 LEY DE PROMOCIÓN AGRARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00607/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00607/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00607/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00558, 00695, 02080, 02118, 02226, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el numeral 7.2 del artículo 7 de la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Célula Parlamentaria Aprista
Autores #  Rodríguez Zavaleta Elías Nicolás; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; León Romero Luciana Milagros; Mulder Bedoya Claude Maurice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00571/2016-CP - LEY DEL TRABAJO DEL PROFESIONAL DE LA SALUD MÉDICO VETERINARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00571/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00571/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00571/2016-CP Iniciativas agrupadas: Estado: Dispensado 2da. votación   Propone establecer el régimen jurídico aplicable al ejercicio profesional de los Médicos Veterinarios, garantizando los derechos y deberes inherentes a su estatus de profesional de las ciencias médicas y con sujeción al ordenamiento constitucional y jurídico en general.
 Actores #  Proponente #  Colegios Profesionales
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00554/2016-CR - LEY QUE MODIFICA LA LEY 27360-LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00554/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00554/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00554/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00558, 00607, 00695, 02080, 02118, 02226, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar el artículo 7 de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoción del Sector Agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgar Valdez Elard Galo; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Segura Izquierdo César Antonio; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00558/2016-CR - LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCIÓN DEL SECTOR AGRARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00558/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00558/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00558/2016-CR Iniciativas agrupadas: 00554, 00607, 00695, 02080, 02118, 02226, 02711, 02958, 02986 Estado: Dispensado 2da. votación   Propone modificar la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoción del sector agrario.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ananculi Gómez Betty Gladys; Arimborgo Guerra Tamar; Cuadros Candia Nelly Lady; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Herrera Arévalo Marita; Lizana Santos Mártires; Melgarejo Páucar María Cristina; Noceda Chiang Paloma Rosa</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>