<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arce Cáceres Richard on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/arce-c%C3%A1ceres-richard/</link>
    <description>Recent content in Arce Cáceres Richard on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/arce-c%C3%A1ceres-richard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE OFICIALES EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PERSONAL DE OFICIALES Y SUBALTERNOS ASIMILADOS DE SERVICIOS EN SITUACIÓN DE RETIRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</guid>
      <description>Propone otorgar, por excepción y única vez, un (01) grado inmediato superior al personal de Oficiales egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policia Nacional del Perú, Personal de Oficiales y Subalternos Asimilados de Servicios en Situación de Retiro, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2° DE LA LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN SITUACIÓN DE ACTIVIDAD, EGRESADO DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, COMPRENDIDO EN EL ARTÍCULO 62 DE LA LEY 25066, Y EN EL DECRETO SUPREMO 019-90-IN, INCORPORA AL PERSONAL CIVIL NOMBRADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03959/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03959/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley N° 30864, incorpora al personal civil nombrado en el Servicio de Sanidad de la Policía Nacional del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-03-06 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-03-06 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-03-07 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2019-03-07 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-09-18 Por disposición del Oficial Mayor - considérese adherente de la Proposición 3959 al congresista Arce C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL AL DISTRITO DE PACUCHA, EN LA PROVINCIA DE ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APURÍMAC PARA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE ARGAMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02739/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02739/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional al distrito de Pacucha, en la provincia de Andahuaylas, departamento de Apurímac, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conlleven a la creacón del distrito de Argama y que posibilite la mejor organización del territorio.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-24 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-04-24 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-05-09 Oficio - 162-2018-RAC-CR del Congresista Arce Cáceres solicita adherirse al Proyecto de Ley 2739/2017-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN SITUACIÓN DE ACTIVIDAD, EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, COMPRENDIDOS EN EL ARTÍCULO 62 DE LA LEY 25066, Y EN EL DECRETO SUPREMO 019-90-IN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02704/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02704/</guid>
      <description>Propone otorgar el grado inmediato superior al personal de la Policía Nacional del Perú, en situación de actividad egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policía Nacional del Perú, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066 y el Decreto Supremo 019-90-IN
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-18 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-04-18 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2018-04-19 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-04-19 Oficio - 630-2017-2018-DFPO-CR del Congresista Palomino Ortiz, solicita adherirse al Proyecto de Ley 2704/2017-CR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 19 DE LA LEY 27785, LEY ORGÁNICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA, MODIFICADO POR LA LEY 30742, ASÍ COMO EL ARTÍCULO 39 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02689/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02689/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 19 de la Ley 27785, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloría General de la República, modificado por la Ley 30742, así como el Artículo 39 del Reglamento del Congreso.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2018-04-12 Decretado a&amp;hellip; Fiscalización y Contraloría   2018-04-12 En comisión Constitución y Reglamento   2018-04-12 En comisión Fiscalización y Contraloría   2018-04-18 Oficio - 285-2017-2018-PEDP/CR de la Cong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL INCORPORAR AL ESCALAFÓN DE OFICIALES DE SERVICIOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ AL PERSONAL CIVIL NOMBRADO ENFERMERAS (OS) EGRESADO DE LA ESCUELA DE ENFERMERÍA Y LABORATORIO CLÍNICO DE LA SANIDAD ESELAC-PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01510/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01510/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional incorporar al escalafón de Oficiales de Servicios de la Policía Nacional del Perú al personal civil nombrado enfermeras (os) egresado de la Escuela de Enfermería y Laboratorio Clínico de la Sanidad Eselac PNP
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-06-15 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-06-16 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2017-08-21 Oficio - 326-2017-RAC-CR del Cong.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>