<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vilcatoma De La Cruz Yeni on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/vilcatoma-de-la-cruz-yeni/</link>
    <description>Recent content in Vilcatoma De La Cruz Yeni on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/vilcatoma-de-la-cruz-yeni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE OFICIALES EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PERSONAL DE OFICIALES Y SUBALTERNOS ASIMILADOS DE SERVICIOS EN SITUACIÓN DE RETIRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</guid>
      <description>Propone otorgar, por excepción y única vez, un (01) grado inmediato superior al personal de Oficiales egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policia Nacional del Perú, Personal de Oficiales y Subalternos Asimilados de Servicios en Situación de Retiro, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA CENTÉSIMA VIGÉSIMA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30693, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2018</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02753/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02753/</guid>
      <description>Propone derogar la Centésima Vigésima Primera Disposición Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector Público para el Año Fiscal 2018
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2018-04-25 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-04-26 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2018-05-28 Oficio - 415-2018/YVDLC-RB de la Congresista Vilcatoma De la Cruz, solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA EJECUCIÓN DE LA PENA DE PERSONAS MAYORES DE 75 AÑOS DE EDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01295/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01295/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 49-A al DL 654 Código de Ejecución Penal, que regula la ejecución de la pena de personas mayores de 75 años de edad.
Estado actual #  Al Archivo
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2017-04-27 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2017-04-27 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2017-05-10 Oficio - 124-2016-2017-CFV/CR del Cong.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>