<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bustos Espinoza Estelita Sonia on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/bustos-espinoza-estelita-sonia/</link>
    <description>Recent content in Bustos Espinoza Estelita Sonia on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/bustos-espinoza-estelita-sonia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTABLECE EL USO DE COMPROBANTES DE PAGO COMO COMPLEMENTO AL PROCESO DE FORMALIZACIÓN MINERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04831/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04831/</guid>
      <description>Propone derogar la Única Disposición Complementaria Derogatoria del Decreto Supremo 041-2014-EM que dispone que durante el plazo establecido en la Segunda Disposición Complementaria Transitoria del D.S. 029-2014-PCM se mantendrá como medio de identificación, y para la comercialización del oro, la constancia de origen respecto de los sujetos a que hace mención el D.S. 027-2012-EM y la declaración de compromisos vigente del operador inscrito en el Registro de Saneamiento.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO EL ABASTECIMIENTO DEL AGUA Y LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE ALCANTARILLADO EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04763/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04763/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público el abastecimiento de agua y la ejecución de obras de alcantarillado, con la finalidad de lograr la ejecución inmediata de los proyectos de inversión en curso para brindar ambos servicios en beneficio de la población ubicada en la Provincia Constituciconal del Callao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD, INALIENABILIDAD E IMPRESCRIPTIBILIDAD DEL SECTOR SALAVERRY URIPE UBICADO EN EL DISTRITO DE SALAVERRY, PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD, POR SER LA RESERVA DE ARENA NECESARIA PARA RECUPERAR LAS PLAYAS DE LA PROVINCIA DE TRUJILLO AFECTADAS POR LA EROSION COSTERA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04754/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04754/</guid>
      <description>Propone declarar intangible, inalienable e imprescriptible la integridad de las áreas comprendidas en el sector Salaverry Uripe ubicado en el distrito de Salaverry, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Yika García Luis Alberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE MEDIDAS PARA FORTALECER LA PREVENCIÓN, GESTIÓN Y RESOLUCIÓN DE CONFLICTOS SOCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04755/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04755/</guid>
      <description>Propone establecer un marco legal para fortalecer la prevención, gestión y resolución de conflictos sociales en todos los niveles de gobierno y en el ámbito de todo el territorio nacional.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 176-D AL CÓDIGO PENAL PARA SANCIONAR EL ACOSO SEXUAL DE MENORES DE EDAD O CHILD GROOMING</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04758/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04758/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 176-D al Código Penal a efectos de tipificar la conducta y/o acción típica antijurídica y culpable del delito de acoso sexual para menores o child grooming.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; García Jiménez Maritza Matilde; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27908, PARA EL FORTALECIMIENTO DE LAS RONDAS CAMPESINAS Y COMUNALES Y CREACIÓN DE LAS RONDAS URBANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04756/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04756/</guid>
      <description>Propone la modificación de la Ley 27908, Ley de Rondas Campesinas, con el objeto de fortalecer la organización, funcionamiento y atribuciones de las Rondas Campesinas y Comunales así como establecer la creación de las Rondas Urbanas, con el fin de propiciar la seguridad integral de la población.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRIORIZA EL DERECHO A LA ATENCIÓN PREFERENTE EN LAS CITAS, PROCEDIMIENTOS Y ESPECIALIDADES MÉDICAS PARA LOS PACIENTES ADULTOS MAYORES Y PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD PÚBLICAS Y PRIVADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04757/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04757/</guid>
      <description>Propone priorizar el derecho a la atención preferente en las citas, procedimientos y especialidades médicas para los pacientes adultos mayores y personas con discapacidad en los establecimientos de salud públicas, privadas y prestaciones de servicio de salud.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; García Jiménez Maritza Matilde; Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE DE MANERA PREFERENTE EL OTORGAMIENTO DEL CONTRATO DE PRESTACIÓN DEL SERVICIO DE FOTOCOPIADORA A LAS ORGANIZACIONES DE PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LAS ENTIDADES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04766/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04766/</guid>
      <description>Propone promover la preferencia del otorgamiento en los contratos de prestación del servicio de fotocopiadora a las organizaciones con personas con discapacidad en las entidades públicas, toda vez que el Estado asigna progresivamente recursos presupuestales necesarios para la promoción y protección y realización de los derechos de las personas con discapacidad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 7.1 DEL ARTÍCULO 7 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1100, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA INTERDICCIÓN DE LA MINERÍA ILEGAL EN TODA LA REPÚBLICA Y ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04745/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04745/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 7.1 del artículo 7 del Decreto Legislativo 1100, instrumento normativo que regula la interdicción de la minería ilegal en toda la República y establece medidas complementarias, con la finalidad que el decomiso de los bienes, maquinaria, equipos e insumos prohibidos, sean puestos a disposición de los gobiernos locales para alcanzar sus objetivos y metas conforme a su Plan Operativo Institucional-POI.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL DESEMBARCADERO PESQUERO ARTESANAL EN EL DISTRITO DE SANTA ROSA-CHICLAYO-LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04696/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04696/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interes nacional la construcción y equipamiento del desembarcadero pesquero artesanal en el distrito de Santa Rosa, provincia de Chiclayo, departamento de Lambayeque.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2019 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL CANON DEL AGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04619/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04619/</guid>
      <description>Propone crear el canon del agua, por su utilización económica, por lo cual es necesario incorporar un título y artículo en la Ley 27506, Ley de Canon.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Ávila Rojas Lucio; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA &#34;PRECURSOR DE LA INDEPENDENCIA&#34; A ANDRÉS IGNACIO CCAMA CONDORI POR LA GESTA INDEPENDISTA EN EL SUR DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04613/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04613/</guid>
      <description>Propone declarar &amp;ldquo;&amp;ldquo;Precursor de la Independencia&amp;rdquo;&amp;rdquo; a: Andrés Ignacio Ccama Condori por la gesta independista en el Sur del Perú.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto; Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 63 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1071, DECRETO LEGISLATIVO QUE NORMA EL ARBITRAJE, RESPECTO DE LAS CAUSALES DE ANULACIÓN DEL LAUDO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04620/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04620/</guid>
      <description>Propone modificar el literal f del numeral 1 del artículo 63 del Decreto Legislativo 1071, Decreto Legislativo que norma el arbitraje, con la finalidad de establecer que un laudo arbitral podrá ser anulado cuando la parte que solicita la anulación alegue y pruebe que ha sido contrario al orden público nacional, es decir, que exista corrupción, fraude, colusión, entre otros, que afecte a una de las partes o al Estado peruano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA DEPARTAMENTAL AN-106, EMP.PE-3N YUNGAY-LLANGANUCO-YANAMA-EMP.AN105 LLACMA DISTRITO DE YUNGAY-YANAMA, PROVINCIA DE YUNGAY, DEPARTAMENTO DE ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04602/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04602/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el mejoramiento de la carretera Yungay-Llanganuco-Yanama-Llacma, en el departamento de Ancash, preservando las áreas naturales y arqueológicas de las zonas de influencia de la obra, así como el medio ambiente, a fin de conseguir la integración territorial, promover la actividad turística e impulsar el desarrollo de las actividades socio-económicas de la región Ancash.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA A LOS CONDUCTORES PRESTADORES DEL SERVICIO DE TRANSPORTE DE PASAJEROS EN LA MODALIDAD DE TAXI Y MOTO TAXISTAS AL SEGURO SOCIAL DE SALUD Y AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04600/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04600/</guid>
      <description>Propone incorporar conductores de taxis y moto taxis dedicados a brindar el servicio de transporte público de pasajeros al régimen del Seguro Social de Salud (Essalud) bajo la modalidad de Asegurados Regulares y al Sistema Nacional de Pensiones.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Aguilar Montenegro Wilmer; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY ANTIMONOPOLIO, QUE REGULA Y LIMITA EL ABUSO DE POSICIONES DOMINANTES EN LA VENTA DE MEDICAMENTOS SOBREVALORADOS EN FARMACIAS DE LAS CLÍNICAS PRIVADAS, CONFORME AL PRECIO DEL MERCADO RESPETANDO SU LIBRE ELECCIÓN, A FIN DE VELAR POR EL ACCESO AL DERECHO A LA SALUD INHERENTE A LA VIDA HUMANA Y LA LIBRE COMPETENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04595/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04595/</guid>
      <description>Propone incorporar en el ordenamiento jurídico una ley antimonopolio a fin de regular los precios de los medicamentos que se venden en las farmacias de las clínicas privadas que cuenten o no con empresas aseguradoras, toda vez que su comercialización se encuentra sobrevalorada a diferencia de otras farmacias o boticas, que ofrecen a un costo accesible para el paciente.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY PARA ELEVAR LA PARTICIPACIÓN EN RENTAS DE ADUANAS DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04596/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04596/</guid>
      <description>Propone ley para elevar la participación en rentas de aduanas de la Provincia Constitucional del Callao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; García Jiménez Maritza Matilde
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA OPTIMIZACIÓN DEL ACCESO A LOS SERVICICOS PÚBLICOS DE BIBLIOTECA A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04557/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04557/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la optimización del acceso a los servicicos públicos de biblioteca a nivel nacional.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; García Jiménez Maritza Matilde; Ávila Rojas Lucio
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DÍA DE LA FESTIVIDAD DE LA VIRGEN DEL CARMEN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04556/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04556/</guid>
      <description>Propone declarar de interés cultural y turístico las festividades, exhibiciones, pasacalle y muestras masivas de carácter nacional que tengan por objeto la promoción, difusión y preservación de la expresión cultural de la Virgen del Carmen.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Ávila Rojas Lucio; Palma Mendoza José Marvín; García Jiménez Maritza Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PRIORIZACIÓN DE MANO DE OBRA LOCAL EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLO EN LOS SERVICIOS PORTUARIOS, AEROPORTUARIOS Y DE ADUANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04549/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04549/</guid>
      <description>Propone promover el acceso al trabajo mediante la prioización de la mano de obra regional local en los servicios portuarios, aeroportuarios y aduaneros en la Provincia Contitucional del Callao, a partir de la vigencia de la presente ley.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL, QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 31 Y 39 DE LA CONSTITUCIÓN SOBRE LAS LIMITACIONES A LA PARTICIPACIÓN POLÍTICA Y EJERCICIO DE LA FUNCIÓN PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04543/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04543/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 31 y 39 de la Constitución Política del Perú, sobre las limitaciones a la participación política y ejercicio de la función pública.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Yika García Luis Alberto; García Jiménez Maritza Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29664, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE GESTIÓN DEL RIESGO DE DESASTRES (SINAGERD)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04544/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04544/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 3, 5, 6 y 8 de la Ley 29664, Ley que crea el sistema nacional de gestión del riesgo de desastres (SINAGERD)
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen Negativo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Yika García Luis Alberto; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EL CÁLCULO DEL BENEFICIO SOCIAL DE LA CTS DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL A RAZON DEL TOTAL DE SU REMUNERACIÓN ÍNTEGRA MENSUAL POR AÑO, VIGENTE AL MOMENTO DE SU CESE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04534/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04534/</guid>
      <description>Propone incrementar el procentaje que perciben los docentes como beneficio social de CTS del catorce por ciento (14%) por año al ciento ciento (100%) de su Remuneración Integra Mensual (RIM) vigente al momento del término de su cese, con la finalidad de salvaguardar el principio constitucional del derecho a la igualdad, conforme lo dispone el inciso 2 del artículo 2 de nuestra Constitución Política del Perú.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE EL AUTOCONSUMO DE PRODUCTOS NUTRITIVOS LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04535/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04535/</guid>
      <description>Propone incluir productos de cada región en los programas sociales de apoyo alimentario dirigidos predominantemente a los sectores de las poblaciones más desfavorecidas, para incrementar los niveles de alimentación saludable en los grupos de mayor vulnerabilidad e impulsar el autoconsumo de los productos alimenticios característicos de cada localidad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE TELECOMUNICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04526/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04526/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el desarrollo de las telecomunicaciones, en tanto constituyen instrumento primordial para el desarrollo económico, social, humano y de integración del país.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL CREAR LA UNIDAD EJECUTORA PARQUE ARQUEOLÓGICO E HISTÓRICO DEL DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04521/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04500/04521/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación de la Unidad Ejecutora Parque Arqueológico e Histórico del departamento de Piura, en el pliego del Ministerio de Cultura, con competencia sobre los Sitios, Zonas y Monumentos Arqueológicos Prehispánicos y Paisajes Culturales Arqueológicos existentes en las diferentes provincias del departamento de Piura.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA INSTALACIÓN DE LOS SERVICIOS DE AGUA POTABLE Y DESAGUE EN EL CENTRO POBLADO DE MACASHCA, DISTRITO DE HUARAZ, PROVINCIA DE HUARAZ-ANCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04489/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04489/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública, la instalación de los servicios de agua potable y desague en el Centro Poblado de Macashca, en el distrito de Huaraz. provincia de Huaraz-Ancash, con la finalidad de mejorar la calidad de vida y la salud de la población y contribuir a la recuperación ambiental del Centro Poblado de Macashca.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA, LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PACANGUILLA EN LA PROVINCIA DE CHEPEN DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04488/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04488/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente interés nacional y necesidad pública, la creación del distrito de Pacanguilla, en la provincia de Chepén del departamento de La Libertad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ponce Villarreal De Vargas Yesenia; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Glave Remy Marisa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DINAMIZA Y FORTALECE LA ECONOMÍA DE LA MICRO, PEQUEÑA Y MEDIANA EMPRESA A TRAVÉS DE LA LIQUIDACIÓN OPORTUNA DE LAS FACTURAS EMITIDAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04478/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04478/</guid>
      <description>Propone fortalecer la economía de la micro, pequeña y mediana empresa a través de la liquidación oportuna de las facturas emitidas, estableciendo que estas sean canceladas dentro de un plazo máximo de treinta (30) días calendario.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA INTERVENCIÓN DEL SERENAZGO MUNICIPAL Y LA POLICÍA NACIONAL EN LA PREVENCIÓN DEL DELITO A TRAVÉS DEL PATRULLAJE INTEGRADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04479/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04479/</guid>
      <description>Propone establecer la intervención del serenazgo municipal y la Policía Nacional, en la prevención del delito y faltas a través del patrullaje integrado como herramienta de gestión disuasiva dirigida y ejecutada por el comisario del sector en coordinación con la gerencia de seguridad ciudadana de cada municipio distrital.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28687, AMPLIANDO EL ÁMBITO DE APLICACIÓN DE FORMALIZACIÓN DE LA PROPIEDAD INFORMAL CON SU INSCRIPCIÓN REGISTRAL, HASTA EL 31 DE DICIEMBRE DE 2015</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04458/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04458/</guid>
      <description>Propone ampliar el ámbito de aplicación de la Ley 28687, con la finalidad de lograr la formalización, adjudicación y de la propiedad informal con su inscripción registral, respecto de los terrenos ocupados por posesiones informales, centros urbanos informales, urbanizaciones populares y toda forma de posesión, ocupación o titularidad informal de predios que estén constituidos sobre inmuebles de propiedad estatal, con fines de vivienda, que se hubiesen constituido sobre inmuebles de propiedad estatal, hasta el 31 de diciembre de 2015</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA PRIMERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30573, LEY DE REESTRUCTURACIÓN AGRARIA ESPECIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04404/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04400/04404/</guid>
      <description>Propone modificar la Primera Disposición Complementaria Final de la Ley 30573, Ley de Reestructuración Especial.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ PARA ELIMINAR LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA A LOS CONGRESISTAS QUE CUENTAN CON PROCESOS PENDIENTES POR DELITOS COMETIDOS ANTES DE SU ELECCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04385/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04385/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú, para eliminar la inmunidad parlamentaria a los Congresistas que cuenetan con procesos pendientes por delitos cometidos antes de la elección.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DISTRIBUCION DEL CANON PETROLERO Y CREA EL FIDEICOMISO DE DESARROLLO COMUNITARIO EN EL ÁREA DE INFLUENCIA DE EXPLOTACIÓN DE PETRÓLEO EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04384/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04384/</guid>
      <description>Propone la creación del fideicomiso de desarrollo comunitario en el área de influencia de explotación de petróleo, mediante la modificación de la distribución del canon.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Dávila Vizcarra Sergio Francisco Félix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE AYCHUYO EN LA PROVINCIA DE YUNGUYO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04347/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04347/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Aychuyo, en la provincia de Yunguyo del departamento de Puno.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN PROGRESIVA DE AULAS DE INNOVACIÓN PEDAGÓGICA E INVESTIGACIÓN CIENTÍFICA Y TALLERES DE VIDA PRÁCTICA EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS PÚBLICAS DE EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04338/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04338/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación e implementación progresiva de aulas de innovación pedagógica (AIP) e investigación científica y talleres de vida práctica en instituciones educativas públicas de Educación Básica Regular en la Provincia Constitucional del Callao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen Negativo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto; Palma Mendoza José Marvín; Ávila Rojas Lucio; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL PAGO DE DEUDA SOCIAL A LOS DOCENTES CESANTES, JUBILADOS Y ACTIVOS POR CONCEPTO DE PREPARACIÓN DE CLASES Y EVALUACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04323/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04323/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional el pago de la deuda social a los docentes cesantes, jubilados y activos por preparacion de claes y evaluación del sector educación adquiridos por Ley 24092, Ley del Profesorado, modificada por la Ley 25212.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Herrera Arévalo Marita; Pacori Mamani Oracio Ángel; Román Valdivia Miguel; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL ENFOQUE DE PREVENCIÓN DE DESASTRES Y DESARROLLO EN EL PLAN DE RECONSTRUCCIÓN CON CAMBIOS DE LAS ZONAS AFECTADAS POR EL FENÓMENO DEL NIÑO COSTERO, Y FACULTA A LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCIÓN A CREAR GERENCIAS U OFICINAS DESCONCENTRADAS EN CADA REGIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04317/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04300/04317/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios, a fin de incorporar el enfoque de prevención de desastres y de desarrollo integral de las zonas afectadas en el Plan de Reconstrucción con Cambios, y facultar a la Autoridad a crear Gerencias u Oficinas Regionales en cada Región con criterios de descentralización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE TUYANKUWAS EN LA PROVINCIA DE BAGUA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04279/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04279/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la creación del distrito de Tuyankuwas, cuya capital de distrito es el centro poblado de Wayampiak, en la provincia de Bagua, departamento de Amazonas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Concertación Parlamentaria
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Castro Bravo Jorge Andrés; Heresi Chicoma Saleh Carlos Salvador; Galván Vento Clayton Flavio; Flores Vílchez Clemente; Rosas Huaranga Julio Pablo; Violeta López Gilbert Félix; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA UTILIZCIÓN INDEBIDA DE REDES SOCIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04275/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04275/</guid>
      <description>Propone regular, como forma agravada del delito de difamación, la utilización indebida de redes sociales para atribuir a una persona, un hecho, cualidad o conducta que pueda perjudicar sus derechos fundamentales al honor y buena reputación.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Palma Mendoza José Marvín; Ávila Rojas Lucio; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ALCANCES PARA EL PROCESO DE CALIFICACIÓN Y OTORGAMIENTO DE LA CONDERACIÓN &#34;MEDALLA AL DEFENSOR DE LA DEMOCRACIA&#34; REGULADOS POR LEY 29031</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04271/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04271/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 29031, Ley que instituye el Día de los Defensores de la Democracia y crea la condecoración correspondiente, a fin de facilitar el proceso de calificación de los Defensores de la Democracia y el otorgamiento de la condecoración &amp;ldquo;&amp;ldquo;Medalla al Defensor de la Democracia&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SERVICIO NACIONAL DE ORIENTACIÓN EDUCATIVA SENOREDU</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04266/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04266/</guid>
      <description>Propone la creación del Servicio Nacional de Orientación Educativa-SENOREDU, como el programa de servicio que se brindará en las Instituciones de educación básica regular y será realizado por estudiantes que cursen el último año de estudio de las escuelas profesionales de psicología, quienes cumplirán las funciones de tutor.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO Y PRIORIDAD NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN PROGRESIVA DE CÁMARAS A VEHÍCULOS DE EMERGENCIA EN LAS UNIDADES VEHICULARES DE AMBULANCIAS Y BOMBEROS, A FIN DE GARANTIZAR LA ATENCIÓN OPORTUNA, SALVAGUARDANDO LA VIDA Y SALUD DE LA POBLACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04261/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04261/</guid>
      <description>Propone impulsar el cumplimiento de normas que faciliten el desplazamiento y/o preferencia de paso a los vehículos de emergencias como son las unidades de los bomberos voluntarios, ambulancias, siempre que cumplan con hacer uso de las señales audibles o visibles, que indican la atención de una amergencia, mediante la incorporación progresiva de cámara de videos a dichas unidades.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FIJA EL PLAZO DE PAGO DE INDEMNIZACIÓN POR DAÑO CAUSADO AL EQUIPAJE DEL USUARIO DEL SERVICIO DE TRANSPORTE AÉREO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04265/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04265/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 120 de la Ley 27261, Ley de Aeronáutica Civil e incorpora el artículo 124-A a la precitada ley. En tal sentido, se fija como plazo no mayor de 24 horas desde el arribo al aeródromo de destino, para que el transportador comunique al propietario del equipaje si se ha producido la avería, pérdida o destrucción del mismo y 48 horas de plazo para la presentación de la protesta para el caso de pérdida o destrucción de los efectos personales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE HOMOLOGA DE FORMA PROGRESIVA LA REMUNERACIÓN ÍNTEGRA MENSUAL DEL PERSONAL ADMINISTRATIVO DEL SECTOR EDUCACIÓN CONFORME A LOS GRUPOS OCUPACIONALES Y NIVELES DEL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04262/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04262/</guid>
      <description>Propone homologar de forma progresiva la remuneración del personal administrativo del sector educación conforme a los grupos ocupacionales y niveles de la carrera Administrativa del Régimen Laboral del Decreto Legislativo 276.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ávila Rojas Lucio; Yika García Luis Alberto; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 29602, LEY QUE DECLARA AL SEÑOR DE LOS MILAGROS COMO PATRONO DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04264/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04264/</guid>
      <description>Propone declarar al Señor de los Milagros como Patrono de la Espiritualidad Religiosa Católica de la República del Perú, cuya festividad se celebra dentro y fuera del país el 28 de octubre de cada año, como el Día de la Festividad del Señor de los Milagros.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN DE LA PRIMERA ESCUELA DE SEMILLEROS DEPORTISTAS EN LA PROVINCIA DE CAÑETE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04263/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04263/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la creación de la &amp;ldquo;&amp;ldquo;Primera Escuela de Semilleros Deportistas en la provincia de Cañete, Región Lima.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; García Jiménez Maritza Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA LA CARRETERA CENTRAL DURANTE EL PERÍODO DE EJECUCIÓN DE LAS OBRAS DE LA LÍNEA 2 DEL TREN ELÉCTRICO DE LIMA Y CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04226/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04226/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la emergencia de la carretera central en el tramo que comprende a la provincia de Lima, durante el período de ejecución de las obras de la Línea 2 del tren Eléctrico de Lima y Callao, con la finalidad de establecer actividades a ejecutar para la disminución del impacto negativo en la transitabilidad vehicular y peatonal.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO SISTEMA DE RIEGO HUENQUE EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04216/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04216/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del proyecto Instalación del servicio de agua para el sistema de riego Huenque-Ilave, en los distritos de Conduriri e Ilave, provincia de El Collao, departamento de Puno.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Echevarría Huamán Sonia Rosario; García Jiménez Maritza Matilde; Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE LOS RANCHOS EN LA PROVINCIA DE HUANCABAMBA DEL DEPARTAMENTO DE PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04203/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04203/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de los Ranchos en la provincia de Huancabamba del departamento de Piura.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO DISMINUCIÓN DE LA CONTAMINACIÓN MINERA EN LA CUENCA MEDIA BAJA DEL RÍO GRANDE-PRESA HUACCHANI EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04205/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04205/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Disminución de la Contaminación Minera en la Cuenca Media y Baja del Río Grande-Presa Huacchani en el departamento de Puno&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA ATENCIÓN INMEDIATA EN LA MITIGACIÓN DEL MUY ALTO RIESGO DEL CENTRO POBLADO DE CHANGO, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHACAYÁN, PROVINCIA DE DANIEL ALCIDES CARRIÓN Y DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04211/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04200/04211/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la atención inmediata en la mitigación de muy alto riesgo del Centro Poblado de Chango, ubicado en el distrito de Chacayán, provincia de Daniel Alcides Carrión y departamento de Pasco, por ser zona de constantes deslizamientos de masas que ponen en riesgo la vida e integridad física de su poblacion.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA AMBIENTAL LA LAGUNA DE PATARCOCHA, UBICADA EN EL DISTRITO DE CAHUPIMARCA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04173/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04173/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la emergencia ambiental de la Laguna de Patarcocha, ubicada en el distrito de Chaupimarca, provincia y departamento de Pasco, por ser zona de constante contaminación ambiental e inminente peligro para la salud de la población, conforme a lo establecido en la Ley 28804, Ley que regula la Declaratoria de Emergencia Ambiental
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REIVINDICA LOS DERECHOS TERRITORIALES DE LAS COMUNIDADES DE LA PROVINCIA DE DANIEL ALCIDES CARRIÓN DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04174/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04174/</guid>
      <description>Propone reivindicar los derechos territoriales de las comunidades de la provincia de Daniel Alcides Carrión, departamento de Pasco, que fueron incluidos arbitrariamente dentro de los límites establecidos en el artículo 3 de la Ley 26458, Ley de creación de la provincia de Lauricocha, departamento de Huánuco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA IMPLEMENTACIÓN DE AGENTES DEL BANCO DE LA NACIÓN COMO CANALES DE COBRO INMEDIATO DEL PROGRAMA NACIONAL DE ASISTENCIA SOLIDARIA PENSIÓN 65</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04163/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04163/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la implementación de Agentes del Banco de la Nación como canales de cobro inmediato del Programa de Asistencia Solidaria &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pensión 65&amp;quot;&amp;quot;, con la finalidad de facilitar a los beneficiarios del acceso oportuno a la subvención económica que se le ha otorgado en su condición de adultos mayores de 65 años en condición de extrema pobreza.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DÍA DEL CHARANGO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04168/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04168/</guid>
      <description>Propone declarar el 10 de febrero de cada año, como el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día del Charango Peruano&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD DE LOS BIENES INMUEBLES DE PROPIEDAD, AFECTADOS EN USO Y EN POSESIÓN DE LOS INSTITUTOS DE LAS FUERZAS ARMADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04148/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04148/</guid>
      <description>Propone ley que ratifica el carácter intangible de los bienes inmuebles de propiedad, afectados en uso o en posesión de las instituciones armadas y de la Policía Nacional del Perú.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Yika García Luis Alberto; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS Y NECESIDAD PÚBLICA LA ELABORACIÓN DE LOS ESTUDIOS Y LA CONSTRUCCIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA NECESARIA PARA EL MEJORAMIENTO Y REGULACIÓN DEL SISTEMA DE RIEGO DEL VALLE DEL RÍO ZAÑA, EN EL DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04123/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04123/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Ávila Rojas Lucio
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace
Publicar opinión #  Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-04-03 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2019-04-04 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04123/2018-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA A LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO COMO REGIÓN CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04120/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04120/</guid>
      <description>Propone Ley que denomina a la Provincia Constitucional del Callao como Región Constitucional del Callao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ávila Rojas Lucio
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCENTIVA LA CAPTURA DE CARBONO FORESTAL EN LA RESERVA DE BIÓSFERA OXAPAMPA-ASHÁNINKA-YÁNESHA, PROVINCIA DE OXAPAMPA, DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04125/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04125/</guid>
      <description>Propone fomentar el desarrollo e implementación de los servicios ecosistémicos de secuestro y almacenamiento de carbono forestal en la Reserva de Biósfera Oxapampa-Asháninka-Yánesha, ubicada en la provincia de Oxapampa, departamento de Pasco, y reconocida por la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (UNESCO) el 02 de junio de 2010.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL DEPARTAMENTO DE PASCO BAJO LOS ALCANCES DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CARÁCTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACIÓN DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCIÓN CON CAMBIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04124/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04100/04124/</guid>
      <description>Propone incorporar al departamento de Pasco bajo los alcances de la Ley 30558, Ley que aprueba disposiciones de carácter extraordinario para las intevenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creación de la Autoridad para la Reconstrucción con Cambios.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA A LOS CONSUMIDORES Y USUARIOS UN PORCENTAJE DE LAS MULTAS ADMINISTRATIVAS IMPUESTAS POR EL INDECOPI Y/O LOS ORGANISMOS REGULADORES DE LOS SERVICIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04089/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04089/</guid>
      <description>Propone otorgar a los consumidores y usuarios un porcentaje de las multas administrativas impuestas por el Indecopi y/o los organismos reguladores de los servicios públicos, con la finalidad de resarcir, en parte, los perjuicios o daños ocasionados por los bienes o servicios indebidamente recibidos por los proveedores.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE Y DESARROLLA LA EDUCACIÓN ARTÍSTICA A TRAVÉS DE PROGRAMAS DE TEATRO EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE BÁSICA REGULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04091/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04091/</guid>
      <description>Propone ley que promueve y desarrolla la educación artística a través de programas de teatro en las instituciones educativas de básica regular.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto; Ávila Rojas Lucio; Herrera Arévalo Marita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA A LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO COMO REGIÓN CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04080/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04080/</guid>
      <description>Propone establecer la denominación de Región Constitucional del Callao al referirse a la Provincia Constitucional del Callao, pudiendo utilizarse indistintamente ambas en toda actividad pública o privada a partir de la vigencia de la presente ley.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 53 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, QUE REGULA EL CESE POR LÍMITE DE EDAD DE LOS DOCENTES COMPRENDIDOS EN LA CARRERA PÚBLICA MAGISTERIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04081/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04081/</guid>
      <description>Propone modificar el literal d) del artículo 53 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial que regula el cese por límite de edad de los docentes comprendidos en la Carrera Pública Magisterial.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA AUTORIZACIÓN TEMPORAL DEL COMERCIO AMBULATORIO, PRIORIZANDO A LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD Y/O EN ESTADO DE EXTREMA POBREZA Y SANCIONA LOS ACTOS DE EXTORSIÓN QUE PROMUEVAN EL COMERCIO INFORMAL Y PARQUEOS ILEGALES EN LA VÍA PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04083/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04083/</guid>
      <description>Propone regular el procedimiento para la autorización temporal del ejercicio de comercio en vía pública que otorgan las municipalidades, priorizando y protegiendo a las personas con discapacidad y/o en estado de vulnerabilidad
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA INVESTIGACIÓN, RESTAURACIÓN, CONSERVACIÓN Y PUESTA EN VALOR DEL SITIO ARQUEOLÓGICO PALACIO INCA DE OQUENDO, EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04056/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04056/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la investigación, restauración, conservación y puesta en valor del Sitio Arqueológico Palacio Inca de Oquendo, ubicado en la Provincia Constitucional del Callao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ávila Rojas Lucio; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA EL PLAN PILOTO DE PROTECCIÓN Y SEGURIDAD ESCOLAR DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04055/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04055/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la implementación de un Plan Piloto de Protección y Seguridad Escolar a cargo de la Policía Nacional del Perú, en las Instituciones Educativas de la Provincia Constitucional del Callao, con el objeto de inculcar valores, y prevenir la violencia y el consumo de drogas en los niños y niñas escolares.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA CREACIÓN DE CENTROS POBLADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04037/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04037/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 128 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, que regula la creación de Centros Poblados
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 11 DE LA LEY 29314, LEY DE LA FÁBRICA DE ARMAS Y MUNICIONES DEL EJÉRCITO FAME S.A.C.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04025/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04025/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 11 de la Ley 29314, Ley de la Fábrica de Armas y Municiones del Ejército FAME SAC
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Herrera Arévalo Marita; García Jiménez Maritza Matilde; Yika García Luis Alberto; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 95 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA, A FIN DE INCORPORAR COMO CAUSAL DE DESTITUCIÓN LOS ACTOS DE CORRUPCIÓN EN LA FUNCIÓN DOCENTES Y ESTABLECE LA INHABILITACIÓN PERMANENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04014/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04014/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 95 de la Ley 30220, Ley Universitaria, adicionado el numeral 95.11, a fin de incorporar como causal de destitución los actos de corrupción en la función docente e incorporar un párrafo final para establecer la inhabilitación permanente para desempeñar cualquier cargo de las áreas de desempeño laboral universitario.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES Y REGIONALES A FIN DE IMPEDIR A CONYUGUES Y PARIENTES DE LOS GOBERNADORES Y ALCALDES SALIENTES A POSTULAR COMO CANDIDATOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04015/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04015/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 8 de la Ley 26864 Ley de Elecciones Municipales y el artículo 14 de la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, a fin de incorporar el impedimento del conyugue y parientes de los gobernadores, consejeros, alcaldes y regidores salientes hasta el segundo grado de consanguinidad y afinidad, a postular como candidatos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO CIVIL, ARTÍCULOS 20 y 22 /DERECHO AL NOMBRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03994/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03994/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 20 y 22 del Código Civil Peruano, para que el hombre como la mujer tengan derecho a decidir en forma consensuada el orden de los apellidos de sus hijos, garantizando el derecho a la igualdad ante la ley que tiene toda persona, establecido en el artículo 2 numeral 1 de la Constitución Política del Perú.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE Y RECONOCE LOS AJUSTES RAZONABLES LABORALES PARA EL FAMILIAR ASISTENTES Y/O CUIDADOR DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03993/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03993/</guid>
      <description>Propone la Ley que protege y reconoce los ajustes razonables laborales para el familiar asistente y/o cuidador de la persona con discapacidad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto; Ávila Rojas Lucio; García Jiménez Maritza Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO E IMPLEMENTACIÓN DE UN HOSPITAL GERIÁTRICO NACIONAL EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03950/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03950/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción, equipamiento e implementación de un Hospital Geriátrico Nacional en la Provincia Constitucional del Callao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL ABUSO DE LA POSICIÓN DE DOMINIO EN LAS VENTAS DE LAS MEDIANAS, PEQUEÑAS Y MICRO EMPRESAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03937/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03937/</guid>
      <description>Propone que las facturas de las medianas, pequeñas y microempresas se deberán cancelar en un plazo máximo de 30 días desde el momento de la recepción por parte del comprador del bien o servicio.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXIGE AL PETICIONARIO Y/O TITULAR MINERO EL CUMPLIMIENTO DE LOS COMPROMISOS ADOPTADOS EN BENEFICIO DE LAS COMUNIDADES DE LA ÁREAS DE INFLUENCIA MINERAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03944/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03944/</guid>
      <description>Propone exigir al peticionario y/o titular minero el cumplimiento de todos los compromisos adoptados en convenios, actas, contratos y estudios ambientales, en beneficio de las comunidades de las áreas de influencia mineras, con la finalidad de impulsar su desarrollo social, económico y cultural.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MEJORA LA RENTABILIDAD DE LOS FONDOS DE LOS AFILIADOS A LAS AFPs</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03936/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03936/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 24 del Texto Único Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Pensiones, en el sentido de mejorar la rentabilidad del fondo del afiliado.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL COMPLEJO POLICIAL &#34;PACHACÚTEC&#34; EN EL DISTRITO DE VENTANILLA, PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03929/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03929/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la construcción e implementación del Complejo Policial &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pachacútec&amp;rdquo;&amp;rdquo; en el distrito de Ventanilla, Provincia Constitucional del Callao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Al Archivo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE PACHACÚTEC EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03930/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03930/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Pachacútec en la Provincia Constitucional del Callao, por razones de desarrollo territorial y articulación económico-social.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO E IMPLEMENTACIÓN DE UN INSTITUTO NACIONAL DE SALUD MENTAL EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03931/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03931/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción, equipamiento e implementación de un instituto nacional de salud mental en la Provincia Constitucional del Callao, así como también la construcción y fortalecimiento de centros de salud mental comunitarios y hogares protegidos en los diferentes distritos de la región Callao, debiendo priorizar las zonas de mayor índice de violencia familiar, consumo de alcohol y drogas, suicidios, diagnósticos clínicos y otros factores de riesgo y de vulnerabilidad económica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE AL JUEZ DICTAR MANDATO DE DETENCIÓN CONTRA EL PERSONAL DE LAS FUERZAS ARMADAS Y DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ QUE CUMPLA CON SU DEBER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03912/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03912/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 11 del artículo 20 del Código Penal, aprobado mediante Decreto Legislativo 636, que prohíbe al Juez dictar mandato de detención contra el personal de las Fuerzas Armadas y de la Policía Nacional del Perú que cumpla con su deber.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Yika García Luis Alberto; Cruz Tévez Luz Rebeca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTRINGE EL TRANSPORTE PESADO CON CARGA EN LA RUTA NACIONAL PE-22 (CARRETERA CENTRAL)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03913/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03913/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la restricción de las unidades de transporte de carga de más de 12 toneladas de peso bruto vehicular en la Ruta Nacional PE-22 (Carretera Central), en el tramo comprendido desde el kilómetro 23 (Chaclacayo) hasta el kilómetro 175 (Repartición La Oroya) y viceversa, en las fechas y horas que se establecen en el artículo 2 de la presente ley.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DEL CONTROL CIUDADANO SOBRE LA ACTIVIDAD DE LOS SERVIDORES Y FUNCIONARIOS PÚBLICOS EN EJERCICIO DE SU CARGO Y EN EL ÁMBITO DE SU FUNCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03896/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03896/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 138 -A al Código Penal, constituye una modificación legislativa necesaria en cuanto refuerza el control popular que se ejerce sobre los funcionarios y servidores públicos en ejercicio de su cargo y en el ámbito de su función.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; Echevarría Huamán Sonia Rosario; García Jiménez Maritza Matilde; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE TRATAMIENTO PROCESAL DE LA PRISIÓN PREVENTIVA Y LA PRESUNCIÓN DE INOCENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03898/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03898/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo de aplicación de la medida de prisión preventiva, adecuando sus reglas procesales a las garantías y derechos reconocidos en nuestra Constitución Política.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto; Palma Mendoza José Marvín; Echevarría Huamán Sonia Rosario; García Jiménez Maritza Matilde; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AÑADE EL ARTÍCULO 24-A DEL CÓDIGO PENAL, MODIFICA EL ARTÍCULO 140 DEL CÓDIGO DE PROCEDIMIENTOS PENALES Y EL ARTÍCULO 165 DEL CÓDIGO PROCESAL PENAL DE 2004</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03900/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03900/03900/</guid>
      <description>Propone ley que añade el artículo 24-A del Código Penal, que modifica el artículo 140 del Código de Procedimientos Penales y el Artículo 165 del Codigo Procesal Penal de 2004 (Decreto Legislativo 957).
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; García Jiménez Maritza Matilde; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCENTIVA EL CONSUMO DEL CAFÉ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03899/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03899/</guid>
      <description>Propone incentivar el consumo del café en todo el territorio nacional, con la finalidad de promover e impulsar la continuidad del cultivo, producción y comercialización de este importante producto agrícola.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; García Jiménez Maritza Matilde; Cruz Tévez Luz Rebeca; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PERMITE EL DESARROLLO DEL NUEVO JUICIO ORAL-ORDENADO COMO RESULTADO DE LA DECLARACIÓN DE NULIDAD DE UNA SENTENCIA CON EL PROCESADO EN LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03897/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03897/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 298 del Código de Procedimientos Penales, busca establecer que el nuevo juicio oral que se ordena realizar como consecuencia de la declaración de nulidad de una sentencia condenatoria o absolutoria, deberá llevarse a cabo con el procesado en situación de libertad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TUTELA LOS DERECHOS FUNDAMENTALES DE LA PERSONA EN TODO PROCEDIMIENTO LEGAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03895/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03895/</guid>
      <description>Propone hacer viable en el Perú el respeto a los derechos fundamentales de la persona humana, en todo el procedimiento legal.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto; Palma Mendoza José Marvín; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES, LA LEY 27683, LEY DE ELECCIONES REGIONALES, Y LA LEY 26864, LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES, SOBRE IMPEDIMENTOS PARA POSTULAR A CARGO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03882/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03882/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, y la Ley 26864, Ley de Elecciones Municipales, sobre impedimentos para postular a cargo público.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28864-LEY DE LA ZONA ECONÓMICA ESPECIAL DE PUNO-ZEEDEPUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03874/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03874/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 28864, Ley de la Zona Económica Especial de Puno-ZEEDEPUNO, incorporando una nueva redacción para efectivizar su funcionamiento e incorporar dentro de su finalidad la Zona Comercial, a fin de promover la estabilidad de las inversiones, fomentar el empleo, contribuir al desarrollo socioeconómico sostenible y promover la competitividad e innovación, del departamento de Puno, a través de la promoción de la inversión y desarrollo tecnológico.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN DEL PATRIMONIO CULTURAL Y NATURAL DE LA NACIÓN PARA FINES TURÍSTICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03861/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03861/</guid>
      <description>Propone la promoción y el aprovechamiento del patrimonio cultural y natural de la nación con el fin de contribuir al desarrollo del turismo local e internacional, estableciendo mecanismos para el fortalecimiento de las relaciones y coordinaciones interinstitucionales del Ministerio de Comercio Exterior y Turismo, el Ministerio de Cultura, el Ministerio del Ambiente y los Gobiernos Regionales y la creación de Organizaciones de Gestión de Destino para la gestión y promoción de destinos turísticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACIÓN DE PAGAR LAS FACTURAS EN UN PLAZO MÁXIMO DE TREINTA DÍAS CALENDARIO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03858/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03858/</guid>
      <description>Propone establecer que las instituciones públicas y empresas del sector privado, tienen la obligación de pagar toda factura de bienes y servicios, girados por las micro, pequeñas y medianas empresas, en un plazo máximo de treinta (30) días calendario, desde su recepción, con la finalidad de generar mayor oportunidad de financiamiento, liquidez y competitividad empresarial a los mencionados sectores.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 20 Y 367 DEL CÓDIGO PENAL, EXCENTO DE RESPONSABILIDAD PENAL AL PERSONAL DE LA FUERZA ARMADA Y PNP Y AMPLÍA LAS FORMAS AGRAVADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03860/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03860/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso 11 del artículo 20 y el inciso 3 del artículo 367 del Código Penal, con el objetivo de aplicar acciones inmediatas y con responsabilidad para enfrentar la inseguridad ciudadana en nuestro país.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN DE LA NIÑEZ Y ADOLESCENCIA CON TRASTORNO DE PARÁLISIS CEREBRAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03816/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03816/</guid>
      <description>Propone establecer un marco jurídico que promueva y fomente el diagnóstico precoz, la intervención médica temprana y la protección de la salud de niñas, niños y adolescentes peruanos afectados con el trastorno de parálisis cerebral, en el marco de lo estipulado en la Constitución Política del Perú y en la Ley General de la Persona con Discapacidad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ASEGURA LA INCORPORACIÓN DE LICENCIADOS DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EL SERVICIO DE SERENAZGO MUNICIPAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03815/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03815/</guid>
      <description>Propone regular la incorporación obligatoria de Licenciados de las Fuerzas Armadas en el Servicio de Serenazgo, medida que permitirá a los municipios provinciales y distritales hacer uso de la capacitación y entrenamiento que los licenciados han recibido durante el servicio militar voluntario en materia de defensa.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA ASIGNACIÓN ESPECIAL POR LABORAR EN ZONAS ALTO ANDINAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03822/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03822/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el otorgamiento de asignación especial a las personas que laboren en las instituciones públicas que se encuentren ubicadas en las zonas alto andinas a partir de los 3850 metros sobre el nivel del mar.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Castro Bravo Jorge Andrés; Curro López Edilberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SANCIONA A LOS FUNCIONARIOS O SERVIDORES PÚBLICOS, RESPONSABLES DE LA OFICINA DE PRESUPUESTO O LA QUE HAGA SUS VECES, QUE DESTINEN LAS TRANSFERENCIAS COMPROMETIDAS PARA EL FINANCIAMIENTO DE PROYECTOS DE INVERSIÓN PÚBLICA A OTROS FINES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03823/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03823/</guid>
      <description>Propone incorporar como agravante de los delitos cometidos por funcionarios o servidores públicos, contemplados en los artículos 376, 382, 384, 387, 389, 393 y 397 del Código Penal, los actos ilícitos que realicen los responsables de la Oficina de Presupuesto o la que haga sus veces, que destinen las transferencias comprometidas para el financiamiento de Proyectos de Inversión Pública a otros fines.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA LA REGULACIÓN DE LA CIRCULACIÓN DEL TRANSPORTE PESADO EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03812/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03812/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública la regulación de la circulación del transporte pesado en la Provincia Constitucional del Callao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PRIORITARIO INTERÉS PÚBLICO LA CONSTRUCCIÓN DE LA AV. LOS ALISOS, AV. BERTELLO Y AV. ALAMEDA CENTRAL, EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03811/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03800/03811/</guid>
      <description>Propone declarar de prioritario interés público la construcción y mejoramiento de los tramos no asfaltados de la Av. Los Alisos, Av. Bertello y Av. Alameda Central, en la jurisdicción de la Provincia Constitucional del Calllao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO UN PLAN SANITARIO DE DESCONTAMINACIÓN POR PLOMO EN FAVOR DE LA NIÑEZ AFECTADA EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03757/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03757/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público la formulación e implementación de un Plan Sanitario de Descontaminación en favor de los niños y niñas de la provincia Constitucional del Callao afectadas por la contaminación ambiental producida por el uso o manejo de sustancias químicas y metales tóxicos omo plomo y otros.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE LOS ARTÍCULOS PIROTÉCNICOS QUE PRODUCEN CONTAMINACIÓN SONORA A FIN DE PROTEGER LA SALUD DE LAS PERSONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03756/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03756/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 57 de la Ley 30299, Ley de armas de fuego, municiones, explosivos, productos pirotécnicos y materiales relacionados de uso civil
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Cambio 21
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL EL 29 DE AGOSTO DÍA DE LA LITERATURA INFANTIL PERUANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03717/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03717/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el 29 de agosto como el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Día de la literatura infantil peruana&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Herrera Arévalo Marita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA PROMOCIÓN DE ESTUDIOS DE PSICOPEDAGOGÍA EN LOS ESTUDIANTES DE PRE GRADO EN LA CARRERA PROFESIONAL DE EDUCACIÓN EN LAS UNIVERSIDADES DEL PERÚ E INSTITUCIONES QUE CUENTEN CON PROGRAMAS EDUCATIVOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03718/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03718/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la promoción del contenido curricular en la especialidad de Psicopedagogía en los estudiantes de pregrado en la carrera profesional de Educación y de Psicología, en las Universidades Públicas y Privadas del Perú e instituciones que cuenten con estos programas educativos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA EL SANEAMIENTO FÍSICO LEGAL LOS PREDIOS QUE SE ENCUENTRAN EN POSESIÓN DE LAS ASOCIACIONES EN LAS PAMPAS DE CON-CON TOPARA, EN LA PROVINCIA DE CAÑETE, DE LA REGIÓN LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03719/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03719/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad púbica el saneamiento físico legal, de los predios que se encuentran en posesión de las Asociaciones en Las Pampas de Con-Con Topara, en la provincia de Cañete de la región Lima.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE IMPONE LA OBLIGACIÓN DE UN TEST DE ORIENTACIÓN PROFESIONAL EN EL CUARTO Y QUINTO AÑO DE EDUCACIÓN SECUNDARIA A FIN DE VIABILIZAR LA MEJOR INSERCIÓN LABORAL DEL FUTURO EGRESADO DE CENTRO DE ESTUDIOS SUPERIORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03720/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03720/</guid>
      <description>La presente Ley tiene por objeto establecer la obligatoriedad de test de orientación profesional a los educando de nivel secundario, en el cuarto y quinto año de formación. Dicho test se deberá realizar durante el segundo bimestre, no pudiendo ser menor a dos y con un espacio de no menos de dos meses entre un test y otro.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXTIENDE LA COBERTURA DEL SEGURO OBLIGATORIO DE ACCIDENTES DE TRÁNSITO A LOS ANIMALES DE COMPAÑÍA POR GASTOS MÉDICOS VETERINARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03706/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03706/</guid>
      <description>Propone extender la cobertura de la póliza del seguro obligatorio de accidentes de tránsito a los animales de compañía por gastos de atención médica veterinaria, toda vez que el SOAT es obligatorio para todos los propietarios de vehículos y en consecuencia no generaría un gasto al Estado porque el seguro a través de la veterinarias cubrirán los gastos de atención médica veterinaria en casos de accidente de tránsito para los animales de compañía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PLANTEA EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL QUE EL ESTADO MANTIENE CON LOS TRABAJADORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03709/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03709/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional el pago de la deuda social que el Estado, en todos sus niveles, mantiene con los trabajadores activos, cesantes y jubilados, generada por sentencias judiciales que tienen la calidad de cosa juzgada
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE Y RECONOCE DERECHOS A LAS FAMILIAS MONOPARENTALES EN SITUACIÓN DE VULNERABILIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03705/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03700/03705/</guid>
      <description>Propone la protección y reconocimiento de derechos a las familias monoparentales que se encuentran en estado de necesidad y/o vulnerabilidad económica de carácter progresivo a efectos de fortalecer y salvaguardar el desarrollo integral de cada uno de sus miembros, considerando que la comunidad y el estado protegen a la familia y las reconoce como Institutos naturales y fundamentales de la sociedad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IMPLEMENTACIÓN Y EJECUCIÓN DEL SISTEMA DE CALEFACCIÓN EN BASE A PANELES SOLARES EN LAS COMUNIDADES CAMPESINAS ALTO ANDINAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03659/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03659/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la implementación y ejecución del sistema de calefacción, en base a paneles solares, en las comunidades campesinas alto andinas del Perú, con la finalidad de prevenir, proteger cautelar y salvaguardar la vida, el cuerpo y la salud de su población.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 26 DE LA LEY 30364 PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03661/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03661/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 26 de la Ley 30364 para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrntes del grupo familiar.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Rechazado de Plano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Herrera Arévalo Marita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 63, 66 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1297 PARA LA PROTECCIÓN DE NIÑAS, NIÑOS Y ADOLESCENTES SIN CUIDADOS PARENTALES O EN RIESGO DE PERDERLOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03660/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03660/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 63 y 66 del Decreto Legislativo 1297 para la protección de niñas, niños y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Herrera Arévalo Marita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO MEJORAR LOS ESTÁNDARES DE CALIDAD Y SEGURIDAD EN LOS VEHÍCULOS QUE INGRESAN AL MERCADO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03645/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03645/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público el establecimiento de nuevos y mejores estándares basicos en la calidad y seguridad de los vehículos que ingresan al mercado nacional, con la finalidad de reducir el nivel de riesgo de conductores y usuarios de vehículos, así como de peatones, en los accidentes de tránsito.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS NATURALES Y PUEBLOS QUE RADICAN EN LAS ZONAS ALTO ANDINAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03647/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03647/</guid>
      <description>Propone fortalecer los derechos de las personas naturales y pueblos que radican en las zonas geográficas alto andinas del Perú, con la finalidad de promover su desarrollo humano, social integral, inclusivo y comunal, para reducir las brechas que existen en materia de desigualdades y oportunidades.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA AL SEÑOR CAUTIVO DE AYABACA PATRONO REGIONAL Y SÍMBOLO DE LA ESPIRITUALIDAD RELIGIOSA POPULAR DEL NORTE DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03618/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03618/</guid>
      <description>Propone declarar al señor Cautivo de Ayabaca como Patrono Regional y Símbolo de la Espiritualidad Religiosa Popular Norte del Perú, cuya Festividad se celebra los días 12, 13 y 14 de octubre de cada año.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Lizana Santos Mártires; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Bartra Barriga Rosa María; Mantilla Medina Mario Fidel; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Elías Ávalos Miguel Ángel; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA EL SECTOR CAFETALERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03613/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03613/</guid>
      <description>Propone declarar en emergencia el sector cafetalero del país, como consecuencia de la enfermedad de la Roya Amarilla del Cafeto y de los bajos precios del producto en el mercado nacional e internacional, con la finalidad de promover e impulsar la continuidad del cultivo, producción, comercialización y exportación del café.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REVIERTE AL ESTADO LAS ÁREAS CONCESIONADAS DE LOS TITULARES MINEROS QUE NO REALICEN PRODUCCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03612/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03612/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 38, 40 y 59 del Decreto Supremo 014-92-EM, Texto Único Ordenado de la Ley General de MInería, que revierte al estado las áreas concesionadas de los titulares mineros que no realicen producción.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE INCORPORA EL ARTÍCULO 36-A AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA PARA RECONOCER A LA MESA DE MUJERES PARLAMENTARIAS PERUANAS COMO UN ESPACIO DEDICADO A PROMOVER EL DERECHO FUNDAMENTAL DE PARTICIPACIÓN POLÍTICA DE LA MUJER</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03603/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03600/03603/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 335-A del Reglamento del Congreso de la República, a fin de reconocer a la Mesa de Mujeres Parlamentarias Peruanas como un espacio dedicado a promover el derecho fundamental de partición política de la mujer.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Melgarejo Páucar María Cristina; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Herrera Arévalo Marita; Arimborgo Guerra Tamar; Foronda Farro María Elena; Espinoza Cruz Marisol; Salgado Rubianes Luz Filomena; Ananculi Gómez Betty Gladys; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ramos Rosales María Candelaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FOMENTO Y DESARROLLO DEL TURISMO RURAL COMUNITARIO EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03599/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03599/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el fomento y desarrollo del Turismo Rural Comunitario, como actividad socio económica estratégica para el desarrollo de las zonas rurales, las comunidades campesinas y pueblos originarios e indígenas del territorio nacional.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Echevarría Huamán Sonia Rosario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DISPONE LA INSTALACIÓN OBLIGATORIA DE RAMPAS PARA PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LOS BUSES DE TRANSPORTE PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03597/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03597/</guid>
      <description>Propone la obligatoriedad de rampas de acceso para personas con discapacidad en los vehículos de transporte público.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ávila Rojas Lucio; Yika García Luis Alberto
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL FONDO NACIONAL DE DESARROLLO CAFETALERO (FONDECAF)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03582/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03582/</guid>
      <description>Propone promover el desarrollo de la actividad cafetalera, mediante la creación del Fondo Nacional de Desarrollo Cafetalero (FONDECAF) como un fondo intangible y permanente destinado al fortalecimiento del sector cafetalero
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Palma Mendoza José Marvín; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEVUELVE LOS APORTES DE JUBILACIÓN DE FORMA PROGRESIVA A LOS ASEGURADOS DEPENDIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES DEL DECRETO LEY 19990</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03561/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03561/</guid>
      <description>Propone devolución del monto de los aportes de jubilación de los trabajadores dependientes afiliados al Sistema Nacional de Pensiones el Decreto Ley 19990, aun cuando no habrían alcanzado los (20) veinte añor de aportación que exige la norma como requisito indispensable para la obtención de la pensión de jubilación
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFUNDACIÓN DE LOS PARTIDOS POLÍTICOS Y MODIFICA OTRAS DISPOSICIONES DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03547/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03547/</guid>
      <description>Propone que los partidos políticos inscritos con inscripción vigente en el Registro de Organizaciones Políticas, se reinscriban, cumpliendo nuevos requisitos previstos en la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Galván Vento Clayton Flavio; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 568 DEL CÓDIGO PROCESAL CIVIL, A FIN QUE EL JUZGADO PRACTIQUE LA LIQUIDACIÓN DE ALIMENTOS DEVENGADOS A PARTIR DE LA ADMISIÓN DE LA DEMANDA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03545/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03545/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 568 del Código Procesal Civil, aprobado mediante Resolución Ministerial 010-93-JUS, a fin que el Juzgado practique la liquidación de alimentos devengados a partir de la admisión de la demanda por el órgano jurisdiccional.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IDENTIFICACIÓN, REGISTRO Y REMEDIACIÓN DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS DE LOS RÍOS DE LA CUENCA LLALLIMAYO-MELGAR, RAMIS Y COATA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03543/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03543/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la identificación, registro y remediación de los pasivos ambientales mineros de los ríos de la cuenca Llallimayo-Melgar, Ramis y Coata del departamento de Puno.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA REPRESENTACIÓN PARITARIA DE GÉNERO PARA CARGOS PARTIDARIOS Y DE ELECCIÓN POPULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03538/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03538/</guid>
      <description>Propone establecer el principio de la paridad de género en la representación política nacional, mediante la inscripción de listas de candidatos a cargos partidarios y de elección popular que incorporen la paridad alternada de hombres y mujeres o viceversa.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROTEGE A LOS MENORES DE EDAD DE LA VIOLENCIA EN LOS ESPECTÁCULOS TAURINOS Y OTROS, ASÍ COMO PROHÍBE EL ENTRENAMIENTO Y FORMACIÓN DE MENORES PARA DICHO ESPECTÁCULOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03539/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03500/03539/</guid>
      <description>Propone establecer el principio del interés superior del niño en las corridas de toros, peleas de gallos y afines que propicien violencia contra los animales, considerando éstos espectáculos aptos sólo para mayores de 18 años, no estando permitido el ingreso a los mismos a los menores de edad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728, 276 A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL RÉGIMEN CAS, EN LAS UNIVERSIDADES PÚBLICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03491/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03491/</guid>
      <description>Propone incorporación al régimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral y 276, Ley de Bases de la Carrera Administrativa y de Remuneraciones del Sector Público, según corresponda, a los trabajadores que actualmenete vienen laborando bajo el Régimen de Contrato Administrativo de Servicios-CAS, en las universidades públicas del país.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1442, NORMA QUE REGULA LA GESTIÓN FISCAL DE LOS RECURSOS HUMANOS EN EL SECTOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03440/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03440/</guid>
      <description>Propone derogar el Decreto Legislativo 1442, norma que regula la Gestión Fiscal de los Recursos Humanos en el Sector Público.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Herrera Arévalo Marita; Ávila Rojas Lucio; Echevarría Huamán Sonia Rosario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA REMEDIACIÓN DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS EN EL DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03416/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03416/</guid>
      <description>Propone declarar de interes nacional la identificación, registro y remediación de los pasivos ambientales mineros del departamento de Pasco, por constituir un riesgo para la salud el ambiente y el ecosistema circundante.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REDUCE LA EDAD DE JUBILACIÓN DE LOS ASEGURADOS HOMBRES Y MUJERES PRÓXIMOS A JUBILARSE EN EL RÉGIMEN GENERAL DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES EL DECRETO LEY 19990</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03410/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03410/</guid>
      <description>Propone reducir la regla general de edad de jubilación de sesenta y cinco (65) años a sesenta (60) años de edad para los asegurados hombres y mujeres del Sistema Nacional de Pensiones a que se refiere el Decreto Ley 19990 previsto en el artículo 9 de la Ley 26504 que modifica el Régimen del Sistema Nacional de Pensiones.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 7 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03395/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03395/</guid>
      <description>Propone adicionar un segundo párrafo al artículo 7 de la Constitución Política del Perú, reconozca el derecho del ciudadano peruano a acceder a una vivienda digna como derecho social, ello permitirá garantizar este derecho por parte del Estado.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Herrera Arévalo Marita; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL MEJORAMIENTO DE LA GRUTA DE HUAGAPO COMO ATRACTIVO TURÍSTICO DEL DISTRITO DE PALCAMAYO, PROVINCIA DE TARMA, REGIÓN JUNÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03398/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03398/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el mejoramiento de la Gruta de Huagapo como atractivo turístico del distrito de Palcamayo, provincia de Tarma, región Junín
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Herrera Arévalo Marita; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA LA PROVINCIA DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03401/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03401/</guid>
      <description>Propone declarar en emergencia la provincia de Pasco, por ser zona de constante contaminación ambiental y peligro para la salud de su población, y de necesidad pública e interés nacional el diseño, implementación y ejecución de políticas públicas para minimizar y mitigar los perjuicios ocasionados, debiendo existir participación directa, económica y técnica de los responsables de la contaminación.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL COBRO DE CORTE Y RECONEXIÓN DE LOS SERVICIOS PÚBLICOS DE TELEFONÍA, CABLE E INTERNET</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03396/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03396/</guid>
      <description>Propone eliminar cualquier forma de cobro aplicado a los usuarios por el corte y reconexión de los servicios públicos de telefonía, cable e internet, sea fija o móvil cortados a falta de pago.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen Negativo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Herrera Arévalo Marita; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL JUEGO DE LOTERÍAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03399/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03399/</guid>
      <description>Propone establecer la regulación para la autorización, operación y supervisión de los Juegos de Lotería.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Herrera Arévalo Marita; Galván Vento Clayton Flavio
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LOS REQUISITOS Y PROCEDIMIENTOS DE LA MATERNIDAD SOLIDARIA MEDIANTE EL USO DE TÉCNICAS DE REPRODUCCIÓN ASISTIDA COMO DERECHO HUMANO A SER MADRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03404/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03400/03404/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 7 e incorpora el artículo 7-A a la Ley 26842 Ley General de Salud, regula los requisitos esenciales para acceder al procedimiento de la maternidad solidaria mediante el uso de técnicas de reproducción asistida, el mismo que deberá ser considerado como derecho humano a ser madre
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL FONDO DE DESARROLLO SOCIOECONONÓMICO DE LAS ZONAS DE RECORRIDO EN LA REGIÓN AMAZONAS DEL OLEODUCTO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03379/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03379/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la creación del Fondo de Desarrollo Socioeconómico de las zonas de recorrido en la región Amazonas del Oleoducto Nor Peruano (FONPE), como un fondo intangible destinado a contribuir al desarrollo sostenible del departamento de Amazonas, por donde pasan los ductos conteniendo los hidrocarburos de los Lotes 8 y 192.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DE PROYECTOS DE INVERSIÓN PÚBLICA PARA LA UNIVERSIDAD INTERCULTURAL &#34;FABIOLA SALAZAR LEGUÍA&#34; DE BAGUA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03380/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03380/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la ejecución de los siguientes proyectos de inversión pública de la Universidad Nacional Intercultural &amp;ldquo;&amp;ldquo;Fabiola Salazar Leguía&amp;rdquo;&amp;rdquo; de Bagua, ubicada en la provincia de Bagua, departamento de Amazonas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRORROGA EL PLAZO PREVISTO EN EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 29426, LEY QUE CREA EL RÉGIMEN ESPECIAL DE JUBILACIÓN ANTICIPADA PARA DESEMPLEADOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03378/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03378/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley 29426, Ley que crea el Régimen Especial de Jubilación Anticipada para desempleados en el Sistema Privado de Pensiones
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY 30743, LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA ADJUDICACIÓN DEL TERRENO DENOMINADO CUARTEL TENIENTE MIGUEL CORTEZ UBICADO EN EL DISTRITO DE BELLAVISTA, PROVINCIA DE SULLANA A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE SULLANA DESTINADO PARA EL PROYECTO &#34;CONSTRUCCIÓN DEL MEGAMERCADO MUNICIPAL DE SULLANA&#34;, EQUIPAMIENTO Y ESPACIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03366/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03300/03366/</guid>
      <description>Propone derogar la Ley 30743, Ley que declara de necesidad y utilidad pública la adjudicación del terreno denominado Cuartel Teniente Miguel Cortez ubicado en el distrito de Bellavista, provincia de Sullana, a favor de la Municipalidad provincial de Sullana destinado para el Proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Construcción del Megamercado Municipal de Sullana&amp;rdquo;&amp;rdquo;, Equipamiento y Espacios Públicos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DICTA MEDIDAS COMPLEMENTARIAS PARA EL CÁLCULO DEL PORCENTAJE MÁXIMO DE CAPTURA POR EMBARCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03297/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03297/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 5 y numeral 3 y 6 del artículo 9 del Decreto Legislativo 1084, Ley Sobre Límites Máximo de Captura por Embarcación.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Narváez Soto Eloy Ricardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RESTABLECE BICAMERALIDAD EN EL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03259/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03259/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Perú, a fin de restablecer la bicameralidad en el Congreso de la República.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Autógrafa  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA LAS ALIANZAS ELECTORALES ENTRE PARTIDOS POLÍTICOS Y DICTA OTRAS DISPOSICIONES RESPECTO A LA BARRERA ELECTORAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03266/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03266/</guid>
      <description>Propone eliminar las alianzas electorales entre partidos políticos que participan en las Elecciones Generales para elegir al Presidente de la República, Vicepresidentes, Congresistas y representantes peruanos ante el Parlamento Andino, a fin de que los partidos políticos se fortalezcan mediante un trabajo partidario constante y permanente que garantice su legitimidad política y su representación ciudadana.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LAS ENTIDADES DE LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA ENCARGAR A LAS INSTITUCIONES ARMADAS LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA Y/O INGENIERÍA EN ZONAS DECLARADAS EN EMERGENCIA O DONDE EXISTA CONFLICTO SOCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03254/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03254/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo que faculte a las entidades de la Administración Pública encargar a las Instituciones Armadas la ejecución de obras de infraestructura y/o ingeniería, en zonas declaradas en emergencia o en zonas donde existe un conflicto social.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Yika García Luis Alberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA DIFERENTES ARTÍCULOS DEL CAPÍTULO IX DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, A FIN DE REFORMAR EL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03239/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03239/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Capítulo IX de la Constitución Política del Perú, a fin de reformar funcional y estructuramente el Consejo Nacional de la Magistratura, elimina el proceso de ratificación y ascenso, y fijar las normas básicas para el proceso de selección y nombramiento de los jue- ces y fiscales de todos los niveles y distritos judiciales del país.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS Y NECESIDAD PÚBLICA LA IMPLEMENTACIÓN DE LAS CÁMARAS GESELL EN LOS DISTRITOS FISCALES Y JUDICIALES DEL PAÍS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03231/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03231/</guid>
      <description>Propone declarar de interés y necesidad pública la implementación de las Cámaras Gesell en los distritos fiscales y judiciales del país.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL PROMOVER EL USO DE BOLSAS DE TELA U OTRO MATERIAL QUE NO ATENTEN CONTRA LA CONSERVACIÓN DEL MEDIO AMBIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03230/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03230/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el uso de bolsas de tela u otro material que no atente contra la conservación del medio ambiente.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL MARCO JURÍDICO PARA LAS SOCIEDADES DE BENEFICENCIA PÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03229/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03229/</guid>
      <description>La presente Ley establece el marco legal para todas las Sociedades de Beneficencia, Sociedades de Beneficencia Pública y Juntas de Participación Social.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Rechazado de Plano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LOS ALCANCES DE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIOS PARA LOS TRABAJADORES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD QUE PERTENECEN AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03219/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03219/</guid>
      <description>Propone alcances de la Compensación por Tiempo de Servicios para los trabajadores del Seguro Social de Salud, que pertenecen al Régimen Laboral del Decreto Legislativo 276.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Palma Mendoza José Marvín; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Ávila Rojas Lucio; Vásquez Sánchez César Henry; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE RESPONSABILIDAD PENAL PARA LOS PROYECTISTAS Y SUPERVISORES POR LA INADECUADA FORMULACIÓN DEL EXPEDIENTE TÉCNICO O ESTUDIOS DEFINITIVOS Y PARA LOS EJECUTORES Y SUPERVISORES DE OBRA POR INCUMPLIMIENTOS, OMISIONES O DEFICIENCIAS EN SUS LABORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03225/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03225/</guid>
      <description>Propone establecer responsabilidad penal para los proyectistas y supervisores por la inadecuada formulación del expediente técnico o estudios definitivos, así como para los ejecutores y supervisores de obra por incumplimientos, omisiones o deficiencias en sus labores, de conformidad con las exigencias establecidas en las bases del proceso de selección y del contrato, reguladas por la Ley 30225.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 90 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, PROPONIENDO LA NO REELECCIÓN INMEDIATA DE LOS CONGRESISTAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03226/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03226/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 90 de la Constitución Política del Perú, la no reelección inmediata de los Congresistas de la República.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Alianza por el Progreso
Autores #  Narváez Soto Eloy Ricardo; Vásquez Sánchez César Henry; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Espinoza Cruz Marisol; Acuña Núñez Richard Frank; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA LA LEY 30727 LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA FEDERACIÓN DEPORTIVA NACIONAL PERUANA DE FÚTBOL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03217/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03217/</guid>
      <description>Propone derogar la Ley 30727, Ley de Fortalecimiento de la Federación Deportiva Nacional Peruana de Fútbol.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Palma Mendoza José Marvín; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL PROGRAMA DE PROTECCIÓN GENERAL A LOS HIJOS E HIJAS DE VÍCTIMAS DE FEMINICIDIO EN COBERTURA MÉDICA Y PENSIÓN NO CONTRIBUTIVA PARA MENORES DE EDAD O PERSONAS CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03205/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03205/</guid>
      <description>Propone crear en el Ministerio de la Mujer y Poblaciones Vulnerables, el Programa de Protección General a los hijos e hijas de víctimas de feminicidio.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Al Archivo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 155 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ, PARA SER ELEGIDO MIEMBRO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA SERÁ PREVIO CONCURSO PÚBLICO DE MÉRITOS Y EVALUACIÓN PERSONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03206/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03206/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 155 de la Constitución Política del Perú, respecto a la designación de los miembros del Consejo Nacional de la Magistratura, quienes deberán ser elegidos previo concurso público de méritos y evaluación personal.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto; Galván Vento Clayton Flavio; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 19 DE LA LEY 27785, LEY ORGÁNICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL, MODIFICADA POR LA LEY 30742 LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA Y DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03207/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03200/03207/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 19 de la Ley 27785, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control, modificada por la Ley 30742, Ley de Fortalecimiento de la Contraloría General de la República y del Sistema Nacional de Control.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA REDUCCIÓN DEL CADMIO EN EL CACAO Y SUS DERIVADOS Y SU EXCLUSIÓN DEL REGLAMENTO 488/2014 DE LA UNIÓN EUROPEA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03196/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03196/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la adopción de políticas y medidas orientadas a la reducción del cadmio en el cacao y sus derivados y su exclusión del Reglamento 488/2014 de la Unión Europea.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín; García Jiménez Maritza Matilde; Echevarría Huamán Sonia Rosario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE WINCHINKIM EN LA PROVINCIA DE CONDORCANQUI, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03194/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03194/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la creación del distrito de Winchinkim, en la provincia de Condorcanqui, departamento de Amazonas, cuya capital de distrito es el centro poblado de Candungos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; García Jiménez Maritza Matilde; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN Y CULMINACIÓN DEL i Y IV EJE VIAL EN LA REGIÓN AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03195/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03195/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la ejecución y culminación del I y IV Eje Vial en la región Amazxonas, a fin de fomentar la conectividad y generar polos de desarrollo en la región, con inclusión de la población ubicada en las zonas más alejadas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 36 DE LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03188/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03188/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 36 de la Ley 28044, Ley General de Educación.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Palma Mendoza José Marvín
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE EL DERECHO DE ACCESO A INTERNET COMO DERECHO FUNDAMENTAL PROGRESIVO EN LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03156/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03156/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 14-A en la Constitución Política del Perú, que reconoce el derecho de acceso a internet como derecho fundamental progresivo en la Constitución Política del Perú
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRIORIZA Y FORTALECE LA INCORPORACIÓN PROGRESIVA DE PSICÓLOGOS EDUCATIVOS EN TODOS LOS NIVELES DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR EN ESTADO DE VULNERABILIDAD A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03154/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03154/</guid>
      <description>Propone fortalecer la incorporación progresiva de psicólogos educativos en todos los niveles de la educación básica regular a nivel nacional como política pública (inicial, primaria y secundaria).
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE E IMPLEMENTA LA EDUCACIÓN DIGITAL DE FORMA PROGRESIVA EN LA EDUCACIÓN BÁSICA A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03155/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03155/</guid>
      <description>Propone implementar la educación digital como innovación pedagógica en los centros de educación básica regular (inicial, primaria y secundaria), alternativa (alfabetización) y especial (personas con necesidades educativas especiales) a nivel nacional, incorporando tecnologías de información y comunicación (TIC).
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA PREVENCIÓN Y ERRADICACIÓN DE LA TRATA DE PERSONAS EN EL DEPORTE PROFESIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03157/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03157/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 46-A e incorporación del artículo 153-D del Código Penal, referente a la prevención y erradicación de la tata de ersonas en el deporte profesional.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2018 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA EL RECLUTAMIENTO DE PERSONAS CON DISCAPACIDAD PARA REALIZAR EL SERVICIO MILITAR VOLUNTARIO REGULADO POR LEY 29248</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03136/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03100/03136/</guid>
      <description>Propone autorizar el reclutamiento de personas con discapacidad para realizar el Servicio Militar Voluntario que regula la Ley 29248, como mecanismo orientado a la inclusión plena e integración efectiva de las personas con discapacidad, tomando como fundamento el ejercicio de su derecho a participar en la defensa nacional, así como aprovechar sus habilidades para la defensa de la soberanía e integridad territorial de la Patria.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA PROFESIÓN DE LOS PERIODISTAS EN EL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03030/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03030/</guid>
      <description>Propone la Ley que fortalece la profesión de los periodistas en el Perú, estableciendo la obligatoriedad de la colegiación de los Licenciados en Ciencias de la Comunicación que se dedican al periodismo.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio; Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Vieira Portugal Roberto Gamaniel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS ORIENTADAS A LA PREVENCIÓN, PROCESAMIENTO Y SANCIÓN DEL ACOSO PERSONAL, LABORAL Y SEXUAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03026/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03026/</guid>
      <description>Propone establecer medidas de prevención y sanción de los actos constitutivos de delitos de acoso laboral, personal y sexual en el Perú.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Vieira Portugal Roberto Gamaniel; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA CARRERA PROFESIONAL DEL LICENCIADO EN ADMINISTRACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03020/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/03000/03020/</guid>
      <description>Propone regular la carrera profesional del Licenciado en Administración, conforme a la Constitución Política del Perú, Decreto Ley 22087, Decreto Supremo 020-2006-ED y sus normas modificatorias, complementarias y derogatorias.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Vásquez Sánchez César Henry; Ávila Rojas Lucio; Miyashiro Arashiro Marco Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA LA INDEPENDENCIA DE LOS JEFES DE LOS ÓRGANOS DE CONTROL INSTITUCIONAL DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02988/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02988/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 18 de la Ley 27785, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloría General de la República modificada por Ley 30742, Ley de Fortalecimiento de la Contraloría General de la República y del Sistema Nacional de Control, para darle a los jefes de los Órganos de Control Institucional de la Contraloría General de la República la estabilidad e independencia que necesitan para ejercer de manera eficiente su labor de fiscalización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 19 DE LA LEY 27786, LEY ORGÁNICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALORÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA, MODIFICADA POR LA LEY 30742</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02989/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02989/</guid>
      <description>Ley que modifica el artículo 19 de la Ley 27785, Ley Orgánica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloría General de la República, modificada por la Ley 30742, su único objetivo es que no exista institución del Estado libre de designación de los jefes de los órganos de control institucional por parte de la Contraloría General de la República.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE EL INGRESO DE MENORES DE EDAD A DISCOTECAS, BARES, CANTINAS, NIT CLUBS, VIDEO PUB, BINGOS, TELEPÓDROMOS, SALAS DE BILLAR Y LOCALES CON ESPECTÁCULOS PARA MAYORES DE EDAD O DEDICADOS EXCLUSIVAMENTE AL EXPENDIO DE BEBIDAS ALCOHÓLICAS O DE APUESTAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02990/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02990/</guid>
      <description>Propone proteger la integridad de los menores de edad y establecer el marco normativo que prohíbe su ingreso a discotecas, bares, cantinas, night clubs, video pub, bingos, telepódromos, salas de billar y locales con espectáculos para mayores de edad o dedicados exclusivamente al expendio de bebidas alcohólicas o de apuestas, a efectos de advertir y sancionar en forma contundente y severa su incumplimiento
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL PERÍODO MÍNIMO DE AFILIACIÓN PARA SER CANDIDATO A CARGOS DE ELECCIÓN POPULAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02971/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02971/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 18 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, establece el período mínimo de afiliación para ser candidato a cargos de elección popular.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCION LEGISLATIVA QUE DEROGA LA RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA 006-2017-2018-CR QUE INCORPORA UN ÚLTIMO PÁRRAFO AL ARTÍCULO 33 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02970/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02970/</guid>
      <description>Propone derogar la Resolución Legislativa del Congreso de la República 006-2017-2018-CR que incorpora un último párrafo al artículo 33 del Reglamento del Congreso de la República.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RECONOCE Y DENOMINA A LA CIUDAD DE ZEPITA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO COMO CIUDAD BENEMÉRITA Y HEROICA DE LA REPÚBLICA POR SU LEGADO HISTÓRICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02928/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02928/</guid>
      <description>Propone reconocer como ciudad Benemérita y Heroica de la República por su legado histórico, a la ciudad de Zepita ubicada en el distrito del mismo nombre, provincia de Chuquito del departamento de Puno.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Herrera Arévalo Marita; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA EL RÉGIMEN LABORAL DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y ADMINISTRACIÓN TRIBUTARIA-SUNAT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02906/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02900/02906/</guid>
      <description>Propone ley que precisa que la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administración Tributaria y sus trabajadores, se rigen por el régimen laboral de la actividad privada y no están comprendidos dentro de los alcances de las normas que regulan la gestión de recursos humanos del servicio civil.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA IMPORTACIÓN DE GAS NATURAL DEL PAÍS DE BOLIVIA, PARA EL APROVECHAMIENTO DE LA POBLACIÓN DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02894/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02894/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la importación de gas natural del país de Bolivia, para el aprovechamiento de la población del departamento de Puno.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Herrera Arévalo Marita; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FIJA LOS ALCANCES PARA ESTABLECER EL CÁLCULO DE LA COMPENSACIÓN POR TIEMPO DE SERVICIOS DEL PERSONAL DE ESSALUD SUJETOS AL RÉGIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02893/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02893/</guid>
      <description>Propone Ley que fija los alcances para establecer el cálculo de la Compensación por Tiempo de Servicios (CTS), del personal del Seguro Social de Salud sujetos al Régimen Laboral del Decreto Legislativo 276. y su modificatoria Ley 25224.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Herrera Arévalo Marita; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 5, 27, 39 DE LA LEY 29459, LEY DE LOS PRODUCTOS FARMACÉUTICOS, DISPOSITIVOS MÉDICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS, A FIN DE CREAR LA AUTORIDAD NACIONAL REGULADORA DE PRECIOS DE LOS MEDICAMENTOS ESTABLECER LA OFERTA OBLIGATORIA DE MEDICAMENTOS GENÉRICOS EN LOS SERVICIOS DE FARMACIA PUBLICOS Y PRIVADOS DEL PAÍS, PERMITIR EL ACCESO A LA INFORMACIÓN DEL PRECIO DE LOS MEDICAMENTOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02892/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02892/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 5, 27, 39 de la Ley 29459, de la Ley 29459, Ley de los Productos Farmacéuticos, dispositivos médicos y productos sanitarios, a fin de crear la Autoridad Nacional Reguladora de Precios de los Medicamentos (ANRPM), establecer la oferta obligatoria de medicamentos genéricos en los servicios de farmacia públicos o privados del país, permitiendo al consumidor elegir entre medicamentos genéricos y de patente, y permitir al ciudadano consumidor el acceso a la información del costo de los medicamentos ofertados, y otorga obligaciones de control y sanción a las entidades reconocidas en el artículo 5 de la presente ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL PORTAL WB DE ACCESO PÚBLICO A LA INFORMACIÓN DEL REGISTRO NACIONAL DE PERSONAS DESAPARECIDAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02875/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02875/</guid>
      <description>Propone la creación de un portal web del Registro Nacional de acceso público para difundir la información de las personas desaparecidas y/o extraviadas, menores o adultas y las fallecidas no identificadas con la denominación de NN, internados en nosocomios o institutos de salud mental y los que se encuentren privados de su libertad o no disciernen su identificación, cuyo paradero se desconoce, con el fin de su inmediata localización.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL SERVICIO DE VERIFICACIÓN BIOMÉTRICA GRATUITO PRESTADO POR RENIEC A EMPRESAS PRIVADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02883/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02883/</guid>
      <description>Propone Derogar la Céntesima Vigésima Primera Disposición Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector Público para el año fiscal 2018, con la finalidad de cautelar los intereses de RENIEC.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ramírez Tandazo Bienvenido; Robles Uribe Lizbeth Hilda; García Jiménez Maritza Matilde; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ávila Rojas Lucio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE RESTITUYE EL SISTEMA BICAMERAL EN EL PODER LEGISLATIVO Y MODIFICA LOS ARTÍCULOS 90, 92, 94, 100, 101, 102, 104, 105, 161, 201, 206 DE LA CONSTITUCIÓN POLITICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02880/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02880/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Constitución Política del Peru, con la finalidad de restituir el sistema Bicameral en el Poder Legislativo.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Autógrafa  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Ramírez Tandazo Bienvenido; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO PENAL ART. 151-A/DELITO DE ACOSO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02866/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02866/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 151-A al Código Penal, a efectos de tipificar la conducta y/o acción típica antijurídica y culpable del deliito de acoso en todas sus modalidades y establecer como consecuencia una sanción reprochable al sujeto activo del hecho punible, incorporándolo al Capítulo I(Violación de la libertad personal) de Título IV (Delitos contra la Libertad).
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE EXÁMEN DE SALUD MENTAL COMO PROCESO OBLIGATORIO DE ADMISIÓN A LAS CARRERAS PROFESIONALES DE EDUCACIÓN Y PSICOLOGÍA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02867/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02867/</guid>
      <description>Propone implementar el exámen de salud mental como proceso obligatorio de admisión a las universidades e institutos y escuelas de educación superior publicos y privados en todas sus modalidades de ingreso, a fin que el postulante acceda a una vacante, para las carrerass profesionales y/o técnicas de Educación y Psicología.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS PÚBLICO EL FORTALECIMIENTO E IMPLEMENTACIÓN DE ESPECIALIDADES MÉDICAS Y SERVICIOS DE LABORATORIO CLÍNICO Y DIAGNÓSTICO POR IMÁGENES EN LOS POLICLÍNICOS DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02868/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02868/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público el fortalecimiento e implementación de especialidades médicas y servicos de laboratorio clínico y diagnótico por imágenes en los policlínicos de la Policía Nacional del Perú a niivel nacional.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Al Archivo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Palma Mendoza José Marvín; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Ramírez Tandazo Bienvenido; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN DEL FONDO NACIONAL DE ASISTENCIA PREVISIONAL E INCREMENTA EN UN 30% LA PENSIÓN DE JUBILACIÓN DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02869/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02869/</guid>
      <description>Propone crear el &amp;ldquo;&amp;ldquo;Fondo Nacional de Asistencia Previsional&amp;rdquo;&amp;rdquo;, para el incremento de pensiones a los jubilados bajo el régimen del Decreto Ley 19990.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Rechazado de Plano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Palma Mendoza José Marvín; Ramírez Tandazo Bienvenido; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL SERVICIO CIVIL DE GRADUANDOS SECIGRA-CIENCIAS AGROPECUARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02800/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02800/02800/</guid>
      <description>Propone crear y regular el servicio civil de graduandos SECIGRA-CIENCIAS AGROPECUARIAS que será realizado por estudiantes del último año de las carreras profesionales a fines a la actividad agrícola y agropecuaria que se dictan en las Universidades públicas y privadas del país.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Yika García Luis Alberto; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Alcalá Mateo Percy Eloy; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA INCORPORACIÓN DEL CURSO DE SOCIEDAD, FAMILIA Y VALORES EN LA CURRICULA DE LA EDUCACIÓN BÁSICA REGULAR DE PRIMARIA Y SECUNDARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02797/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02797/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la incorporación del curso &amp;ldquo;&amp;ldquo;Sociedad, Familia y Valores&amp;rdquo;&amp;rdquo; en el Plan de Estudios, comprendido en la Curricula Nacional de la Educación Básica Regular de primaria y secundaria.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Yika García Luis Alberto; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 71 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02770/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02770/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 71 de la Constitución Política del Perú.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Herrera Arévalo Marita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Galván Vento Clayton Flavio; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE ÁCORA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02769/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02769/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación de la provincia de Ácora en el departamento de Puno.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ávila Rojas Lucio; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO &#34;CREACIÓN DEL SISTEMA DE AGUA POTABLE Y DEL SERVICIO DE DISPOSICIÓN SANITARIA DE EXCRETAS EN EL CENTRO POBLADO DE CUPISAYA-KARIFUYO (HITO 9 Y 10), DISTRITO DE TILALI, PROVINCIA DE MOHO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02768/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02768/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Creación del Sistema de Agua Potable y del Servicio de Disposición Sanitaria de Excretas en el Centro Poblado de Cupisaya-Karifuyo (Hito 9 y 10), distrito de Tilali, provincia de Moho del departamento de Puno.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCION Y PROMOCIÓN DE DERECHOS DE LAS MADRES SOLTERAS JEFAS DE FAMILIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02735/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02735/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo especial de protección y promoción de derechos de las madres solteras jefas de familia, en situación de pobreza o pobreza extrema, a fin de que reciban un tratamiento acorde con su situación de vulnerabilidad y su condición de padre y madre en la crianza y cuidado de sus hijos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE RETRIBUCIÓN ECONÓMICA A CARGO Y CUENTA DE LOS INTERNOS DE LOS ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS A TRAVÉS DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN FAVOR DE LA SOCIEDAD Y EL ESTADO PERUANO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02743/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02743/</guid>
      <description>Propone establecer una retribución económica a cargo de los internos de los Establecimientos Penitenciarios, administrados por el Instituto Nacional Penitenciario (INPE), en favor de la sociedad y del Estado peruano, a través de actividades productivas durante el período de tiempo que se encuentren privados de su libertad, sea efectiva o preventiva, lo que les permitiráreinsertarse laboralmente, contribuyendo con su resocialización.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES QUE CUENTAN CON PLAN REGIONAL DE ACCIÓN POR LA INFANCIA Y LA ADOLENCIA, UTILIZAR HASTA EL 5% DE SUS RECURSOS PROVENIENTES DEL CANON EN PROGRAMAS Y PROYECTOS A FAVOR DE LA NIÑEZ Y ADOLESCENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02736/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02736/</guid>
      <description>Propone autorizar a los Gobiernos Regionales que cuentan con Plan Regional de Acción por la Infancia y la Adolescencia, utilzar hasta el 5% de sus recursos provenientes del canon en programas y proyectos a favor de la niñez y adolescencia de sus regiones.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Yika García Luis Alberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Chacón De Vettori Cecilia Isabel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 22 DE LA LEY 27972, LEY ORGÁNICA DE MUNICIPALIDADES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02745/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02745/</guid>
      <description>Propone modificaar el artículo 22 de la Ley 27972, Ley Orgánica de Municipalidades, con la finalidad de evitar actos de corrupción.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Herrera Arévalo Marita; Galván Vento Clayton Flavio; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia
Opiniones #  Opiniones publicadas #  Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 31 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, QUE ESTABLECE LA CONDICIÓN DE ACCESITARIO DEL DOCENTE QUE NO ALCANZA UNA VACANTE PARA EL ASCENSO EN LA CARRERA PÚBLICA MAGISTERIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02747/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02700/02747/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 31 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial y establece la condición de accesitario a los docentes que aprueban el concurso para el ascenso en la Carrera Pública Magisterial que no alcanzaron su ascenso por falta de vacante.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Robles Uribe Lizbeth Hilda; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE CONTROL DE ESTRUCTURAS PARA LAS OPERACIONES DE CONCENTRACIÓN ECONÓMICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02634/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02634/</guid>
      <description>Propone la libre competencia y la eficiencia en los mercados para la protección de los consumidores a través de un control de estructuras.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ramírez Gamarra Osías; Yuyes Meza Juan Carlo; Elías Ávalos Miguel Ángel; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Domínguez Herrera Carlos Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ARTÍCULO 93 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ DE 1993, RESPECTO A LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02613/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02600/02613/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 93 de la Constitución Política del Perú de 1993, respecto a la inmunidad parlamentaria.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Al Archivo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Peruanos por el Kambio
Autores #  Donayre Pasquel Patricia Elizabeth; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Flores Vílchez Clemente; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Guía Pianto Moisés Bartolomé; Meléndez Celis Jorge Enrique; Oliva Corrales Alberto Eugenio; Sánchez Alva Janet Emilia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL FONDO DE DESARROLLO DE LA GANADERÍA LECHERA (FONDEL) Y DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN TÉCNICA DEL SECTOR LÁCTEO (ITL)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02590/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02590/</guid>
      <description>Propone el desarrollo de la actividad ganadera mediante la creación del Fondo de Desarrollo de la Ganadería Lechera (FONDEL), asi como la declaratoria de necesidad pública preferente interés nacional del Instituto Nacional de Investigación Técnica del sector lácteo (ITL).
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; García Jiménez Maritza Matilde; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL CIRCUITO TURÍSTICO RURAL COMUNITARIO EN LA PROVINCIA DE CONDORCANQUI Y LA PUESTA EN VALOR Y PROMOCIÓN DEL CORREDOR TURÍSTICO &#34;RUTA DE LAS BAGUAS&#34; EN LA REGIÓN AMAZONAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02591/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02591/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la creación del circuito turístico rural comunitario en la provincia de Condorcanqui, región Amazonas y la puesta en valor y promoción del Corredor Turístico &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ruta de las Baguas&amp;rdquo;&amp;rdquo; en la región Amazonas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Herrera Arévalo Marita; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.115°/PRECISA ELECCIOPNES GENERALES EN CASO DE IM´PEDIMENTO DE LÍNEA SUCESORIA A PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA EN CASO DE VACANCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02574/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02574/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 115° de la Constitución Política: por impedimento temporal o permanente del Presidente de la república, asume sus funciones el Primer Vicepresidente. En defecto de éste, el Segundo Vicepresidente. Por impedimento de ambos, el Presidente del Congreso. Si el impedimento es permanente, el Presidente del Congreso convoca de inmediato a elecciones generales para Presidente, Vicepresidente y Congreso de la República.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN TURÍSTICA PARA EL DEPARTAMENTO DE TUMBES QUE AMPLÍA BENEFICIOS DE LA LEY 29285 PARA LOS VUELOS DESDE Y HACIA EL AEROPUERTO &#34;CAP. FAP PEDRO CANGA RODRÍGUEZ&#34;, DISTRITO Y PROVINCIA DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02532/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02532/</guid>
      <description>Propone promover el flujo turístico al departamento de Tumbes, ampliando los beneficios tributarios otorgados mediante la Ley 29285 a las empresas de transporte aéreo, que prestan servicios de transporte de pasajeros desde o hacia la ciudad de Tumbes.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; García Jiménez Maritza Matilde; Galván Vento Clayton Flavio; Herrera Arévalo Marita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTERÉS PÚBLICO LA ADJUDICACIÓN DEL TERRENO DENOMINADO &#34;CUARTEL COLOMA&#34;, UBICADO EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE TUMBES A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE TUMBES, DESTINADO PARA LA CONSTRUCCIÓN DEL TERMINAL DE TRANSPORTE TERRESTRE DE TUMBES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02512/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02512/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad e interés público la adjudicación del terreno denominado &amp;ldquo;&amp;ldquo;Cuartel Coloma&amp;rdquo;&amp;rdquo;, ubicado en la provincia, departamento de Tumbes a favor de la Municipalidad Provincial de Tumbes destinado para la construcción del terminal de transporte terrestre de Tumbes.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dictamen Negativo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Ávila Rojas Lucio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Yika García Luis Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 14 DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POLÍTICAS, PARA INCORPORAR EL FINANCIAMIENTO PROVENIENTE DE LA CORRUPCIÓN COMO CAUSAL PARA DECLARAR LA ILEGALIDAD DE UNA ORGANIZACIÓN POLÍTICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02513/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02500/02513/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 14 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas, para incorporar el financiamiento proveniente de la corrupción como causal para declarar la legalidad de una organización política.,
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dispensado 2da. votación  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; Ávila Rojas Lucio; Galván Vento Clayton Flavio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Yika García Luis Alberto; Bocangel Weydert Guillermo Augusto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL, QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 48 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02448/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02448/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 48 de la Constitución Política del Perú insertando la denominación &amp;ldquo;&amp;ldquo;lenguas indígenas u originarias&amp;rdquo;&amp;rdquo; por la de &amp;ldquo;&amp;ldquo;lenguas aborígenes&amp;rdquo;&amp;rdquo;, acorde con la legislación nacional e internacional que garantiza el uso de la lengua indígena u originaria como parte de la identidad de los pueblos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Se inhibe  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL CONOCIMIENTO DE DOS IDIOMAS OFICIALES PARA ACCEDER AL CARGO DE PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA, VICEPRESIDENTE, CONGRESISTA, REPRESENTANTE AL PARLAMENTO ANDINO, AUTORIDAD REGIONAL Y MUNICIPAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02446/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02446/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 90 y 110 de la Constitución Política del Perú, que establece el conocimiento de dos idiomas oficiales para acceder al cargo de Presidente de la República, Vicepresidente, Congresista, representante al Parlamento Andino, Autoridad Regional y Municipal
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Se inhibe  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERÚ Y RESTITUYE EL SISTEMA BICAMERAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02447/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02400/02447/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 104, 105, 106, 107, 108 y 134 de la Constitución Política del Perú y restituye el Sistema Bicameral.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Autógrafa  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  No Agrupados
Autores #  Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Galván Vento Clayton Flavio; García Jiménez Maritza Matilde; Herrera Arévalo Marita; Palma Mendoza José Marvín; Ramírez Tandazo Bienvenido; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE LA MORATORIA DE CREACIÓN DE UNIVERSIDADES PÚBLIAS Y PRIVADAS POR UN PERÍODO DE DOS AÑOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02281/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02281/</guid>
      <description>Propone establecer la moratoria de dos (2) años para la creación y autorización de funcionamiento de nuevas universidades públicas y privadas
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Noceda Chiang Paloma Rosa; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Ventura Ángel Roy Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL LITERAL E) DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02239/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02239/</guid>
      <description>Propone modificar el literal e) del artículo 88 del Reglamento del Congreso, que precisa la facultad de solicitar el levantamiento del secreto de las comunicaciones de las Comisiones Investigadoras del Congreso de la República.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bartra Barriga Rosa María; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Figueroa Minaya Modesto; Noceda Chiang Paloma Rosa; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE LAS ENTIDADES ADMINISTRADORAS DE PLATAFORMAS TECNOLÓGICAS QUE OFERTAN APLICATIVOS DE INTERCONEXIÓN PARA LA CONTRATACIÓN DEL SERVICIO DE TRANSPORTE ESPECIAL-TAXI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02218/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02200/02218/</guid>
      <description>Propone regular el servicio de las entidades administradoras de plataformas tecnológicas que ofertan aplicativos de interconexión para la contratación del servicio de transporte especial taxi, bajo estándares de seguridad, calidad y eficiencia.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ventura Ángel Roy Ernesto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Lizana Santos Mártires; Ávila Rojas Lucio; Ushñahua Huasanga Glider Agustín</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL INSTITUTO NACIONAL DEL CACAO PERUANO (INCAPE) CON SEDE EN EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02166/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02166/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del Instituto Peruano del Cacao Peruano (INCAPE), con sede principal en el departamento de Cusco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Cuadros Candia Nelly Lady; Saavedra Vela Esther; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Arimborgo Guerra Tamar; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Figueroa Minaya Modesto; García Jiménez Maritza Matilde; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Takayama Jiménez Liliana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL, NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA EL ESTUDIO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA CANCHAQUE-HUANCABAMBA EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA SIN AFECTAR LAS ÁREAS NATURALES Y ARQUEOLÓGICAS PROTEGIDAS, ASÍ COMO EL MEDIO AMBIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02164/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02100/02164/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el estudio y asfaltado de la carretera Canchaque-Huancabamba en el distrito de Canchaque, provincia de Huancabamba, en el departamento de Piura, sin afectar las áreas naturales y arqueológicas protegidas, así como el medio ambiente.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Alcalá Mateo Percy Eloy; Arimborgo Guerra Tamar; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 140 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA DEL PERU SOBRE APLICACIÓN DE LA PENA DE MUERTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02069/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02069/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 140 de la Constitución Política del Perú, a fin que la pena de muerte se aplique también por el delito de violación de la libertad sexual cometido contra menores de edad de siete años de edad seguido de muerte.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Bartra Barriga Rosa María; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Dipas Huamán Miky Joaquín; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Yika García Luis Alberto; Reátegui Flores Rolando; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Vergara Pinto Edwin; Beteta Rubín Karina Juliza; Ananculi Gómez Betty Gladys; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Figueroa Minaya Modesto; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Ventura Ángel Roy Ernesto; Elías Ávalos Miguel Ángel; Galván Vento Clayton Flavio; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Noceda Chiang Paloma Rosa; Ramírez Gamarra Osías; Mamani Colquehuanca Moisés; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Lizana Santos Mártires; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Herrera Arévalo Marita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE Y REGULA LOS SERVICIOS VETERINARIOS ASISTENCIALES EN LAS VETERINARIAS MUNICIPALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02060/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02060/</guid>
      <description>Propone regular los servicios veterinarios asistenciales que pueden ofrecer los gobiernos locales a través de las veterinarias municipales en sus jurisdicciones como acciones de protección de la salud pública y de cuidado y bienestar de los animales.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ramírez Gamarra Osías; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Elías Ávalos Miguel Ángel; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Aramayo Gaona Alejandra</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE TUTELA LA ATENCIÓN IDÓNEA DE LA MUJER VÍCTIMA DE VIOLENCIA Y CREA EL REGISTRO PÚBLICO DE CONDENADOS POR DELITOS DE VIOLENCIA COMETIDOS EN SU CONTRA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02072/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02072/</guid>
      <description>Propone asegurar la atención y protección idóneas de las mujeres víctimas de violencia en las comisarías, y crea el Registro Público de Condenados por Delitos de Violencia contra la Mujer, de conformidad con la tutela especial que la Constitución Política le brinda a la mujer en su artículos 2 y 4.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCLUYE EN LA REPARTICIÓN DEL CANON A LAS INSTITUCIONES PÚBLICAS DE EDUCACIÓN BÁSICA QUE BRINDEN FORMACIÓN TÉCNICO.PRODUCTIVA Y AL SENATI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02053/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02053/</guid>
      <description>Propone incorporar en los alcances de la repartición del canon que reciben los Gobiernos Regionales a las instituciones educativas públicas de educación básica regular y educación básica alternativa que brinden formación técnico-productiva debidamente reconocida y autorizada por las autoridades competentes y al Servicio Nacional de Adiestramiento en Trabajo Industrial (SENATI)
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY MARCO QUE UNIFICA NORMATIVIDAD DE PRIORIZACIÓN Y PRELACIÓN PARA EL PAGO DE DEUDA SOCIAL A CARGO DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02043/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02043/</guid>
      <description>Propone unificar la normatividad existente y establecer criterios para efectivizar el pago de la deuda social a cargo del Estado, priorizando el orden de prelación y el derecho adquirido por su judicialización, así como por el acto administrativo firme.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Alcalá Mateo Percy Eloy; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Castro Grández Miguel Antonio; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Lizana Santos Mártires; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Quintanilla Chacón Alberto Eugenio; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA CREACIÓN DE UNA COMISIÓN ESPECIAL PARA LA ELABORACIÓN DE UN PLAN NACIONAL DE CUIDADOS PALIATIVOS PARA PACIENTES ADULTOS Y PEDIÁTRICOS CON ENFERMEDADES ONCOLÓGICAS Y NO ONCOLÓGICAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02033/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02033/</guid>
      <description>Propone promover la creación de una comisión especial para la elaboración de un plan nacional de cuidados paliativos para pacientes adultos y pediátricos con enfermedades oncológicas y no oncológicas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Herrera Arévalo Marita; Lizana Santos Mártires; Melgarejo Páucar María Cristina; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Aguilar Montenegro Wilmer; Ávila Rojas Lucio; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 24 DE LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TRÁNSITO TERRESTRE, Y REGULA EL DEBIDO PROCEDIMIENTO EN LA APLICACIÓN DE LAS FOTOPAPELETAS PARA EL CONTROL DEL TRÁNSITO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02026/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02026/</guid>
      <description>Propone modificar el párrafo 24.4 y agréguese el párrafo 24.8 del artículo 24 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tránsito Terrestre, a fin de regular un procedimiento debido en la aplicación de las fotopapeletas en el control del tránsito terrestre
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Herrera Arévalo Marita; Lizana Santos Mártires; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Ávila Rojas Lucio; Ramírez Gamarra Osías; Galván Vento Clayton Flavio; Figueroa Minaya Modesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DISTRITO DE UTAO-HUÁNUCO/CREA EL....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02005/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/02000/02005/</guid>
      <description>Propone declarar de interés público y de prioridad nacional la cración del distrito de Utao, en la provincia y departamento de Huánuco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Beteta Rubín Karina Juliza; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Pariona Galindo Federico; Melgar Valdez Elard Galo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Monterola Abregu Wuilian Alfonso; Bartra Barriga Rosa María</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 29471, LEY QUE PROMUEVE LA OBTENCIÓN, LA DONACIÓN Y EL TRANSPLANTE DE ÓRGANOS O TEJIDOS HUMANOS, Y MODIFICA EL ART. 318-A DEL CÓDIGO PENAL SOBRE TRÁFICO DE ÓRGANOS, TEJIDOS Y CÉLULAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01975/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01975/</guid>
      <description>Propone la incorporación de los artículos 1-A, 1-B, 6, 7, 8, 9, 10 y modificación del artículo 5 de la Ley 29471, Ley que promueve la obtención, la donación y el trasplante de órganos o tejidos humanos, y modifica el artículo 318-A del Código Penal sobre tráfico de órganos, tejidos y células.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE UN HOSPITAL EN EL DISTRITO DE LA UNIÓN DE LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PIURA POR LOS ACONTECIMIENTOS DEL FENÓMENO DEL NIÑO COSTERO.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01909/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01909/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de un Hospital en el distrito de la Unión, provincia de Piura en el departamento de Piura por los acontecimientos del fenómeno del Niño Costero.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  García Jiménez Maritza Matilde; Salgado Rubianes Luz Filomena; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Herrera Arévalo Marita; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Takayama Jiménez Liliana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST. 155, 156/EN RELACIÓN AL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01902/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01900/01902/</guid>
      <description>Propone reformar los artículos 155 y 156 de la Constitución Política, en relación al Consejo Nacional de la Magistratura.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Aguilar Montenegro Wilmer; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Ushñahua Huasanga Glider Agustín; Vergara Pinto Edwin; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA DE MANERA AUTOMÁTICA EL DERECHO A LAS PRESTACIONES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD PARA EL CASO DE AFILIADOS REGULARES QUE REINGRESAN A TRABAJAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01845/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01845/</guid>
      <description>Propone otorgar de manera automática el derecho a las prestaciones del Seguro Social de Salud para los afiliados regulares que dejaron de trabajar y reingresaron en iguales condiciones dentro del plazo de un año de culminado su vinculo laboral
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Lizana Santos Mártires; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Ananculi Gómez Betty Gladys; Yika García Luis Alberto; Sarmiento Betancourt Freddy Fernando; Ponce Villarreal De Vargas Yesenia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 10, 11 DE LA LEY 30407, LEY DE PROTECCIÓN Y BIENESTAR ANIMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01822/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01822/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 10 y 11 de la Ley 30407, Ley de Protección y Bienestar Animal.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Pariona Galindo Federico; Saavedra Vela Esther; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Aramayo Gaona Alejandra; Bartra Barriga Rosa María; Elías Ávalos Miguel Ángel; Figueroa Minaya Modesto; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Mamani Colquehuanca Moisés; Ticlla Rafael Carlos Humberto; Ventura Ángel Roy Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROPONE COMO REQUISITO PARA LABORAR EN EL SECTOR PÚBLICO, NO TENER CONDENA POR DELITO DE TERRORISMO O POR DELITO DE APOLOGÍA DEL TERRORISM</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01810/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01810/</guid>
      <description>Propone como requisito para laborar en el Sector Público, no tener condena por delito de terrorismo o por delito de apología del terrorismo.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Pariona Galindo Federico; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Aramayo Gaona Alejandra; Bartra Barriga Rosa María; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Elías Ávalos Miguel Ángel; López Vilela Luis Humberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Tandazo Bienvenido; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Ventura Ángel Roy Ernesto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL VETERANO DE GUERRA Y DE LA PACIFICACIÓN NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01806/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01800/01806/</guid>
      <description>Propone establecer un marco legal que otorgue un reconocimiento meritorio a los miembros de las Fuerzas Armadas y de la Policía Nacional que participaron en los conflictos armados en defensa de la soberanía nacional y en el proceso de pacificación nacional, poniendo énfasis en su condición de veteranos militares y policías en situación de retiro.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA &#34;HÉROES DE LA DEMOCRACIA&#34; A LOS MIEMBROS DEL GEIN DIRCOTE-PNP</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01758/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01758/</guid>
      <description>Propone reconocer a los miembros policiales de la Primera División de Inteligencia contra el Terrorismo conocido como el Grupo Especial de Inteligencia (GEIN) de la Dirección contra el Terrorismo (DIRCOTE) de la Policía Nacional del Perú, por su distinguido servicio a la Nación y valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, en el proceso de pacificación y defensa de nuestra democracia.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 30 DE LA LEY 27181 Y 85 DE LA LEY 29571-ESTABLECE CRITERIOS PARA DETERMINAR EL COSTO DEL SOAT</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01754/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01754/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 30 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tránsito Terrestre y el artículo 85 de la Ley 29571 Código de Protección y Defensa del Consumidor, con el fin de establecer criterios para realizar el cobro del SOAT, así como fortalecer y defender el derecho de los consumidores.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PRECISA Y COMPLEMENTA LA PROTECCIÓN DE LIBRE ELECCIÓN Y CONTRATACIÓN DEL CONSUMIDOR USUARIO DE SERVICIOS NOTARIALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01738/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01738/</guid>
      <description>Propone precisar y complementar el marco normativo contemplado en la Ley 29571 &amp;ldquo;&amp;ldquo;Código de protección y defensa del consumidor&amp;rdquo;&amp;rdquo;, como también en la Ley 28587, Ley complementaria a la Ley de protección al consumidor en materia de servicios financieros, a efecto de brindar mayor protección a la libre elección y contratación de consumidor usuario de servicios notariales.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2017 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA APROBACIÓN DE GUÍAS DE PRÁCTICA CLÍNICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01712/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01712/</guid>
      <description>Propone declarar de interés y necesidad pública que el Ministerio de Salud apruebe las guías de práctica clínica en el marco de la actualización del Plan Esencial de Aseguramiento en Salud (PEAS), a fin de salvaguardar los derechos a la vida, salud e integridad de los pacientes a nivel nacional.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y OPERACIÓN DEL ESTABLECIMIENTO DE SALUD DE CATEGORÍA II-2 DE LA PROVINCIA DE OYÓN,DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01709/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01709/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y preferente interés nacional la construcción, equipamiento y operación, disponer las acciones administrativas y presupuestales necesarias par viabilizar y ejecutar la construcción e implementación del Hospital de Oyón
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Lizana Santos Mártires; Galván Vento Clayton Flavio; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Miyashiro Arashiro Marco Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 34 DE LA LEY 29459 LEY DE LOS PRODUCTOS FARMACÉUTICOS, DISPOSITIVOS MÉDICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01711/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01700/01711/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 34 de la Ley 29459, Ley de los productos farmacéuticos, dispositivos médicos y productos sanitarios, tiene por objeto disponer que la sociedad civil organizada participe en la elaboración del Petitorio Nacional Único de Medicamentos Esenciales (PNUME) a fin de trasladar sus necesidads y fiscalizar la adecuada atención a sus demandas, y con ello salvaguardando los derechos a la vida, salud e integridad de los pacientes a nivel nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN LABORATORIO DE CRIMINALÍSTICA DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01636/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01600/01636/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción y funcionamiento de un Laboratorio de Criminalística de la Policía Nacional del Perú en la Provincia Constitucional del Callao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Castro Grández Miguel Antonio; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Galván Vento Clayton Flavio; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Chihuán Ramos Leyla Felícita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES A EJECUTAR PROYECTOS DE INVERSIÓN PÚBLICA DEL PODER JUDICIAL Y EL MINISTERIO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01594/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01594/</guid>
      <description>Propone autorizar a los Gobiernos Regionales y Locales a ejecutar proyectos de inversión del Poder Judicial y el Ministerio Público en sus respectivas jurisdicciones a título gratuito sin que tal disposición afecte de manera alguna las funciones propias de cada sector de acuerdo a las leyes que los rigen..
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL PARA SANCIONAR EL DELITO DE EXPLOTACIÓN SEXUAL EN SUS DIVERSAS MODALIDADES, PARA LA ESPECIAL PROTECCIÓN DE LAS NIÑAS. NIÑOS, ADOLESCENTES Y MUJERES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01536/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01536/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Código Penal, tiene por objeto adecuar la normatividad penal, de ejecución penal y otras normas conexas para combatir con eficacia los diferentes delitos de explotación sexual de las personas, con particular énfasis en la explotación de las niñas, niños, adolescentes y mujeres.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONSTRUCCIÓN DEL MUSEO DE SITIO DE LA PROVINCIA DE HUARMEY Y EL MUSEO DE SITIO DE LA PROVINCIA DE RECUAY EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH PARA LA PUESTA EN VALOR DE LOS SITIOS ARQUEOLÓGICOS, LA CULTURA Y EL TURISMO LOCAL DE LA ZONA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01502/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01502/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la construcción del Museo de Sitio de la provincia de Huarmey y el Museo de Sitio de la provincia de Recuay en el departamento de Ancash, con la finalidad de la puesta en valor de los sitios arqueológicos, la cultura y el turismo local de la zona.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN E IMPLEMENTACIÓN DEL MUSEO DE LAS MONTAÑAS ANDINAS-MMA EN LA CIUDAD DE HUARAZ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01501/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01500/01501/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación, construcción e implementación del museo de las Montañas Andinas, en la provincia de Huaraz, departamento de Ancash.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Arimborgo Guerra Tamar; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Salaverry Villa Daniel Enrique; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL INCISO A) DEL ARTÍCULO 18 DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01464/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01464/</guid>
      <description>Propone modificar el inciso a) del artículo 18 del Texto Único Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, aprobado por Decreto Supremo 055-99-EF y normas modificatorias, disposición que establece uno de los requisitos sustanciales para el goce del derecho al crédito fiscal.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y PRIORITARIO INTERÉS NACIONAL LA REMODELACIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL REGIONAL DOCENTE &#34;LAS MERCEDES&#34; DE CHICLAYO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01453/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01453/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y prioritario interés nacional la remodelación y equipamiento del Hospital Regional Docente &amp;ldquo;&amp;ldquo;Las Mercedes &amp;quot;&amp;rdquo; de Chiclayo.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Takayama Jiménez Liliana Milagros; Beteta Rubín Karina Juliza; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Robles Uribe Lizbeth Hilda; Aramayo Gaona Alejandra; Trujillo Zegarra Gilmer; Lizana Santos Mártires</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROMOCIÓN, DESARROLLO Y EMPRENDIMIENTO DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD EN EL ÁMBITO DE LA INVESTIGACIÓN CIENTÍFICA, DESARROLLO TECNOLÓGICO E INNOVACIÓN TECNOLÓGICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01424/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01424/</guid>
      <description>Propone garantizar la inclusión de la persona con discapacidad en igualdad de condiciones que los demás, en la generación de conocimientos científicos y tecnológicos, así como en la promoción, desarrollo y emprendimiento de planes, becas, programas y proyectos de investigación científica, tecnología e Innovación Tecnológica y el Plan Nacional Estratégico de Ciencia, Tecnología e Innovación para la Competitividad y el Desarrollo Humano 2006-2021.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL INSTITUTO NACIONAL DE INVESTIGACIÓN DEL CAFÉ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01425/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01400/01425/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de preferente interés nacional la creación e implementación del Instituto Nacional de Investigación del Café (INICAFÉ), adscrito al Ministerio de Agricultura y Riego, como un factor fundamental en el desarrollo y competitividad sostenible.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Pariona Galindo Federico; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Reátegui Flores Rolando; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Aramayo Gaona Alejandra; Elías Ávalos Miguel Ángel; Trujillo Zegarra Gilmer; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA A VILLA PACCHA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA CON FINES DE DEMARCACIÓN TERRITORIAL Y CREACIÓN DEL DISTRITO DE PACCHA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01341/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01341/</guid>
      <description>Propone declarar a Villa Paccha, en la provincia de Morropón-Chulucanas del departamento de Piura, como zona de interés nacional y necesidad pública con fines de demarcación territorial y creación del distrito de Paccha.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Lescano Ancieta Yonhy; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Lizana Santos Mártires; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Tandazo Bienvenido; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA DÉCIMA CUARTA Y DÉCIMA QUINTA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30518, AUTORIZANDO EL USO DEL 0.5% DEL PRESUPUESTO INSTITUCIONAL DE LOS GOBIERNOS LOCALES Y REGIONALES PARA REALIZAR OBRAS Y OTROS PARA LA ATENCIÓN DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01342/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01300/01342/</guid>
      <description>Propone modificar la Décima Cuarta y Décima Quinta disposición complementaria final de la Ley 30518-Ley de Presupuesto del Sector Público para el año Fiscal 2017, sobre el uso del 0.5% del presupuesto institucional que autoriza a los Gobiernos Locales y Gobiernos Regionales para realizar obras.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dictamen  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Elías Ávalos Miguel Ángel; Segura Izquierdo César Antonio; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Mamani Colquehuanca Moisés; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Montenegro Figueroa Gloria Edelmira</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE NUEVOS PLAZOS PARA EL DESARROLLO DE LOS PROCESOS ELECTORALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01269/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01269/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 59, 82, 109, 115, 201 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, que establece nuevos plazos que permitan el desarrollo ordenado y adecuado de las elecciones generales, elecciones de representantes ante el Parlamento Andino, y las elecciones regionales y municipales, a fin de garantizar la libre y fiel expresión de la voluntad popular.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 21 DE LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES Y CREA EL DISTRITO ELECTORAL ESPECIAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01204/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01200/01204/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones y crea el distrito electoral especial de peruanos residentes en el extranjero.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CONDONACIÓN DE DEUDAS A LOS AGRICULTORES AFECTADOS POR LAS CONTIGENCIAS METEREOLÓGICAS DEL FENÓMENO DEL NIÑO COSTERO DEL AÑO 2017</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01185/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01185/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la condonación de deudas a los agricultores afectados por las contigencias metereológicas del Fenomeno del Niño Costero del año 2017.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Tandazo Bienvenido; López Vilela Luis Humberto; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Aramayo Gaona Alejandra; Herrera Arévalo Marita; Saavedra Vela Esther; Figueroa Minaya Modesto; Lizana Santos Mártires; Galván Vento Clayton Flavio; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 3 DE LA LEY 24686 Y ORDENA LA DEVOLUCIÓN DE LOS APORTES EN FAVOR DE LOS APORTANTES AL FONDO MILITAR POLICIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01192/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01100/01192/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 3 de la Ley 24686 Ley que crea en cada instituto de las Fuerzas Armadas y Fuerzas Policiales el Fondo de Vivienda Militar y Policial.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ramírez Gamarra Osías; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Lescano Ancieta Yonhy; Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Bruce Montes De Oca Carlos Ricardo; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Espinoza Cruz Marisol; Melgar Valdez Elard Galo; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Aramayo Gaona Alejandra; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Donayre Gotzch Edwin Alberto; Herrera Arévalo Marita; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Palma Mendoza José Marvín; Ramírez Tandazo Bienvenido; Román Valdivia Miguel; Salaverry Villa Daniel Enrique; Segura Izquierdo César Antonio; Ventura Ángel Roy Ernesto; Vergara Pinto Edwin; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA EJECUCIÓN DEL PROYECTO LÍNEA DE TRANSMISIÓN 220KV MOYOBAMBA-IQUITOS Y SUBESTACIONES ASOCIADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01031/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01031/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ejecución del proyecto &amp;ldquo;&amp;ldquo;Línea de trasmisión 220KV Moyobamba-Iquitos y subestaciones asociadas&amp;rdquo;&amp;rdquo;.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Arimborgo Guerra Tamar; Saavedra Vela Esther; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DE DEFENSAS RIBEREÑAS Y LIMPIEZA DE CAUCES DE LOS RÍOS EN TODO EL TERRITORIO NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01035/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01035/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción de defensas ribereñas, tratamiento de cuencas altas, mantenimiento y consolidación de cauce y drenaje para el control de fajas marginales, en todo el territorio nacional, con la finalidad de proteger a los pobladores de las inundaciones y desbordes provocados por las crecidas de los ríos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CONSTRUCCIÓN DEL SISTEMA DE DRENAJE PLUVIAL Y MEJORAMIENTO DE LA RED DE ALCANTARILLADO DE LA CIUDAD DE CHICLAYO Y DISTRITOS EN EL DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01028/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01028/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la construcción del sistema de drenaje pluvial y mejoramiento de la red de alcantarillado de la ciudad de Chiclayo y los distritos de José Leonardo Ortiz y La Victoria, del departamento de Lambayeque.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Beteta Rubín Karina Juliza; Melgarejo Páucar María Cristina; Salaverry Villa Daniel Enrique; Alcalá Mateo Percy Eloy; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Aramayo Gaona Alejandra</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE EL ROL RECTOR DEL MINISTERIO DE SALUD Y MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1161</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01029/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01029/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 1, 5, 6 del Decreto Legislativo 1161, que fortalece el rol rector del Ministerio de Salud, a fin de garantizar el pleno ejercicio de la Autoridad Nacional de Salud.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Bustos Espinoza Estelita Sonia; López Vilela Luis Humberto; Melgarejo Páucar María Cristina; Torres Morales Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA SEGURIDAD SOCIAL EN MATERIA DE PENSIONES DEL TRABAJADOR MOTOTAXISTA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00999/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00999/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la seguridad social en materia de pensiones del trabajador mototaxista y garantizar el aseguramiento de sus derecho habientes.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Pariona Galindo Federico; Saavedra Vela Esther; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Figueroa Minaya Modesto; Mamani Colquehuanca Moisés; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Trujillo Zegarra Gilmer; Ventura Ángel Roy Ernesto; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 43 Y 46 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1034, LEY DE REPRESIÓN DE CONDUCTAS ANTICOMPETITIVAS E INCENTIVA LA REDUCCIÓN DE CONDUCTAS INDEBIDAS DE PROVEEDORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00997/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00997/</guid>
      <description>Propone modificarlos artículos 43 y 46 del Decreto Legislativo 1034, Ley de represión de conductas anticompetitivas e incentiva la reducción de conductas indebidas de proveedores.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Aramayo Gaona Alejandra; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Segura Izquierdo César Antonio; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Trujillo Zegarra Gilmer; Salazar Miranda Octavio Edilberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ESTABLECE EL CARÁCTER VINCULANTE DE LOS COMPROMISOS ASUMIDOS POR LAS AUTORIDADES EN EL PRESUPUESTO PARTICIPATIVO Y LA RESPONSABILIDAD QUE ACARREA SU INCUMPLIMIENTO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00939/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00939/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley de Presupuesto Participativo, asimismo la Ley Orgánica de Municipalidades y la Ley Orgánica de Gobiernos Regionales, introduciendo una causal de vacancia tanto para los gobernadores regionales como los alcaldes.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Yika García Luis Alberto; Robles Uribe Lizbeth Hilda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 17 DE LA LEY 30264, LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA PROMOVER EL CRECIMIENTO ECONÓMICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00918/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00900/00918/</guid>
      <description>Propone modificar el primer párrafo del numeral 17 del artículo 17 de la Ley 30264, Ley que establece medidas para promover el crecimiento económico.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Andrade Salguero de Álvarez Gladys Griselda; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Takayama Jiménez Liliana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LICENCIA DE FUNCIONAMIENTO L.28976/MODIFICA LEY MARCO DE...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00856/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00800/00856/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 11 de la Ley 28976, Ley Marco de Licencia de Funcionamiento, sobre la vigencia determinada de la licencia de funcionamiento y del certificado de inspección técnica de seguridad en edificaciones.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Aramayo Gaona Alejandra; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Ananculi Gómez Betty Gladys; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Galván Vento Clayton Flavio; Lizana Santos Mártires; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Román Valdivia Miguel; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Takayama Jiménez Liliana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROHIBE LA VIGENCIA INDETERMINADA DEL CERTIFICADO DE INSPECCIÓN TÉCNICA DE SEGURIDAD EN EDIFICACIONES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00791/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00791/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 11 de la Ley Marco de Licencia de Funcionamiento, Ley 28976, con la finalidad de prohibir la vigencia indeterminada del Certificado de Inspección Técnica de Seguridad en Edificaciones y coadyuvar a la protección de la integridad física y seguridad de las personas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA AL ORGANISMO SUPERVISOR DE INVERSIÓN PRIVADA EN TELECOMUNICACIONES (OSIPTEL) A SUPERVISAR LA CALIDAD DEL SERVICIO DE COMUNICACIONES POSTALES Y A RESOLVER LAS CONTROVERSIAS QUE SE SUSCITEN ENTRE LOS CONCESIONARIOS DEL SERVICIO DE COMUNICACIONES POSTALES Y LOS USUARIOS, EN SEGUNDA INSTANCIA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00738/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00738/</guid>
      <description>Propone Ley que faculta al Organismo Supervisor de Inversión Privada en Telecomunicaciones (OSIPTEL) a supervisar la calidad del servicio de comunicaciones postales que brindan los concesionarios autorizados por el Ministerio de Transportes y Comunicaciones, de acuerdo con los dispositivos vigentes, sus contratos y toda norma que les resulten aplicables.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE ALTO TRUJILLO UBICADO EN LA PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00694/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00694/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública y de interés nacional la creación del distrito de Alto Trujillo ubicado en la provincia de Trujillo, departamento de La Libertad.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bartra Barriga Rosa María; Alcalá Mateo Percy Eloy; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Melgarejo Páucar María Cristina; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Bocangel Weydert Guillermo Augusto; Vergara Pinto Edwin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BOLETO.-TURÍSTICO L.28719/MODIFICA LOS ARTÍCULOS 11, 12 DE LA LEY DEL...</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00675/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00675/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 11, 12 de la Ley 28719, Ley del Boleto Turístico
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Elías Ávalos Miguel Ángel; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Pariona Galindo Federico; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Cuadros Candia Nelly Lady; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; López Vilela Luis Humberto; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA LA RENOVACIÓN DEL PARQUE AUTOMOTOR Y LA FORMALIZACIÓN EN LA VENTA DE UNIDADES INMATRICULADAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00653/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00600/00653/</guid>
      <description>Propone facilitar la venta, a través de un sistema formal, de los vehículos inmatriculados por parte de personas naturales que los adquirieron en primera venta de empresas distribuidoras de vehículos nuevos, con la finalidad de renovar el parque automotor y proteger el medio ambiente, así como combatir el lavado de activos en las transacciones de venta de vehículos automotores usados.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL DE MÚSICA AL CONSERVATORIO NACIONAL DE MÚSICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00495/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00495/</guid>
      <description>Propone Ley que denomina Universidad Nacional de Música al Conservatorio Nacional de Música, con arreglo a la Ley 30220, Ley Universitaria, confiriéndole las autonomías, derechos y deberes propios de las universidades y su pertenencia al Sistema Universitario.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ramírez Gamarra Osías; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Vergara Pinto Edwin; Pariona Galindo Federico; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Ramírez Tandazo Bienvenido; Domínguez Herrera Carlos Alberto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE PRIORIDAD SOCIAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO SAN PEDRO DE LA PROVINCIA DEL SANTA DEL DEPARTAMENTO DE ÁNCASH</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00491/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00491/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de prioridad social la creación del distrito San Pedro de la provincia del Santa, departamento de Áncash.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Melgarejo Páucar María Cristina; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Aramayo Gaona Alejandra; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Herrera Arévalo Marita; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Martorell Sobero Guillermo Hernán; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Salaverry Villa Daniel Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 1 DE LA LEY 26519 LEY QUE ESTABLECE PENSIÓN PARA EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00486/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00486/</guid>
      <description>Propone que los beneficios establecidos por la Ley 26519 a los ex Presidentes de la República sean asumidor por el pliego Congreso de la República.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Elías Ávalos Miguel Ángel; Aramayo Gaona Alejandra; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Herrera Arévalo Marita; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; López Vilela Luis Humberto; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REMODELACIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL DE APOYO CHULUCANAS EN LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00464/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00464/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la remodelación y equipamiento del Hospital de Apoyo Chulucanas en la Región Piura.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Pariona Galindo Federico; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Lizana Santos Mártires; Mantilla Medina Mario Fidel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA REMODELACIÓN Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL SANTA ROSA EN LA REGIÓN PIURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00465/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00465/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la remodelación y equipamiento del Hospital Santa Rosa en la región Piura.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  López Vilela Luis Humberto; Mantilla Medina Mario Fidel; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Villavicencio Cárdenas Francisco Javier; Pariona Galindo Federico; Lizana Santos Mártires</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY GENERAL DE LA BIBLIOTECA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00440/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00440/</guid>
      <description>Propone establecer las normas básicas y los lineamientos generales para el funcionamiento de la Biblioteca Nacional del Perú.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Del Castillo Gálvez Jorge Alfonso Alejandro; Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; De Belaunde De Cárdenas Alberto; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Herrera Arévalo Marita; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Melgarejo Páucar María Cristina; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Morales Ramírez Edyson Humberto; Olaechea Álvarez Calderón Pedro Carlos; Salaverry Villa Daniel Enrique; Sheput Moore Juan Manuel Kosme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL EQUIPAMIENTO E IMPLEMENTACIÓN DEL DEPARTAMENTO DE ONCOLOGÍA DEL HOSPITAL NACIONAL &#34;DANIEL ALCIDES CARRIÓN&#34; DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00436/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00400/00436/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el equipamiento e implementación del departamento de Oncología del Hospital Nacional &amp;ldquo;&amp;ldquo;Daniel Alcides Carrión&amp;rdquo;&amp;rdquo; de la Provincia Constitucional del Callao.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Bustos Espinoza Estelita Sonia; López Vilela Luis Humberto; Aramayo Gaona Alejandra; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Reátegui Flores Rolando; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Ramírez Gamarra Osías; Del Águila Cárdenas Juan Carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FORTALECE LA ACCIÓN DE INDECOPI PARA LA ELIMINACIÓN DE BARRERAS BUROCRÁTICAS ILEGALES O IRRACIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00263/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00263/</guid>
      <description>Propone modificar el texto del segundo y el tercer párrafo del artículo 48 de la Ley 27444, Ley del Procedimiento Administrativo General, fortalece la acción de Indecopi para la eliminación de barreras burocráticas ilegales o irracionales.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Al Archivo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Segura Izquierdo César Antonio; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 118 DE LA LEY 29946, LEY DEL CONTRATO DE SEGUR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00264/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00264/</guid>
      <description>Ley que modifica el artículo 118 de la Ley 29946, Ley del Contrato de Seguro, sobre cobertura de preexistencias dentro del sistema de Seguros y de EPS.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Chacón De Vettori Cecilia Isabel; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Segura Izquierdo César Antonio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 30020 Y ESTABLECE LA &#34;LEY DE PREVENCIÓN Y TRATAMAIENTO DE LA ENFERMEDAD DE ALZHEIMER&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00260/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00260/</guid>
      <description>Propone garantizar la protección social e integral de las personas que sufren de la enfermedad de Alzheimer, considerando medidas conducentes a la prevención, mejora de la evaluación, diagnóstico y promoción de un sistema de atención integral de salud.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salazar Miranda Octavio Edilberto; Herrera Arévalo Marita; Ramírez Gamarra Osías; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Elías Ávalos Miguel Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE DISTRITO DE HUAYCÁN EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00243/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00243/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la creación del distrito de Huaycán en la provincia y departamento de Lima.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Miyashiro Arashiro Marco Enrique; Elías Ávalos Miguel Ángel; López Vilela Luis Humberto; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Ventura Ángel Roy Ernesto; Takayama Jiménez Liliana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DECRETO LEGISLATIVO 1148/ LEY DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00232/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00232/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 16 del artículo 10 e incorpora el numeral 17 al artículo 10 del Decreto Legislativo 1148, Ley de la Policía Nacional del Perú.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Al Archivo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Chihuán Ramos Leyla Felícita; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Melgarejo Páucar María Cristina; Noceda Chiang Paloma Rosa; Salazar De La Torre Milagros Emperatriz; Takayama Jiménez Liliana Milagros; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 82 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1053, DE LA LEY GENERAL DE ADUANAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00219/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00219/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 82 del Decreto Legislativo 1053 de la Ley General de Aduanas, establece expresamente el beneficio tributario del drawback en la Ley General de Aduanas.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Noceda Chiang Paloma Rosa; Beteta Rubín Karina Juliza; Pariona Galindo Federico; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Castro Grández Miguel Antonio; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Melgarejo Páucar María Cristina; Salaverry Villa Daniel Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 2 DE LA LEY 29785, LEY DEL DERECHO A LA CONSULTA PREVIA A LOS PUEBLOS INDÍGENAS U ORIGINARIOS, RECONOCIDO EN EL CONVENIO 169 DE LA ORGANIZACIÓN INTERNACIONAL DEL TRABAJO (OIT)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00213/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00213/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 2 de la Ley 29785, Ley del Derecho a la Consulta Previa a los Pueblos Indígenas u Originarios, reconocido en el Convenio 169 de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), para su mejor implementación.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Pariona Galindo Federico; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Ramírez Tandazo Bienvenido; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Elías Ávalos Miguel Ángel; Bustos Espinoza Estelita Sonia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 28303, LEY MARCO DE CIENCIA, TECNOLOGÍA E INNOVACIÓN TECNOLÓGICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00214/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00214/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 12, 13 de la Ley 28303, Ley Marco de Ciencia, Tecnología e Innovación Tecnológica, y el artículo 8 de la Ley 28013 Ley del Consejo Nacional de Ciencia, Tecnología e Innovación Tecnológica (CONCYTEC), reformulando los requisitos y el procedimiento de la elección del Presidente del CONCYTEC, efectos de asegurar la designación del profesional más idóneo para el cargo.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA LA PARTICIPACIÓN DE LAS FUERZAS ARMADAS EN LA INTERDICCIÓN CONTRA EL TRÁFICO ILÍCITO DE DROGAS EN ZONAS DECLARADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00206/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00200/00206/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 18, 19 y 20 del Decreto Legislativo 1241, Decreto Legislativo que fortalece la Lucha contra el Tráfico Ilícito de Drogas, con el fin de que las Fuerzas Armadas del Perú, en cumplimiento de su función constitucional de garantizar la independencia, soberanía e integridad territorial de la República, realicen acciones de interdicción terrestre, acuática y aérea contra el tráfico ilícito de drogas en zonas declaradas en estado de emergencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DE LA PROVINCIA DE YARUSH, EN EL DEPARTAMENTO DE PASCO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00188/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00188/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad y utilidad pública a la creación de la provincia de Yarush, en el departamento de Pasco.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Se inhibe  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Ventura Ángel Roy Ernesto; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Castro Grández Miguel Antonio; Lazo Julca Israel Tito; Ramírez Gamarra Osías; Salaverry Villa Daniel Enrique; Vergara Pinto Edwin; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE SERENAZGO MUNICIPAL A NIVEL NACIONAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00169/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00169/</guid>
      <description>Propone establecer un marco normativo general que regule el accionar del serenazgo municipal, tiene por finalidad desarrollar las funciones, obligaciones y las competencias que en materia de seguridad ciudadana corresponde a las municipalidades en labor conjunta con la Policía Nacional del Perú.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dictamen Negativo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salazar Miranda Octavio Edilberto; Reátegui Flores Rolando; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Herrera Arévalo Marita; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Ramírez Tandazo Bienvenido; Takayama Jiménez Liliana Milagros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FACULTA A LOS NOTARIOS A CELEBRAR MATRIMONIO CIVIL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00074/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00074/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Decreto Legislativo 295, Código Civil y de la Ley 26662, Ley de Competencia Notarial en Asuntos No Contenciosos, facultando a los notarios a celebrar matrimonio civil.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Orden del Día  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Elías Ávalos Miguel Ángel; Fujimori Higuchi Kenji Gerardo; Aramayo Gaona Alejandra; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; López Vilela Luis Humberto; Ramírez Tandazo Bienvenido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ARTÍCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO N° 1141, DECRETO LEGISLATIVO DE FORTALECIMIENTO Y MODERNIZACIÓN DEL SISTEMA DE INTELIGENCIA NACIONAL-SINA Y DE LA DIRECCIÓN NACIONAL DE INTELIGENCIA-DINI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00071/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00071/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos del Decreto Legislativo N° 1141, Decreto Legislativo de fortalecimiento y modernización del Sistema de Inteligencia Nacional-SINA y de la Dirección Nacional de Inteligencia-DINI, que se orienta a promover la eficiencia del ejercicio de los componentes del sistema de inteligencia.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Salgado Rubianes Luz Filomena; Beteta Rubín Karina Juliza; Pariona Galindo Federico; Salazar Miranda Octavio Edilberto; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Ananculi Gómez Betty Gladys; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio; Letona Pereyra María Úrsula Ingrid; Miyashiro Arashiro Marco Enrique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL A LOS DISTRITOS DE LIVITACA Y VILILLE DE LA PROV. DE CHUMBIVILVAS, DISTRITO DE COPORAQUE, PROV. DE ESPINAR DEL DEPARTAMENTO DEL CUSCO, PARA CREAR EL DISTRITO DE CHILLOROYA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00056/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00056/</guid>
      <description>Propone declarar como zona de interés nacional a los distritos de Livitaca y Velille, de la provincia de Chumbivilvas, y el distrito de Coporaque de la provincia de Espinar, del departamento del Cusco, a fin de ejecutar las acciones de demarcación que conlleven a la creación del distito de Chilloroya.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Retirado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL AL DISTRITO DE SANTA MARÍA DE CHICMO EN LA PROVINCIA DE ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APURÍMAC, PARA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CASCABAMBA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00057/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00057/</guid>
      <description>Propone declarar como zona de interés nacional al distrito de Santa María de Chicmo, provincia de Andahuaylas, departamento de Apurímac, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conlleven a la creación del distrito de Cascabamba.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Aprobado  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Galarreta Velarde Luis Fernando; Alcorta Suero María Lourdes Pía Luisa; Beteta Rubín Karina Juliza; Becerril Rodríguez Héctor Virgilio; Schaefer Cuculiza Karla Melissa; Tapia Bernal Segundo Leocadio; Tubino Arias Schreiber Carlos Mario Del Carmen; Albrecht Rodríguez Víctor Augusto; Alcalá Mateo Percy Eloy; Ananculi Gómez Betty Gladys; Arimborgo Guerra Tamar; Bustos Espinoza Estelita Sonia; Castro Grández Miguel Antonio; Cuadros Candia Nelly Lady; Del Águila Cárdenas Juan Carlos; Figueroa Minaya Modesto; Galván Vento Clayton Flavio; Lizana Santos Mártires; Mamani Colquehuanca Moisés; Mantilla Medina Mario Fidel; Noceda Chiang Paloma Rosa; Palomino Ortiz Dalmiro Feliciano; Petrozzi Franco Francisco Enrique Hugo; Segura Izquierdo César Antonio; Ventura Ángel Roy Ernesto; Vergara Pinto Edwin; Yuyes Meza Juan Carlo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST.39°, 47° y 99°/CREA LA PROCURADURÍA GENERAL DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00054/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00054/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 39°, 47° y 99° de la Constitución Política del Perú, crea la Procuraduría General de la República como Organismo Constitucional Autónomo que permite ejercer una función técnico-especializado, unificando, actualizando e integrando la legislación materia en cuestión que le permita articular con la Policía Nacional, Ministerio Público y Poder Judicial.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA EL PLAZO DE VIGENCIA DEL RÉGIMEN TEMPORAL EXTRAORDINARIO DE FORMALIZACIÓN Y TITULACIÓN DE LA PROPIEDAD EN PREDIOS URBANOS Y RURALES UBICADOS EN LAS ZONAS AFECTADAS POR LOS SISMOS DEL 15 DE AGOSTO 2007</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00019/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00019/</guid>
      <description>Propone modificar el primer párrafo del artículo 1 de la Ley 29802, Ley que amplía la vigencia del régimen extraordinario del Organismo de Formalización de la Propiedad Informal (COFOPRI), previstas en la Ley 28923, referido a la exoneración de tasas u otros cobros y que otorga facultades excepcionales en materia de formalización de la propiedad en las zonas afectadas por el sismo del 15 de agosto 2007
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA ZONA FRANCA, INDUSTRIAL Y COMERCIAL DE PUNO-ZOFRAINCOMPUNO, MODIFICA EL TÍTULO Y LOS ARTÍCULOS 1, 3, 11, 33, DE LA LEY 28864 LEY DE LA ZONA ECONÓMICA ESPECIAL DE PUNO-ZEEDE PUNO E INCORPORA LOS ARTÍCULOS 4-A, 4-B,38,39,40,41.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00007/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00007/</guid>
      <description>Propone modificar el título de la Ley 28864, Ley de Zona Económica Especial de Puno-ZEEDEPUNO, por la denominacion de la Ley de Zona Franca, Zona Industrial y Zona Comercial de Puno-ZOFRAINCOMPUNO, asimismo modifica los artículos 1, 3, 4, 11 y 33 e incorpora los artículos 4-A, 4-B, 38, 39, 40 y 41 a la presente ley.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>