<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Contigo on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/grupos/contigo/</link>
    <description>Recent content in Contigo on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/grupos/contigo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL CÓDIGO PENAL Y TIPIFICA COMO FALTA EL ARROJO O ABANDONO DE RESIDUOS SÓLIDOS EN LUGARES NO AUTORIZADOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04806/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04806/</guid>
      <description>Propone incorporar el artículo 306-A al Código Penal, que tipifica como falta el arrojo o bandono de residuos sólidos en lugares no autorizados.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-09-23 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2019-09-23 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología - En Relatoría 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA AMPLIACIÓN Y MEJORAMIENTO CON ASFALTO DE LA CARRETERA &#34;PASAMAYITO&#34; QUE UNE LOS DISTRITOS DE SAN JUAN DE LURIGANCHO Y COMAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04845/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04845/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la ampliación y mejoramiento con asfalto de la carretera &amp;ldquo;&amp;ldquo;Pasamayito&amp;rdquo;&amp;rdquo;, con la finalidad de mejorar la comunicación y el desarrollo económico entre los distritos de San Juan de Lurigancho y Comas.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-10-04 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-10-10 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-07-21 Dictamen Favorable Sustitutorio Transportes y Comunicaciones Unanimidad - En Relatoría 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1350 DE MIGRANTES, PARA PROTEGER A LA CIUDADANÍA Y EL ORDEN PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04844/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04844/</guid>
      <description>Propone modificar el Decreto Legislativo 1350, Decreto Legislativo de Migraciones, para prevenir infracciones penales, proteger la seguridad ciudadania y el orden público.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-10-04 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-10-04 Decretado a&amp;hellip; Relaciones Exteriores   2019-10-10 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2019-10-10 En comisión Relaciones Exteriores    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04844/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL SELLO DE RESPONSABILIDAD EXTENDIDAD DEL PRODUCTOR-&#34;SELLO REP&#34;</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04805/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04805/</guid>
      <description>Propone incentivar a que las personas jurídicas que fabriquen, distribuyan y comercialicen bienes o que presten servicios respondan a criterios de ecoeficiencia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-09-23 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04805/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA TARJETA ECOBONUS E INCORPORA UN SISTEMA DE CANJE DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04803/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04803/</guid>
      <description>Propone crear la Tarjeta Ecobonus e implementar un sistema de canje de residuos sólidos por pagos totales o parciales de entradas a centros de esparcimiento, museos y a los bienes materiales inmuebles del Patrimonio Cultural de la Nación, administrados por entidades u organismos estatales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-09-23 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04803/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EL DÍA NACIONAL DEL LIBRO Y LA LECTURA Y DISPONE LA PRÓRROGA DE BENEFICIOS TRIBUTARIOS DE LA LEY DE DEMOCRATIZACIÓN DEL LIBRO Y DE FOMENTO DE LA LECTURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04808/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04808/</guid>
      <description>Propone declarar el 28 de agosto de cada año como el Día Nacional del Libro y la Lectura, con el propósito de fomentar el hábito de lectura, difundir el universo de libros, visibilizar las publicaciones de los autores nacionales y crear condiciones para el fácil acceso del libro en la población peruana.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TRÁNSITO TERRESTRE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04802/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04802/</guid>
      <description>Propone modificar diversos artículos de la Ley 27181, Ley General del Transporte y Tránsito Terrestre, a fin de promover la instalación de videocámaras otros dispositivos que permitan la detección de las infracciones a las normas de transporte y tránsito.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2019-09-23 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04802/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REGULA LA SEGREGACIÓN DE LOS RESIDUOS SÓLIDOS Y MODIFICA LOS ARTÍCULOS 34, Y 36 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1278, DECRETO LEGISLATIVO QUE APRUEBA LA LEY DE GESTIÓN INTEGRAL DE RESIDUOS SÓLIDOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04804/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04804/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 34 y 36 del Decreto Legislativo 1278, Decreto Legislativo que aprueba la Ley de Gestión Integral de Residuos Sólidos, e implementar mecanismos eficaces de segregación de residuos sólidos por parte de los gobiernos locales y de la sociedad civil.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-09-20 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-09-23 En comisión Pueblos Andinos, Amazónicos y Afroperuanos, Ambiente y Ecología   2019-09-23 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04804/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE MODIFICACIÓN DEL ARTÍCULO 14 DE LA LEY 27506 LEY DEL CANON</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04792/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04792/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 14 de la Ley 27506 Ley del Canon con la finalidad de contrarrestar el proceso de deforestación que sufren las regiones forestales del país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-09-18 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2019-09-18 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2019-09-19 Oficio - 031-2019-2020/MGP-CR del congresista Guia P.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY CREACIÓN DE LAS RONDAS VECINALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04790/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04790/</guid>
      <description>Propone la creación y el reconocimiento de las Rondas Vecinales, como organizaciones cívicas locales que asuman el rol de vigilancia en sus respectivas localidades para detener la violencia social expresada en robos, asaltos y daños contra la salud, la propiedad privada, así como promover el bienestar de sus comunidades.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LAS GUARDERÍAS INFANTILES EN LAS UNIVERSIDADES PÚBLICAS PARA MADRES ESTUDIANTES A NIVEL DE PREGRADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04791/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04791/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional la creación de las guarderías infantiles en las universidades públicas a nivel nacional para madres estudiantes a nivel de pregrado
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2019-09-18 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2019-09-18 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04791/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA EL VOTO DE LOS PERUANOS EN EL EXTRANJERO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04797/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04797/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, para incorporar el voto de peruanos en el extranjero.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-09-18 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04797/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LA ADECUACIÓN DE LAS INSTITUCIONES TEOLÓGICAS RECONOCIDAS EN EL MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS PARA LA OBTENCIÓN DE LOS GRADOS Y TÍTULOS A NOMBRE DE LA NACIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04793/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04793/</guid>
      <description>Propone incorporar la Décima Cuarta Disposición Complementaria Final de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educación Superior y de la Carrera Pública de sus Docentes, referente a la formación religiosa de los Institutos y Escuelas de Educación Superior Teológica.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-17 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2019-09-18 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04793/2019-GR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA YESENIA PONCE VILLARREAL DE VARGAS LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR SESENTA DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04724/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04724/</guid>
      <description>Propone imponer a la Congresista Yesenia Ponce Villarreal de Vargas la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por sesenta días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-03 Pleno (en debate)   2019-09-03 Pleno (en debate) - INFORME FINAL N° 20, por mayoría, de la Comisión de Ética, y la Res.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA DANIEL ENRIQUE SALAVERRY VILLA LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04730/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04730/</guid>
      <description>Propone imponer al congresista Daniel Enrique Salaverry Villa la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-03 Pleno (en debate)   2019-09-03 Pleno (en debate) - INFORME FINAL N° 25, por unanimidad, de la Comisión de Ética y la Res.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA MOISÉS MAMANI COLQUEHUANCA LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04731/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04731/</guid>
      <description>Propone imponer al congresista Moisés Mamani Colquehuanca la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-03 Pleno (en debate)   2019-09-03 Pleno (en debate) - INFORME FINAL N° 26, por unanimidad, de la Comisión de Ética, y la Res.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA ROBERTO GAMANIEL VIEIRA PORTUGAL LA SANCIÓN DE SUSPENSIÓN EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE DÍAS DE LEGISLATURA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04732/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04700/04732/</guid>
      <description>Propone imponer al congresista Roberto Gamaniel Vieira Portugal la sanción de suspensión en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte días de legislatura, prevista en el inciso d) del artículo 14 del Código de Ética Parlamentaria.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-09-03 Pleno (en debate)   2019-09-03 Pleno (en debate) - INFORME FINAL N° 27, por mayoría, de la Comisión de Ética, y la Res.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA CONVOCAR A ELECCIONES GENERALES EN CASOS DE RENUNCIA O VACANCIA DEL PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04652/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04652/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 115 y 134 de la Constitución Política, para convocar a elecciones generales en caso de renuncia o vacancia del Presidente de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2019-08-13 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2019-08-21 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04652/2019-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 95 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA PARA HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD DE LOS CONGRESISTAS DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04651/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04600/04651/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 95 de la Constitución Política, que establece la irrenunciabilidad del cargo de Congresista de la República, para que se habilite la posibilidad de renunciar al igual que la Constitución lo permite para el caso del Presidente de la República, Gobernadores y Vicegobernadores Regionales y Alcaldes en los casos que específicamente prevé la Carta Política.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>