<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quintanilla Chacón Alberto Eugenio on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/quintanilla-chac%C3%B3n-alberto-eugenio/</link>
    <description>Recent content in Quintanilla Chacón Alberto Eugenio on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/quintanilla-chac%C3%B3n-alberto-eugenio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA DIVERSAS NORMAS PARA PREVENIR ACTOS DE CORRUPCIÓN Y PROMOVER MECANISMOS DE PARTICIPACIÓN CIUDADANA EN LA INVERSIÓN PÚBLICA CON PARTICIPACIÓN DEL SECTOR PRIVADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01048/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/01000/01048/</guid>
      <description>Propone impulsar la ejecución de proyectos de inversión pública de impacto nacional, regional y local, con la participación del sector privado, generando mecanismos que eviten los actos de corrupción y que promueven espacios de participación ciudadana.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Segunda Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Glave Remy Marisa; Dammert Ego Aguirre Manuel Enrique Ernesto; Arce Cáceres Richard; Canzio Álvarez Mario José; Huilca Flores Indira Isabel; Ochoa Pezo Édgar Américo; Pariona Tarqui Tania Edith</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CÓDIGO.-PENAL 36 Y 38/DELITOS COMETIDOS POR FUNCIONARIOS PÚBLICOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00118/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00118/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 36° y 38° del Código Penal, inhabilitación perpetua para la función pública por delitos de corrupción, muerte civil.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Dictamen Negativo  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Lapa Inga Zacarías Reymundo; Castro Bravo Jorge Andrés; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pacori Mamani Oracio Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REFORMA CONST. 41°/DELITOS COMETIDOS CONTRA PATRIMONIO ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00119/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00100/00119/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 41° de la Constitución, estableciendo que son imprescriptibles los delitos contra el patrimonio del Estado y los delitos de corrupción cometidos por funcionarios y servidores públicos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: Publicado El Peruano  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Lapa Inga Zacarías Reymundo; Castro Bravo Jorge Andrés; Cevallos Flores Hernando Ismael; Foronda Farro María Elena; Morales Ramírez Edyson Humberto; Pacori Mamani Oracio Ángel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REGL.CONGRESO.-70,73,75,77,78/CONSULTA PREVIA A PUEBLOS INDÍGENAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00005/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00005/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 70, 73, 75, 77 y 78 del Reglamento del Congreso de la República para incorporar el procedimiento de consulta previa a los pueblos indígenas u originarios sobre medidas legislativas que les afecten.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad
Autores #  Arana Zegarra Marco Antonio; Curro López Edilberto; Foronda Farro María Elena; Glave Remy Marisa; Huilca Flores Indira Isabel; Pacori Mamani Oracio Ángel; Pariona Tarqui Tania Edith; Rozas Beltrán Wilbert Gabriel; Zeballos Patrón Horacio; Acuña Núñez Richard Frank; Aguilar Montenegro Wilmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL ACUERDO PATRIÓTICO DE SOBERANÍA SOBRE EL GAS, RENEGOCIACIÓN DEL CONTRATO DE EXPORTACIÓN CON MÉXICO Y QUE ESTABLECE EL CONTRATO DE SERVICIOS PARA EL APROVECHAMIENTO DEL GAS GARANTIZANDO LA PROPIEDAD DE LA NACIÓN SOBRE LA MOLÉCULA DEL GAS NATURAL Y LA DETERMINACIÓN DE SUS USOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00001/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00001/</guid>
      <description>Propone Ley del acuerdo patriótico de soberanía sobre el gas, renegociación del contrato de exportación con México, el establecimiento del contrato de servicios para el aprovechamiento del gas garantizando la propiedad de la Nación sobre la molécula del gas natural y determinación de sus usos.
 Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Estado: En comisión  Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>