<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aprobado on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/aprobado/</link>
    <description>Recent content in Aprobado on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/aprobado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>05129/2020-CR - RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO RESPECTO A LA OBLIGATORIEDAD DE PRESENTACIÓN DE DECLARACIÓN JURADA DE INTERESES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05129/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05129/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2020 Número: 05129/2020-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Aprobado   Propone proyecto de Resolución Legislativa que modifica el Reglamento del Congreso, respecto a la obligatoriedad de presentación de Declaración Jurada de Intereses.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Acción Popular
Autores #  Burga Chuquipiondo Ricardo Miguel; Oyola Rodríguez Juan Carlos; Pérez Ochoa Carlos Andrés; Bajonero Olivas Wilmer Solis; Simeón Hurtado Luis Carlos; Inga Sales Leonardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00706/2016-CR - DISTRITO &#39;EL TAMBO&#39; EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA/CREACIÓN DEL ....</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00706/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00700/00706/</guid>
      <description>Periodo: 2016-2021 Legislatura: Primera Legislatura Ordinaria 2016 Número: 00706/2016-CR Iniciativas agrupadas: Estado: Aprobado   Propone declarar de interés nacional la creación del distrito El Tambo en la provincia de Hualgayoc, departamento de Cajamarca.
 Actores #  Proponente #  Congreso
Grupo Parlamentario #  Fuerza Popular
Autores #  Tapia Bernal Segundo Leocadio; Domínguez Herrera Carlos Alberto; Herrera Arévalo Marita; Noceda Chiang Paloma Rosa; Echevarría Huamán Sonia Rosario; Ramírez Tandazo Bienvenido; Trujillo Zegarra Gilmer</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>