<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aprobado on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/aprobado/</link>
    <description>Recent content in Aprobado on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/estados/aprobado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTERÉS NACIONAL AL DISTRITO DE SANTA MARÍA DE CHICMO EN LA PROVINCIA DE ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APURÍMAC, PARA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE CASCABAMBA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00057/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00000/00057/</guid>
      <description>Propone declarar como zona de interés nacional al distrito de Santa María de Chicmo, provincia de Andahuaylas, departamento de Apurímac, a fin de ejecutar las acciones de demarcación territorial que conlleven a la creación del distrito de Cascabamba.
Estado actual #  Aprobado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-08-23 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2016-08-25 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2018-05-09 Dictamen Favorable Sustitutorio Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado Mayoria - En Relatoría 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO RESPECTO A LA OBLIGATORIEDAD DE PRESENTACIÓN DE DECLARACIÓN JURADA DE INTERESES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05129/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05100/05129/</guid>
      <description>Propone proyecto de Resolución Legislativa que modifica el Reglamento del Congreso, respecto a la obligatoriedad de presentación de Declaración Jurada de Intereses.
Estado actual #  Aprobado
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Ac.Portavoces - en la sesión virtual del 6 de mayo de 2020, acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>