<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rivera Guerra Walter Jesús on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/rivera-guerra-walter-jes%C3%BAs/</link>
    <description>Recent content in Rivera Guerra Walter Jesús on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/autores/rivera-guerra-walter-jes%C3%BAs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA PENSIÓN ESPECIAL DE JUBILACIÓN A LOS AFILIADOS DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES QUE HAYAN CONTRIBUIDO MÁS DE CINCO AÑOS, BAJO EL RÉGIMEN DE LA LEY 19990</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05800/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05800/</guid>
      <description>Propone otorgar prestaciones ESPECIALES DE JUBILACIÓN a quienes tienen más de 65 años y hayan realizado más de cinco años de aportes al Sistema Nacional de Pensiones-Régimen 19990.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-07-21 En comisión Trabajo y Seguridad Social   2020-08-13 Dictamen Favorable Sustitutorio Trabajo y Seguridad Social Unanimidad   2020-08-20 Dispensado de Dictamen Trabajo y Seguridad Social - de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces   2020-08-24 Pleno (en debate) - (sesión virtual) 1/4 intermedio   2020-08-24 Nuevo Texto - Sustitutorio presentado por los Presidentes de las Comisiones de Economía y de Defensa del Consumidor (recibido en Sala)   2020-08-24 Nuevo Texto - Texto Sustitutorio de los Presidentes de las comisiones de Economía; de Defensa del Consumidor; Presupuesto; y, de Trabajo   2020-08-24 Nuevo Texto - Texto Sustitutorio con modificaciones de los Presidentes de las comisiones de Economía; de Defensa del Consumidor; Presupuesto; y, de Trabajo   2020-08-24 Pleno (en debate) - (sesión virtual)   2020-08-25 Nuevo Texto - Sustitutorio presentado por el Presidente de la Comisión de Economía (recibido en Sala)   2020-08-25 Rechazado - la cuestión previa planteada por la congresista Chávez Cossío que se vote artículo por artículo   2020-08-25 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE GARANTIZA LA LIBRE DISPONIBILIDAD DE LOS FONDOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES ADMINISTRADOS POR LAS AFP SIN RESTRICCIÒN ALGUNA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06231/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06231/</guid>
      <description>Propone ley que garantiza la libre disponibilidad de los fondos en el sistema privado de pensiones administrados por las AFP sin restricción alguna.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-21 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-09-21 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06231/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA ESTRUCTURA Y LAS FUNCIONES DE LA SALA PLENA DE LA CORTE SUPREMA DE JUSTICIA DE LA REPÚBLICA BAJO LOS PRINCIPIOS DE DEMOCRACIA, MERITOCRACIA, PROBIDAD, EFICIENCIA Y TRANSPARENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06218/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06218/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica la estructura y las funciones de la Sala Plena de la Corte Suprema de Justicia de la República bajo los principios de Democracia, Meritocracia, Probidad, Eficiencia y Transparencia
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-21 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-09-21 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06218/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA INSTITUCIÓN DE LA PRESIDENCIA DEL PODER JUDICIAL BAJO LOS PRINCIPIOS DE DEMOCRACIA, MERITOCRACIA, PROBIDAD, EFICIENCIA Y TRANSPARENCIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06219/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06200/06219/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica la Institución de la Presidencia del Poder Judicial bajo los principios de democracia, Mericotracia, y probidad, eficiencia y transparencia.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-21 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-09-21 En comisión Justicia y Derechos Humanos    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06219/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE MORATORIA PARA EL PAGO DE DEUDAS AL SISTEMA FINANCIERO Y DE SEGUROS, POR LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA POR EL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04899/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04899/</guid>
      <description>Propone establecer medidas excepcionales que garanticen la protección del empleo y la economía peruana, durante y después al Estado de Emergencia establecido por el Decreto Supremo 044-2020-PCM. mediante la prórroga de las deudasa al Sistema Financiero y de Seguros.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN A LA ECONOMÍA FAMILIAR APLICABLES A LAS OBLIGACIONES BANCARIAS Y FINANCIERAS DE LAS PERSONAS NATURALES Y JURÍDICAS AFECTADAS POR LA EMERGENCIA DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05500/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05500/</guid>
      <description>Propone establecer medidas de carácter excepcional y temporal que permita proteger la economía familiar aplicables a las obligaciones bancarias y financieras de las personas naturales y jurídicas afectadas por la situación financiera originada por la emergencia del Covid-19.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AUTORIZA AL BANCO CENTRAL DE RESERVA DEL PERÚ A FIJAR TASAS DE INTERÉS MÁXIMO EN CASOS DE EMERGENCIA NACIONAL CONFORME AL INCISO 1 DEL ARTÍCULO 137 DE LA CONSTITUCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05478/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05478/</guid>
      <description>Propone regular que en casos de Emergencia Nacional decretados por el Poder Ejecutivo en el marco del inciso 1 del artículo 137 de la Constitución Política del Perú, el Banco Central de Reserva del Perú se encuentre habilitado de fijar las tasas de interés máximo a fin de regular alguna asimetría en el mercado.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE SUSPENDE POR DOS MESES EL COBRO DE SERVICIOS DE AGUA, ENERGÍA ELECTRICA, GAS, SERVICIOS DE TELEFONÍA FIJA, CELULAR, INTERNET, CABLE, PAGOS DE ALQUILERES Y PRESTAMOS FINANCIEROS, COMO CONSECUENCIA DEL ESTADO DE EMERGENCIA.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04894/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04894/</guid>
      <description>Propone suspender por 2 meses el cobro de diversos servicios públicos y de préstamos financieros como consecuencia de la declaración del Estado de Emergencia.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-06 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-05-09 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-22 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Unanimidad   2020-08-06 Oficio - 38-2020-2021/GPPP-CR del congresista Urresti E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA LOS DELITOS ADUANEROS Y DELITOS CONTRA LOS DERECHOS INTELECTUALES DENTRO DE LOS ALCANCES DE LA LEY 30077, LEY CONTRA EL CRÍMEN ORGANIZADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05273/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05273/</guid>
      <description>Proyecto de LEy que incopora los Delitos Aduaneros y Delitos contra los Derechos Intelectuales dentro de los alcances de la Ley 30077, Ley contra el Crímen Organizado
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-22 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-05-28 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-07-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Justicia y Derechos Humanos Mayoria   2020-09-14 En Relatoría    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05273/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA MODERNIZACIÓN DE LA INFRAESTRUCTURA VIAL DE OLLANTAYTAMBO-PISAC, URUBAMBA-CUSCO Y CUSCO-PISAC EN LA REGIÓN CUSCO A FIN DE PROMOVER EL CRECIMIENTO INCLUSIVO, AMPLIACIÓN DE ACCESO A SERVICIOS ESENCIALES Y DESARROLLO DEL TURISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05921/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05921/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la modernización de la infraestructura vial de Cusco-Pisac, Calca Urubamba. y Ollantaytambo-Cusco en la región Cusco a fin de promover el crecimiento inclusivo, ampliación del acceso a servicios esenciales y desarrollo del turismo.
Estado actual #  Orden del Día
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-10 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-08-10 En comisión Transportes y Comunicaciones   2020-09-08 Dispensado de Dictamen Transportes y Comunicaciones - y la ampliación de Agenda, por Acuerdo de la Junta de Portavoces en sesión virtual   2020-09-09 En Relatoría   2020-09-10 Oficio - 520-2020-2021-ADP-D/CR del OM, comunicando al Pdte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE FOMENTA EL DESARROLLO DESCENTRALIZADO DEL SECTOR TURISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06119/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06100/06119/</guid>
      <description>Propone garantizar el desarrollo descentralizado del sector turismo poniendo en valor las ventajas comparativas de la riqueza turística a nivel nacional y fomentando la descentralización del colegio profesional de licenciados en turismo.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-04 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-09-04 En comisión Educación, Juventud y Deporte   2020-09-04 Decretado a&amp;hellip; Comercio Exterior y Turismo   2020-09-04 En comisión Comercio Exterior y Turismo    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06119/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA COMPETITIVIDAD EN LA INDUSTRIA DE PRODUCCIÓN DE HARINA DE PESCADO RESIDUAL PRIORIZANDO EL RESIDUO DE RECURSOS HIDROBIOLÓGICOS TIPO ANCHOVETA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06080/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06080/</guid>
      <description>Propone ley que promueve la competitividad e igualdad ante la ley de la actividad pesquera de procesamiento de descartes y residuos de recursos hidrobiológicos tipo anchoveta, para optimizar el cumplimiento del principio de libre empresa, así como, las normas de sanidad pesquera y la preservación del medio ambiente.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-09-01 Decretado a&amp;hellip; Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas   2020-09-02 En comisión Producción, Micro y Pequeña Empresa y Cooperativas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 06080/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE LA RED DE SALUD CANTA, EN LA PROVINCIA DE CANTA, REGIÓN LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06053/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/06000/06053/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente necesidad pública e interés nacional la creación de la Red de Salud Canta, provincia de Canta, regiòn Lima con la finalidad de prestar servicios de salud oportuna de calidad en una provincia de dificil accesibilidad respecto de los actuales centros de salud que la conforman haciendola parte integrante del Pliego Presupuestal 463 Gobierno Regional de Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA DISPOSICIONES TRANSITORIAS EN LA LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES Y LA LEY 30996 PARA LAS ELECCIONES NACIONALES DEL AÑO 2021 EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA SANITARIA Y EMERGENCIA NACIONAL QUE AFECTA A LA NACIÓN COMO CONSECUENCIA DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05080/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05080/</guid>
      <description>Propone incorporar de manera excepcional en el marco de la emergencia sanitaria y emergencia nacional que afectan la vida de la nación como consecuencia del COVID-19 Disposiciones Transitorias Finales en la Ley 28094, Ley de Organizaciones Políticas y en la Ley 30996, Ley que modifica la Ley Orgánica de Elecciones para promover la participación política y la democracia en las organizaciones políticas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE INCORPORA DISPOSICIONES TRANSITORIAS ESPECIALES EN LA CONSTITUCIÓN PARA LAS ELECCIONES NACIONALES DEL AÑO 2021 EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA SANITARIA Y EMERGENCIA NACIONAL QUE AFECTA A LA NACIÓN COMO CONSECUENCIA DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05079/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05079/</guid>
      <description>Propone incorporar de manera excepcional en el marco de la emergencia sanitaria y emergencia nacional que afectan la vida de la nación como consecuencia del Covid-19, Disposiciones Transitorias Especiales en la Constitución Política del Perú para el Proceso de Elecciones Generales Nacionales del año 2021.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-05-05 En comisión Constitución y Reglamento   2020-08-06 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - / en Relatoría 06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE PROTECCIÓN Y REFUGIO TEMPORAL PARA VÍCTIMAS DE VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES E INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05929/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05929/</guid>
      <description>Propone ley de protección y refugio temporal para las víctimas de violencia contra las mujeres e Integrantes del Grupo Familiar, en el ámbito de su aplicación .
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Justicia y Derechos Humanos   2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Mujer y Familia   2020-08-13 En comisión Justicia y Derechos Humanos   2020-08-13 En comisión Mujer y Familia    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05929/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL, EL USO DE TIERRAS ERIAZAS POR PARTE DEL DISTRITO DE MARCONA-ICA, PARA LA CONSTRUCCIÓN DE VIVIENDAS E INFRAESTRUCTURA DE USO PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05949/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05949/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional el uso de tierras eriazas por parte del distrito de Marcona-Ica para la construcción de viviendas e infraestructura de uso público.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Vivienda y Construcción   2020-08-13 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-13 En comisión Vivienda y Construcción   2020-08-13 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05949/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 14 Y 16 DE LA LEY 26549, LEY DE LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS A FIN DE TRANSPARENTAR COSTOS EXIGIBLES COMO CONTRAPRESTACIÓN DE UN SERVICIO EFECTIVAMENTE PRESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05272/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05272/</guid>
      <description>Propone establecer medidas complementarias a fin de corregir algunos supuestos que afectan los derechos de los consumidores no contemplados en la Ley 26549, Ley de Centros Educativos Privados surgidos como consecuencia de la declaratoria de emergencia nacional dictada por el Poder Ejecutivo, al amparo del inciso 1 del artículo 137 de la Constitución Política a fin de fortalecer la Educación Básica brindada por instituciones educativas privadas.
Estado actual #  Dictamen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE REDUCE EN FORMA DIFERENCIADA LAS PENSIONES EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS PRIVADAS DE EDUCACIÓN BÁSICA Y/O SUPERIOR EN TODAS SUS MODALIDADES, A FIN DE REDUCIR EL IMPACTO EN LA ECONOMÍA PERUANA, POR LAS DISPOSICIONES DE PREVENCIÓN ESTABLECIDAS EN LA DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL ANTE LOS RIESGOS DE PROPAGACIÓN DEL COVID-19 Y NORMAS COMPLEMENTARIAS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05068/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05068/</guid>
      <description>Propone establecer medidas extraordinarias de carácter económico, buscando mitigar los efectos económicos causados en la economía familiar respecto al pago de pensiones en instituciones educativas privadas de educación básica y/o superior en todas sus modalidades, por recibir educación distinta a la presencial pactada, a consecuencia de las medidas restrictivas y de aislamiento social adoptadas en el marco de la Emergencia Sanitaria declarada mediante el Decreto Supremo 008-2020-SA y del Estado de Emergencia Nacional declarado mediante Decreto Supremo 044-PCM, y sus prórrogas, frente a las graves circunstancias que afectan la vida de la Nación a consecuencia del COVID-19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE TINQUERCCASA CHOPCCA, PROVINCIA DE ACOBAMBA DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05918/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05918/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación del distrito de Tinquerccasa Chopcca, provincia de Acobamba del departamento de Huancavelica.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-07 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-08-07 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05918/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA CREACIÓN Y CONSTRUCCIÓN DEL INSTITUTO DE SALUD DE HUAYCÁN, DEL DISTRITO DE ATE, PROVINCIA DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05917/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05917/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la creación y construcción del Instituto de Salud de Huaycán, del distrito de Ate, provincia de Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-07 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-08-07 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05917/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA E INCORPORA AL DECRETO LEGISLATIVO 1275-DECRETO LEGISLATIVO QUE APRUEBA EL MARCO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05916/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05900/05916/</guid>
      <description>Propone ley que modifica e incorpora al Decreto Legislativo 1275-Decreto Legislativo que aprueba el Marco de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-08-07 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-08-07 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05916/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 52 DEL DECRETO LEY 26123-LEY ORGÁNICA DEL BANCO CENTRAL DE RESERVA DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05853/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05853/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 52 del Decreto Ley 26123-Ley Orgánica del Banco Central de Reserva del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-31 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05853/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 22 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05854/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05854/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 22 del Reglamento del Congreso de la República.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-31 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-07-31 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05854/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY 27506, LEY DE CANON PRECISANDO QUE SU DISTRIBUCIÓN SEA POR REGIONES A FIN DE PROMOVER PRIORITARIAMENTE EL FINANCIAMIENTO DE PROYECTOS DE INVERSIÓN EN MATERIA DE SALUD Y EL EQUIPAMIENTO CORRESPONDIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05621/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05621/</guid>
      <description>Propone modificar la Ley 27506, Ley de Canon precisando que su distribución sea por regiones a fin de promover prioritariamaente el financiamiento de proyectos de inversión en materia de salud y el equipamiento correspondiente.
Estado actual #  Dictamen
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-26 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-26 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera Mayoria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05621/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA EL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO Y MODIFICA LA CIRCUNSCRIPCIÓN ELECTORAL DE LIMA METROPOLITANA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05469/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05469/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que crea el Distrito Electoral de Pernaos en el Extranjero y modifica la Circunscripción Electoral de Lima Metropolitana
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-12 En comisión Constitución y Reglamento   2020-06-24 Dictamen Favorable Sustitutorio Constitución y Reglamento Mayoria - En Relatoría 02.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN E IMPLEMENTACIÓN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOLÓGICA DE HUARAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05791/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05791/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación e implementación de la Universidad Nacional Tecnológica de Huaral, con sede en la ciudad de Huaral, Región Lima Provincias.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-07-21 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05791/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA DISPOSICIONES DE LOS DECRETOS DE URGENCIA 15-2019 Y 16-2020, QUE AFECTAN LOS DERECHOS DE LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS DEL ESTADO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05799/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05799/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que deroga Disposiciones de los Decretos de Urgencia 15-2019 y 16-2020, que afectan los Derechos de los trabajadores y Pensionistas del Estado
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-07-21 En comisión Presupuesto y Cuenta General de la República   2020-07-21 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05799/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 29 DEL TEXTO ÚNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728-LEY DE PRODUCTIVIDAD Y COMPETITIVIDAD LABORAL, APROBADO POR DECRETO SUPREMO 003-97-TR, INCORPORANDO LA NULIDAD DE DESPIDO POR VULNERACIÓN DE DERECHOS FUNDAMENTALES DE LA PERSONA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05801/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05801/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 29 del Texto Único Ordenado del Decreto Legislativo 728-Ley de Productividad y Competitividad Laboral aprobado por Decreto Supremo 003-97-TR, incorporando la nulidad de despido por vulnerabiliad de derechos fundamentales de la persona.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-07-21 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05801/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL TEXTO ÚNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728-LEY DE PRODUCTIVIDAD Y COMPETITIVIDAD LABORAL APROBADO POR DECRETO SUPREMO 003-97-TR, QUE RECONOCE EL DERECHO DE INDEMNIZACIÓN POR DESPIDO ARBITRARIO A LOS TRABAJADORES DE DIRECCIÓN Y CONFIANZA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05802/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05800/05802/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 44 del Texto Único Ordenado del Decreto Legislativo 728-Ley de Productividad y Competitividad Laboral aprobado por Decreto Supremo 003-97-TR, qque reconoce el derecho de indemnización por despido arbitrario a los trabajadores de dirección y confianza.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-21 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-07-21 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05802/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 16 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05795/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05795/</guid>
      <description>Propone Resolución Legislativa tiene por objeto el Procedimiento Parlamentario para el Levantamiento de la Inmunidad Parlamentaria preceptuado en el artículo 16 del Reglamento del Congreso, diferenciando el trámite para el levantamiento de la Inmunidad de arresto a la de proceso, buscando que sean céleres, que los plazos se cuenten en días calendarios pero, pero sin vulnerar el debido proceso y el derecho de defensa del Congresista sometido al levantamiento del fuero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA ALGUNOS ARTÍCULOS DE LA LEY 24915, A FIN DE FORTALECER LA PERSONERÍA JURÍDICA, EL EJERCICIO DE LA PROFESIÓN Y LA ESTRUCTURA ORGÁNICA DEL COLEGIO DE LICENCIADOS EN TURISMO DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05724/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05700/05724/</guid>
      <description>Propone modificar algunos artículos del Decreto Ley 24915, que crea el Colegio de Licenciados en Turismo a fin de fortalecer la personería jurídica de los Consejos Directivos Regionales conforme a su ley de creación y su Estatuto adecuándola al contexto de las distintas denominaciones vinculadas a la actividad turística en nuestro país.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE AMPLÍA EL PLAZO DE VIGENCIA DEL ARTÍCULO 12 DEL DECRETO DE URGENCIA 066-2020, QUE DICTÓ MEDIDAS EXTRAORDINARIAS PARA INCREMENTAR LA PRODUCCIÓN Y EL ACCESO A SISTEMAS DE OXÍGENO MEDICINAL PARA EL TRATAMIENTO DEL COVID-19</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05632/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05632/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que amplía el plazo de vigencia del artículo 12 del Decreto de Urgencia 006-2020, que dictó medidas extraordinarias para incrementar la producción y el acceso a sistemas de oxígeno medicial para el tratamiento del COVID-19
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-01 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-07-02 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05632/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA EL TRASLADO DE LA SEDE DEL MINISTERIO DE CULTURA A LA CIUDAD DEL CUSCO PARA REACTIVAR EL TURISMO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05499/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05499/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública el traslado de la sede del Ministerio de Cultura a la ciudad del Cusco, región Cusco, denominada por la constitución capital Histórica del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Cultura y Patrimonio Cultural   2020-06-16 En comisión Cultura y Patrimonio Cultural   2020-07-02 Oficio - 068-2020-MFF/CR del congresista Fernández Florez, solicita adherirse al Proyecto de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO APROBADO POR DECRTO SUPREMO 055-99-EF</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05635/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05635/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo aprobado por Decreto Supremo 055-99-EF
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-07-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-07-02 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05635/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DEL DISTRITO DE SANTA ROSA, PROVINCIA DE HUAURA, DEPARTAMENTO DE LIMA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05620/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05620/</guid>
      <description>Propone declarar de preferente necesidad pública e interés nacional la creación del distrito de Santa Rosa, provincia de Huaura, departamento de Lima.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-26 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-06-26 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05620/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DEROGA EL DECRETO DE URGENCIA 014-2020 QUE REGULA DISPOSICIONES GENERALES NECESARIAS PARA LA NEGOCIACIÓN COLECTIVA DEL SECTOR PÚBLICO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05617/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05617/</guid>
      <description>Propone ley que deroga el Decreto de Urgencia 014-2020 que regula disposiciones generales necesarias para la negociación colectiva en el sector público.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-26 Decretado a&amp;hellip; Trabajo y Seguridad Social   2020-06-26 En comisión Trabajo y Seguridad Social    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05617/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ELIMINA EL IMPUESTO A LAS TRANSACCIONES FINANCIERAS-ITF</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05626/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05600/05626/</guid>
      <description>Propone derogar la Ley 28194, que crea el Impuesto a las Transacciones Financieras-ITF, y sus modificatorias.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-26 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-26 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05626/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LOS ARTÍCULOS 4 Y 6 DE LA LEY 30897, LEY DE PROMOCIÓN DE LA INVERSIÓN Y DESARROLLO DEL DEPARTAMENTO DE LORETO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05569/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05569/</guid>
      <description>Proyecto de ley que modifica los artículos 4 y 6 de la Ley 30897, Ley de Promoción de la Inversión y Desarrollo del Departamento de Loreto
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-25 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-25 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05569/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 86 DE LA LEY 30220 LEY UNIVERSITARIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05535/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05535/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que modifica el artículo 86 de la Ley 30220, Ley Universitaria
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-18 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-06-19 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05535/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REPÚBLICA EN SUS ARTÍCULOS 31-A, 73 Y 78 PARA LIMITAR LOS MECANISMOS DE EXONERACIÓN PARA EL DEBATE DE PROYECTOS DE LEY EN EL PLENO DEL CONGRESO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05555/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05555/</guid>
      <description>Proyecto de Resolución Legislativa que modifica el Reglamento del Congreso de la República en sus artículos 31-A, 73 y 78 para limitar los mecanismos de exoneración para el debate de los Proyectos de Ley en el Pleno del Congreso
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-18 Decretado a&amp;hellip; Constitución y Reglamento   2020-06-19 En comisión Constitución y Reglamento    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05555/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE FORTALECIMIENTO DE LOS DERECHOS DE SALUD DE LOS CONSUMIDORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05508/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05508/</guid>
      <description>Propone fortalecer los derechos de salud de los ciudadanos, brindando las herramientas legales a la Superintendencia Nacional de Salud (SUSALUD) para hacerlos cumplir y establecer sanciones disuasivas por las infracciones y malas prácticas en el mercado, conforme a los artículos 7 y 9 de la Constitución Política del Perú, que establece que todas las personas tienen derecho a la protección de su salud, la del medio familiar y la de la comunidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA LOS ARTÍCULOS 61, 62 Y NUMERAL 2 DEL ARTÍCULO 137 DE LA CONSTITUCIÓN POLÍTICA, INCORPORANDO LA MEDIDA DE EXCEPCIÓN EN ÁREAS DE PROMOCIÓN DE LA SALUD, LIMITANDO LA LIBRE COMPETENCIA CUANDO SE DECLARE EMERGENCIA SANITARIA A CONSECUENCIA DE LA PANDEMIA Y/O DESASTRES NATURALES Y LA EXCEPCIÓN EN LOS CONTRATOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05492/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05492/</guid>
      <description>Propone incorporar los artículos 61, 62 y numeral 1 del artículo 137 de la Constitución Política, una medida extraordinaria, atípica, excepcional, provisional por un determinado estado, sin precedentes de carácter económico, buscando proteger la vida y la salud, ante cualquier otro derecho que se le pudiera interponer y que vulnere los derechos fundamentales a la vida y la protección de la salud cuando exista declaratorias de emergencia por pandemia y/o desastres naturales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 33 DE LA LEY 27783, LEY DE BASES DE LA DESCENTRALIZACIÓN A FIN DE CONSOLIDAR LA AUTONOMÍA Y REPRESENTATIVIDAD PROPIA DEL GOBIERNO REGIONAL DE LIMA (GORELI)</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05510/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05510/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 33 de la Ley 27783, Ley de Bases de la Descentralización.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado   2020-06-16 En comisión Descentralización, Regionalización, Gobiernos Locales y Modernización de la Gestión del Estado    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05510/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 014-2019, QUE APRUEBA EL PRESUPUESTO DEL SECTOR PÚBLICO PARA EL AÑO FISCAL 2020 A FIN DE INCREMENTAR LOS NIVELES DE EJECUCIÓN PRESUPUESTAL BAJO LA MODALIDAD DE NÚCLEOS EJECUTORES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05515/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05500/05515/</guid>
      <description>Propone establecer medidas que permitan asignar hasta el 40% de los recursos provenientes del rubro Canon, Sobrecanon, Regalías, Renta de Aduanas y Participaciones, así como de los saldos de balance generados hasta el ejercicio 2019 y sin previsión de los gobiernos regionales y locales, los cuales deberán ser destinados a la ejecución de mantenimientos en infraestructura social básica,, productiva y natural, mediante Nucleos ejecutores en estricta aplicaciòn de la Ley 31015, Ley que autoriza la Ejecución de Intervenciones en Infraestructura Social Básica, Productiva y Natural mediante Núcleos Ejecuiores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE PROMUEVE LA LIBRE COMPETENCIA EN EL M,ERCADO DE PRODUCTOS FARMACÉUTICOS EN BENEFICIO DE LOS CIUDADANOS</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05355/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05355/</guid>
      <description>Propone la libre competencia en el mercado de productos farmacéuticos y afines, en beneficio de los ciudadanos, limitando la concentración empresarial.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-16 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-16 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05355/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DE INTEGRACIÓN Y MODERNIZACIÓN DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05438/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05438/</guid>
      <description>Proyecto de Ley de integración y modernización del Sistema Nacional de Salud
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Salud y Población   2020-06-12 En comisión Salud y Población    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05438/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE EXCLUYE EL PAGO DEL SOAT Y CAT CUANDO SE HAYA CONTRATADO UN SEGURO VEHICULAR PRIVADO DE MAYOR COBERTURA, A EFECTOS DE EVITAR UN DOBLE PAGO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05459/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05400/05459/</guid>
      <description>Propone modificar el numeral 2 del artículo 30 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tránsito Terrestre, referido al Seguro Obligatorio de Accidentes de Tránsito (SOAT)
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-11 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2020-06-12 En comisión Transportes y Comunicaciones    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05459/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY DEL RETORNO DEL MIGRANTE CON TRABAJO FORMAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05358/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05358/</guid>
      <description>Proyecto de Ley del retorno del Migrante Interno con trabajo formal
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas   2020-06-01 En comisión Defensa Nacional, Orden Interno, Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05358/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA Y DE INTERÉS NACIONAL LA EJECUCIÓN DE OBRAS DE AGUA Y ALCANTARILLADO EN LA REGIÓN SAN MARTÍN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05359/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05300/05359/</guid>
      <description>Proyecto de Ley que declara de necesidad pública y de interés nacional la ejección de obras de agua y alcantarillado en la Región San Martín
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-06-01 Decretado a&amp;hellip; Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera   2020-06-01 En comisión Economía, Banca, Finanzas e Inteligencia Financiera    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 05359/2020-CR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y NECESIDAD PÚBLICA LA REESTRUCTURACIÓN DEL MINISTERIO DE AGRICULTURA Y RIEGO MINAGRI</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05295/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05200/05295/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y necesidad pública la reestructuración del Ministerio de Agricultura y Riego MINAGRI, a fin de que se cumplan las metas, objetivos y fines para los que fue creado, y fundamentalmente tenga una relación práctica y acorde a la realidad de la agricultura de las regiones de nuestro país, en beneficio de los agricultores, productores agropecuarios y la población en general vinculada directa o indirectamente al MINAGRI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE ENDURECE PENAS A QUIENES AGREDAN A PERSONAL POLICIAL Y DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EJERCICIO DE SUS FUNCIONES DURANTE ESTADOS DE EXCEPCIÓN</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04896/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04896/</guid>
      <description>Propone modificar los artículos 367 y 368 del Código Penal, referente a los delitos de violencia y resistencia a la autoridad, a las agresiones de diversa índole u obstaculización del ejercicio de las funciones contra el personal policial y de las fuerzas armadas, durante la decretación de Estado de Excepción (Estado de emergencia y/o de Sitio).
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE INTERÉS NACIONAL Y DE NECESIDAD PÚBLICA LA IMPLEMENTACIÓN DE INSTITUCIONES EDUCATIVAS SEECUNDARIAS QUE BRINDEN FORMACIÓN TÉCNICA, EN CADA UNA DE LAS 196 PROVINCIAS DEL PERÚ</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04900/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04900/</guid>
      <description>Propone declarar de interés nacional y de necesidad pública la implementación de instituciones educativas secundarias que brinden formación técnica, en cada una de las 196 provincias del Perú.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-08 Decretado a&amp;hellip; Educación, Juventud y Deporte   2020-05-09 En comisión Educación, Juventud y Deporte    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04897/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA LA EDAD DE JUBILACIÓN DE LOS ASEGURADOS EN EL RÉGIMEN GENERAL DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES DEL DECRETO LEY 26504 Y LEY 29944</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05064/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05064/</guid>
      <description>Propone reducir la regla general de edad de jubilación para los asegurados del Sistema Nacional de Pensiones a que se refiere el Decreto Ley 19990 previsto en el artículo 9 de la Ley 26504 que modifica el Régimen del Sistema Nacional de Pensiones, así como el que establece la Ley 26504 en el Sistema Privado de Fondo de Pensiones
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE CREA LA COMISIÓN ESPECIAL MULTISECTORIAL DE PROTECCIÓN SOCIAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05040/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/05000/05040/</guid>
      <description>Propone ley que crea la Comisión Especial Multisectorial de Protección Social.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-04-22 Oficio - 152020JVB-CR del congresista Vásquez B., solicita se incorporte la denominación o nombre correcto del Proyecto de Ley, y se derive el oficio a la Comisión Ordinaria que lo dictaminará.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD PÚBLICA E INTERÉS NACIONAL LA CREACIÓN DE UN FONDO ESPECIAL PARA EL OTORGAMIENTO DE UNA PENSIÓN AL AGRICULTOR FAMILIAR INDEPENDIENTE</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04901/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04900/04901/</guid>
      <description>Propone declarar de necesidad pública e interés nacional la creación de un fondo especial para el otorgamiento de una pensión de jubilación para el agricultor familiar independiente, con la finalidad de aliviar su situación de pobreza y mejorar su calidad de vida.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-05-04 Decretado a&amp;hellip; Agraria   2020-05-07 En comisión Agraria    Expediente #  Expediente del Proyecto de Ley 04901/2020-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE MODIFICA EL ARTÍCULO 21 Y AÑADE LA TERCERA DISPOSICIÓN COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DE LA LEY 26859, LEY ORGÁNICA DE ELECCIONES.</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04851/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04851/</guid>
      <description>Propone modificar el artículo 21 de la Ley 26859, Ley Orgánica de Elecciones, estableciendo que los electores en el extranjero son considerados dentro del Distrtio Electoral de Lima, e incorpora una Tercera Disposición Complementaria, modificando el plazo para aprobar reformas.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-17 Ac.Portavoces - Se acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESOLUCIÓN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO AGREGA UNA TERCERA DISPOSICIÓN TRANSITORIA</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04850/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04800/04850/</guid>
      <description>Propone agregar la Tercera Disposición Transitoria al Reglamento del Congreso, estableciendo que el Congreso de la República elegido para completar el Período Parlamentario 2016-2021 desarrollará sus funciones en un solo Período Anual de Sesiones
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2020-03-17 Ac.Portavoces - Se acordó la exoneración del trámite de envío a comisión, la exoneración del plazo de publicación en el Portal del Congreso y la ampliación de Agenda   2020-03-17 Pleno (en debate)   2020-03-17 Texto Sustitutorio - Presentado en Sala   2020-03-17 Aprobado 1ra.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>