<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio on Congreso Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/gonzales-ardiles-juan-carlos-eugenio/</link>
    <description>Recent content in Gonzales Ardiles Juan Carlos Eugenio on Congreso Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-congreso/adherentes/gonzales-ardiles-juan-carlos-eugenio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE OFICIALES EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACIÓN PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLICÍA NACIONAL DEL PERÚ, PERSONAL DE OFICIALES Y SUBALTERNOS ASIMILADOS DE SERVICIOS EN SITUACIÓN DE RETIRO</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/04000/04052/</guid>
      <description>Propone otorgar, por excepción y única vez, un (01) grado inmediato superior al personal de Oficiales egresados del Centro de Formación Profesional de la Sanidad de la Policia Nacional del Perú, Personal de Oficiales y Subalternos Asimilados de Servicios en Situación de Retiro, comprendidos en el artículo 62 de la Ley 25066.
Estado actual #  En comisión
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Publicar opinión #   Enlace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA A LA CARRETERA CENTRAL Y PROMUEVE SU SOLUCIÓN INTEGRAL INTERMODAL</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00597/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-congreso/proyectos-ley/2016-2021/00500/00597/</guid>
      <description>Propone declarar en emergencia a la Carretera Central y promover medidas de carácter intermodal, de corto, mediano y largo plazo, con la finalidad de atender dicha emergencia y recuperar seguridad, capacidad y libertad de circulación y maniobra para la población usuaria.
Estado actual #  Publicado El Peruano
Opiniones #  Opiniones publicadas #   Enlace
Seguimiento #     Fecha Evento     2016-11-15 Decretado a&amp;hellip; Transportes y Comunicaciones   2016-11-16 En comisión Transportes y Comunicaciones   2016-12-21 Oficio - 110-2016-2017-GMS/CR del Congresista Martorell Sobero solicita adherirse al Proyecto de Ley 597/2016-CR.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>